{"version": 0.6, "generator": "Overpass API 0.7.61.5 4133829e", "osm3s": {"timestamp_osm_base": "2023-11-21T23:14:27Z", "copyright": "The data included in this document is from www.openstreetmap.org. The data is made available under ODbL."}, "elements": [{"type": "node", "id": 20974626, "lat": 53.0966461, "lon": 8.9094121, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beim Kleinen Tagwerk", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 20980464, "lat": 53.1028423, "lon": 8.8584967, "tags": {"alt_name": "Berufsbildungswerk (Technologiepark)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berufsbildungswerk", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Berufsbildungswerk, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 20980475, "lat": 53.1074996, "lon": 8.8522031, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Universit\u00e4t/Zentralbereich", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Universit\u00e4t / Zentralbereich, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 25570928, "lat": 53.0836855, "lon": 8.8180603, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenthalstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenthalstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 25755490, "lat": 53.0820252, "lon": 8.8126862, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Gleis D", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Gleis D"}}, {"type": "node", "id": 25755491, "lat": 53.0821074, "lon": 8.8127911, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Gleis F", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Gleis F"}}, {"type": "node", "id": 25755492, "lat": 53.0815495, "lon": 8.8139724, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Gleis E", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Gleis E", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 26083084, "lat": 53.2178942, "lon": 8.5097696, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rekumer Siel", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rekumer Siel, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 26242919, "lat": 53.0823512, "lon": 8.8375686, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "St. Joseph-Stift", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sankt-Joseph-Stift, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 26262062, "lat": 53.1027495, "lon": 8.7984953, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dithmarscher Freiheit", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dithmarscher Freiheit, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 26310106, "lat": 53.0824208, "lon": 8.8552354, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kurf\u00fcrstenallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 26587115, "lat": 53.0770637, "lon": 8.8099555, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00fcsselkorb", "public_transport": "stop_position", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 26701284, "lat": 53.0913521, "lon": 8.8729209, "tags": {"alt_name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee (Botanika)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 26736640, "lat": 53.0306397, "lon": 8.8120954, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kattenescher Weg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 26814689, "lat": 53.0370344, "lon": 8.8223766, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Links der Weser", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 27034967, "lat": 53.033561, "lon": 8.9556848, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Uphuser Heerstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 29037915, "lat": 53.0951282, "lon": 8.8091063, "tags": {"alt_name": "Hemmstr. (Einkaufszentrum)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hemmstra\u00dfe, Bussteig C", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hemmstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 29077474, "lat": 53.0986073, "lon": 8.8129043, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Utbremer Ring", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Utbremer Ring, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 29134214, "lat": 53.0949882, "lon": 8.8088966, "tags": {"alt_name": "Hemmstr. (Einkaufszentrum)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hemmstra\u00dfe, Bussteig D", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hemmstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 29193485, "lat": 53.0592396, "lon": 8.8965134, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schlo\u00dfparkstra\u00dfe", "old_name": "Segelsbr\u00fcck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Segelsbr\u00fcck, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 29193668, "lat": 53.0561371, "lon": 8.8849462, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hannoversche Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hannoversche Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 29194426, "lat": 53.0780689, "lon": 8.7996152, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Brill (Bgm.-Smidt-Stra\u00dfe), Bussteig/Gleis B", "public_transport": "stop_position", "ref": "B", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 29535910, "lat": 53.0843859, "lon": 8.816681, "tags": {"bus": "yes", "description": "Messe-Zentrum", "highway": "bus_stop", "name": "Messe-Zentrum", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Messe-Zentrum, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 29584761, "lat": 53.0789322, "lon": 8.8549685, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arensburgstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 29584910, "lat": 53.0735362, "lon": 8.8529295, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Stra\u00dfe/Bismarckstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 29584917, "lat": 53.0751836, "lon": 8.8450824, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Karl-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 29584920, "lat": 53.0755459, "lon": 8.8435412, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Karl-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 29674598, "lat": 53.0437195, "lon": 8.7233816, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Delfter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Delfter Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 29857233, "lat": 53.0696544, "lon": 8.7870887, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pappelstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "railway": "tram_stop", "ref_name": "Pappelstra\u00dfe, Bremen", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 30401670, "lat": 53.0550147, "lon": 8.8145589, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stenumer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 30479041, "lat": 53.2030788, "lon": 8.5240468, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Betonstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Betonstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 30479061, "lat": 53.1926575, "lon": 8.5345694, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der Amtsweide", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An der Amtsweide, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 30479084, "lat": 53.1850591, "lon": 8.5562141, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "R\u00f6nnebecker Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "R\u00f6nnebecker Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 30581710, "lat": 53.1042015, "lon": 8.8165685, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kr\u00f6nkeskamp", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 30891841, "lat": 53.0813899, "lon": 8.8137633, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Gleis A", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Gleis A", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 30891842, "lat": 53.0819392, "lon": 8.8125766, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Gleis B", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Gleis B"}}, {"type": "node", "id": 30891844, "lat": 53.0814654, "lon": 8.8138622, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Gleis C", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Gleis C", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 30891911, "lat": 53.081807, "lon": 8.8137015, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig H", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig H", "ref_name": "Bremen Hbf", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 30891912, "lat": 53.0819833, "lon": 8.8133189, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig I", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig I", "ref_name": "Bremen Hbf"}}, {"type": "node", "id": 30891919, "lat": 53.0820848, "lon": 8.8130985, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig J", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig J", "ref_name": "Bremen Hbf"}}, {"type": "node", "id": 30891920, "lat": 53.0816955, "lon": 8.8139435, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig G", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig G", "ref_name": "Bremen Hbf", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 30891921, "lat": 53.081824, "lon": 8.8141087, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig N", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig N", "ref_name": "Bremen Hbf"}}, {"type": "node", "id": 30891922, "lat": 53.0819324, "lon": 8.8138863, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig M", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig M", "ref_name": "Bremen Hbf"}}, {"type": "node", "id": 30891923, "lat": 53.0821074, "lon": 8.8135271, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig L", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig L", "ref_name": "Bremen Hbf"}}, {"type": "node", "id": 30891924, "lat": 53.0822174, "lon": 8.8133014, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen Hauptbahnhof, Bussteig K", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig K", "ref_name": "Bremen Hbf"}}, {"type": "node", "id": 30897265, "lat": 53.2447527, "lon": 8.8134178, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Denkmal", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 30897302, "lat": 53.2368737, "lon": 8.8116793, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Industriestra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 30897334, "lat": 53.2323073, "lon": 8.8089332, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Laubenweg", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 30993096, "lat": 53.1342308, "lon": 8.7168874, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Riedemannstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Riedemannstra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 30993144, "lat": 53.1352397, "lon": 8.7158936, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Riedemannstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Riedemannstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 30993149, "lat": 53.1384207, "lon": 8.7140894, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stahlwerk Tor 1", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stahlwerk Tor 1, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 31117350, "lat": 53.15764, "lon": 8.9181219, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beim Neuen Damm", "network": "VBN", "operator": "OvA", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 31210107, "lat": 53.1861912, "lon": 8.5562804, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "R\u00f6nnebecker Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "R\u00f6nnebecker Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 32316515, "lat": 53.0514472, "lon": 8.7404329, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2021-11-25", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Obervielander Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 32343053, "lat": 53.0701739, "lon": 8.7758947, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Paulmann-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Senator-Paulmann-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 159943225, "lat": 53.062193, "lon": 8.8853619, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Sebaldsbr\u00fcck", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Sebaldsbr\u00fcck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 169371780, "lat": 53.0347585, "lon": 8.8851695, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Walther-Jacobs-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Walther-Jacobs-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 175673397, "lat": 53.0377597, "lon": 8.9451119, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hexenstieg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Mahndorf, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 175675898, "lat": 53.0433767, "lon": 8.9700935, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ricardostra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ricardostra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 206360551, "lat": 53.1398318, "lon": 8.7012819, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gottlieb-Daimler-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Gottlieb-Daimler-Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 242160827, "lat": 53.0740771, "lon": 8.8699412, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Julius-Brecht-Allee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 244109185, "lat": 53.0862997, "lon": 8.8181737, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgerpark", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 247491705, "lat": 53.1740008, "lon": 8.6510369, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Sch\u00f6nebeck", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Sch\u00f6nebeck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 249367858, "lat": 53.0455146, "lon": 8.8446133, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Borgwardstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 249560976, "lat": 53.1668768, "lon": 8.6366889, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00f6nebecker Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sch\u00f6nebecker Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 250922149, "lat": 53.1642848, "lon": 8.6515086, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Taunusstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Taunusstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 250966975, "lat": 53.170685, "lon": 8.6353064, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrichsdorfer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedrichsdorfer Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 251174774, "lat": 53.0419105, "lon": 8.9315575, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eppenhainer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eppenhainer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 251445512, "lat": 53.1657152, "lon": 8.6775011, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Knoops Park", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Knoops Park, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 251607255, "lat": 53.1642378, "lon": 8.6659603, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Kapellenberg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Kapellenberg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 252108149, "lat": 53.1001796, "lon": 8.7737322, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cuxhavener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 252387454, "lat": 53.0941186, "lon": 8.6996397, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Erich-K\u00fchlmann-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Erich-K\u00fchlmann-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 252391287, "lat": 53.0859183, "lon": 8.7527629, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuer Schutzdeich", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Neuer Schutzdeich, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 253003867, "lat": 53.1176805, "lon": 8.906267, "tags": {"bus": "yes", "fixme": "Position der Haltestelle nur vermutet", "highway": "bus_stop", "name": "Albert-Bischof-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 254360323, "lat": 53.0982713, "lon": 8.8394643, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kulenkampffallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 255402877, "lat": 53.0891536, "lon": 8.7532339, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stromer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stromer Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 255402930, "lat": 53.0962084, "lon": 8.7459341, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rablinghausen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rablinghausen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 255403479, "lat": 53.0815586, "lon": 8.7724923, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "D\u00f6tlinger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 255403483, "lat": 53.0784495, "lon": 8.7799231, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Akazienstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 264767526, "lat": 53.0757365, "lon": 8.7616938, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Visbeker Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Visbeker Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 268125210, "lat": 53.1754308, "lon": 8.7060652, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Burgdammer Postweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Burgdammer Postweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 268412140, "lat": 53.0839274, "lon": 8.8256291, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Stern", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 268504100, "lat": 53.1053306, "lon": 8.8499434, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Universit\u00e4t-S\u00fcd", "old_name": "Universit\u00e4t/NW1", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref_name": "Universit\u00e4t / NW1, Bremen", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 269844658, "lat": 53.1018787, "lon": 8.671328, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00f6pfwerk", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sch\u00f6pfwerk, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 270514781, "lat": 53.1862938, "lon": 8.5726982, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wasserturm", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wasserturm, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 276646094, "lat": 53.0522202, "lon": 8.7407194, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Obervielander Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 279390259, "lat": 53.1841665, "lon": 8.6264094, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kaspar-Ohm-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "old_name": "Am Gaswerk", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kaspar-Ohm-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 281228569, "lat": 53.233081, "lon": 8.5253153, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vorbruch", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vorbruch, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 282379943, "lat": 53.0560016, "lon": 8.7073501, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-10-26", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Varrelgraben", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 282380599, "lat": 53.0954962, "lon": 8.6545916, "tags": {"ele": "-0.6", "highway": "bus_stop", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 283566691, "lat": 53.0332334, "lon": 8.7400663, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "ele": "-0.35", "highway": "bus_stop", "name": "Pablo-Picasso-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wpt_symbol": "Ground Transportation"}}, {"type": "node", "id": 285641853, "lat": 53.1834318, "lon": 8.6193843, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Aumund", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 286611627, "lat": 53.0776624, "lon": 8.6692171, "tags": {"ele": "-0.11", "highway": "bus_stop", "name": "Schulbus", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 286611830, "lat": 53.0779831, "lon": 8.6693763, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "fixme": "Position", "highway": "bus_stop", "name": "Hasbergen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 287052921, "lat": 53.0922493, "lon": 8.90974, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Nedderland", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 287055068, "lat": 53.0911009, "lon": 8.8708235, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 288334933, "lat": 53.0959641, "lon": 8.6471475, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Delmenhorst, Sandhausen", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 288335023, "lat": 53.0953879, "lon": 8.6470752, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Delmenhorst, Sandhausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 293253326, "lat": 53.0561345, "lon": 8.7069512, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-10-26", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Varrelgraben", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 294761568, "lat": 53.0352839, "lon": 8.8261416, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kattenturm-Mitte", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "ref": "3", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 296134479, "lat": 53.043923, "lon": 8.8241913, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Robert-Koch-Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 296380319, "lat": 53.1738559, "lon": 8.6807406, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesum Park", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 297241077, "lat": 53.1030347, "lon": 8.7946686, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Holsteiner Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Holsteiner Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 297241078, "lat": 53.1032082, "lon": 8.7935341, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Holsteiner Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Holsteiner Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 297579528, "lat": 53.1740398, "lon": 8.7200874, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stockholmer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stockholmer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 299798184, "lat": 53.2430828, "lon": 8.5905325, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Spreeken", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 300026277, "lat": 53.0910679, "lon": 8.8705136, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 300950395, "lat": 53.1781634, "lon": 8.6247429, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ascherfeld", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 302094600, "lat": 53.0793705, "lon": 8.8785385, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Polizeipr\u00e4sidium", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Polizeipr\u00e4sidium, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 304592735, "lat": 53.0332594, "lon": 8.9561472, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Uphuser Heerstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 306040943, "lat": 53.0370268, "lon": 8.7243459, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Henstedter Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 306041609, "lat": 53.0360793, "lon": 8.7267505, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Varreler Landstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 306041645, "lat": 53.0363497, "lon": 8.7272069, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Varreler Landstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 306041765, "lat": 53.0386699, "lon": 8.7283009, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedhof Huchting", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 306041793, "lat": 53.0390636, "lon": 8.7292304, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Friedhof Huchting", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 306043896, "lat": 53.0472023, "lon": 8.7385086, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Willakedamm", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 306044303, "lat": 53.0468037, "lon": 8.7378385, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Willakedamm", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 309467305, "lat": 53.1091587, "lon": 8.8911387, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohmstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 310690136, "lat": 53.0708952, "lon": 8.9300787, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Krefelder Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 317405946, "lat": 53.0242147, "lon": 8.8594231, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Arster Hemm", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 317405947, "lat": 53.0278867, "lon": 8.8497591, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arster Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 317405948, "lat": 53.0464805, "lon": 8.8188625, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Arsterdamm", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 317405955, "lat": 53.0695782, "lon": 8.7880793, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pappelstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 318190141, "lat": 53.5279716, "lon": 8.5963686, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-06-03", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Humboldtschule", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 318191470, "lat": 53.5273127, "lon": 8.5965132, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-06-03", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Humboldtschule", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 318191662, "lat": 53.5233777, "lon": 8.5975999, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Altonaer Stra\u00dfe / BAD 2", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 318192126, "lat": 53.5229494, "lon": 8.6056567, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Boschstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 318192165, "lat": 53.5227097, "lon": 8.6057139, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Boschstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 318198766, "lat": 53.5296649, "lon": 8.5954016, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2023-07-10", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "An der M\u00fchle", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 318198770, "lat": 53.5311505, "lon": 8.5947985, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2023-05-07", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "An der M\u00fchle", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 319382918, "lat": 53.5659215, "lon": 8.5869866, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Altmarkt Lehe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319575557, "lat": 53.5348999, "lon": 8.5893135, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Elbinger Platz", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319576600, "lat": 53.5436269, "lon": 8.5912686, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-08-20", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Marineschule", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319576625, "lat": 53.544067, "lon": 8.5917738, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-08-20", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Marineschule", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319576969, "lat": 53.547898, "lon": 8.5944521, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wiesenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319577578, "lat": 53.5536292, "lon": 8.5936701, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stadthalle", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319577682, "lat": 53.5535154, "lon": 8.5929909, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-08-20", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Stadthalle", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319577955, "lat": 53.5578515, "lon": 8.592764, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "realtime", "highway": "bus_stop", "name": "Stadtverwaltung", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BREMERHAVEN BUS", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 319578070, "lat": 53.5575247, "lon": 8.5931441, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-07-02", "highway": "bus_stop", "name": "Stadtverwaltung", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 357674146, "lat": 53.0867746, "lon": 8.8180199, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgerpark", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "B\u00fcrgerpark, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 357674156, "lat": 53.0696214, "lon": 8.7880011, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pappelstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 357674163, "lat": 53.06447, "lon": 8.7970707, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Meyerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref:IFOPT": "de:04011:14073::2"}}, {"type": "node", "id": 360043394, "lat": 53.0665037, "lon": 8.9686234, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 360043411, "lat": 53.0664779, "lon": 8.9688036, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 360044626, "lat": 53.0587025, "lon": 8.9748263, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kastendiek", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 360044849, "lat": 53.059097, "lon": 8.9716704, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Behlingsee", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 360044875, "lat": 53.059066, "lon": 8.9714816, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Behlingsee", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 360046219, "lat": 53.076407, "lon": 8.9669727, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2022-07-26", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Rotdornweg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 360387306, "lat": 53.0876509, "lon": 8.9381639, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bahnhof Oberneuland", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 360387411, "lat": 53.0876746, "lon": 8.9382695, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bahnhof Oberneuland", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 361555745, "lat": 53.0573036, "lon": 8.9610704, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2022-08-16", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Tenever", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 364506919, "lat": 53.0953033, "lon": 8.930242, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Am Querkamp", "public_transport": "platform", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 364507449, "lat": 53.0932677, "lon": 8.9329049, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "H\u00f6pkens Ruh", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 364507650, "lat": 53.0932089, "lon": 8.9331512, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "H\u00f6pkens Ruh", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 389379533, "lat": 53.5920673, "lon": 8.5480501, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "\u00dcberseering", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "route_ref": "509", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 389379548, "lat": 53.5923503, "lon": 8.5479064, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "\u00dcberseering", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "route_ref": "509", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 389568763, "lat": 53.2161224, "lon": 8.5854565, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bockhorn/Landesgrenze", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bockhorn/Landesgrenze, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 389569667, "lat": 53.2161499, "lon": 8.5856368, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bockhorn/Landesgrenze", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bockhorn/Landesgrenze, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 389633359, "lat": 53.2265355, "lon": 8.5944222, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00fctzenweg", "network": "VBN", "old_name": "Polizei, Schwanewede", "operator": "BSAG", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 389642118, "lat": 53.2395389, "lon": 8.5925997, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Landhaus Schwanewede", "old_name": "Landhaus Schwanewede/Flachsberg", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 392401474, "lat": 53.0327676, "lon": 8.7418696, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pablo-Picasso-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 402525641, "lat": 53.5058929, "lon": 8.5985732, "tags": {"bench": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wulsdorf Mitte", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 402525874, "lat": 53.5052101, "lon": 8.5993131, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wulsdorf Mitte", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 402527117, "lat": 53.5048099, "lon": 8.5990089, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Wulsdorf Mitte", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 402527581, "lat": 53.5099501, "lon": 8.5961746, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-11", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bielefelder Stra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 402533903, "lat": 53.5166226, "lon": 8.5922848, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2022-06-28", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Heidacker", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 412821604, "lat": 53.1687008, "lon": 8.6957493, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stehnckenshoff", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stehnckenshoff, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 416455132, "lat": 53.019284, "lon": 8.8712342, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dreye Bahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 416455133, "lat": 53.019202, "lon": 8.871415, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dreye Bahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 416834326, "lat": 53.048378, "lon": 8.7417837, "tags": {"alt_name": "Roland Center", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Roland-Center", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 416834383, "lat": 53.0784954, "lon": 8.8002892, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Brill (Bgm.-Smidt-Stra\u00dfe), Bussteig/Gleis A", "public_transport": "stop_position", "ref": "A", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 417636746, "lat": 53.0719638, "lon": 8.8029785, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Wilhelm-Kaisen-Br\u00fccke", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 417636748, "lat": 53.0723102, "lon": 8.8038805, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Wilhelm-Kaisen-Br\u00fccke", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 417968508, "lat": 53.0148094, "lon": 8.8811658, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dreye Schule", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 417976391, "lat": 53.0665289, "lon": 8.7934342, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gastfeldstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 417976393, "lat": 53.0661785, "lon": 8.7940786, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gastfeldstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 423220094, "lat": 53.5607731, "lon": 8.5800324, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2023-10-10", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Goethestra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 423220097, "lat": 53.5606783, "lon": 8.5796049, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Goethestra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 423220105, "lat": 53.5558984, "lon": 8.5683162, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Waldemar-Beck\u00e9-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "505;506;ML", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 423220113, "lat": 53.5553437, "lon": 8.5690727, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waldemar-Beck\u00e9-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 423293282, "lat": 53.5525531, "lon": 8.5715946, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2020-12-28", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Schleusenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 423293367, "lat": 53.5520245, "lon": 8.5719466, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schleusenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "505;506;511;ML", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 434422689, "lat": 53.0347101, "lon": 8.8260355, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kattenturm-Mitte", "public_transport": "platform", "ref": "4", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 447881782, "lat": 53.5182632, "lon": 8.6085057, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Braunstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 447881783, "lat": 53.5176724, "lon": 8.6041301, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Auerstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 447882494, "lat": 53.5196653, "lon": 8.6051856, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Haberstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 447882495, "lat": 53.5200153, "lon": 8.6051387, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Haberstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 448615972, "lat": 53.2252195, "lon": 8.7972904, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Finanzamt", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 453637782, "lat": 53.5168329, "lon": 8.5919104, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2022-06-28", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Heidacker", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 454084147, "lat": 53.5353051, "lon": 8.5934365, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Rheinstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 454156345, "lat": 53.5312047, "lon": 8.6027802, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinik B\u00fcrgerpark", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 454156347, "lat": 53.531101, "lon": 8.602266, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinik B\u00fcrgerpark", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 454156349, "lat": 53.529484, "lon": 8.6126293, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schulzentrum C. v. Ossietzky", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 454156350, "lat": 53.5286382, "lon": 8.6202841, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwig-B\u00f6rne-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 454156351, "lat": 53.5287313, "lon": 8.6197008, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwig-B\u00f6rne-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 454156355, "lat": 53.5218015, "lon": 8.5899555, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Geestem\u00fcnde-S\u00fcd", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 454156356, "lat": 53.5197264, "lon": 8.5893914, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hoebelstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 455471386, "lat": 53.2483096, "lon": 8.8165647, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lindenhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 455471406, "lat": 53.2486543, "lon": 8.8166113, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lindenhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 456364297, "lat": 53.2290854, "lon": 8.7990666, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Berufsschule", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 456365606, "lat": 53.2319623, "lon": 8.7918603, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Krankenhaus/Auf dem Pa\u00df", "old_name": "Auf dem Pa\u00df", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 456365607, "lat": 53.2318367, "lon": 8.7917554, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Krankenhaus/Auf dem Pa\u00df", "old_name": "Auf dem Pa\u00df", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 456365608, "lat": 53.231399, "lon": 8.7849421, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Poststra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 456365609, "lat": 53.2313624, "lon": 8.7850141, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Poststra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 456365610, "lat": 53.2262413, "lon": 8.7846703, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Loger Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 456365611, "lat": 53.2268119, "lon": 8.7854536, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Loger Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 457053939, "lat": 53.2109987, "lon": 8.7699948, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Settenbeck", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 457557187, "lat": 53.2603381, "lon": 8.8151761, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am M\u00fchlenbach", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 457557188, "lat": 53.2597639, "lon": 8.8152679, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am M\u00fchlenbach", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 459063505, "lat": 53.11906, "lon": 8.9085247, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Louise-B\u00f6hm-Weg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 460004358, "lat": 53.0907112, "lon": 8.9115212, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gravestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 463754870, "lat": 53.0623473, "lon": 8.7720877, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Unterf\u00fchrung B75", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 463773384, "lat": 53.0589332, "lon": 8.8089726, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Willigstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 465538790, "lat": 53.43855, "lon": 8.5778883, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt-Holte Autobahn", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 465538793, "lat": 53.4385009, "lon": 8.5780109, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt-Holte Autobahn", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 465616146, "lat": 53.4412826, "lon": 8.533738, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Maihausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465616147, "lat": 53.4413315, "lon": 8.533522, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Maihausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465625070, "lat": 53.441519, "lon": 8.5162342, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Dedesdorf M\u00fchle", "network": "VBN Plus"}}, {"type": "node", "id": 465625072, "lat": 53.4414336, "lon": 8.5162543, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Dedesdorf M\u00fchle", "network": "VBN Plus"}}, {"type": "node", "id": 465867133, "lat": 53.4260984, "lon": 8.5264537, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcttel, Abzw. Indiek", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867137, "lat": 53.4261519, "lon": 8.5267166, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcttel, Abzw. Indiek", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867284, "lat": 53.4170217, "lon": 8.5316038, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenlande, Neue Helmer", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867289, "lat": 53.416961, "lon": 8.5317083, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenlande, Neue Helmer", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867294, "lat": 53.4142155, "lon": 8.5309126, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt-Neuenlande Neuenlander Stra\u00dfe 45", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 465867296, "lat": 53.4145235, "lon": 8.5309431, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt-Neuenlande Neuenlander Stra\u00dfe 45", "network": "VBN", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 465867374, "lat": 53.4190334, "lon": 8.5681356, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Am Schaatdeich", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 465867378, "lat": 53.4191008, "lon": 8.5683196, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Am Schaatdeich", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 465867387, "lat": 53.4244819, "lon": 8.5561358, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwingenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867391, "lat": 53.4243133, "lon": 8.5562034, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwingenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867426, "lat": 53.4287558, "lon": 8.5673448, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwingenfeld", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867430, "lat": 53.4291256, "lon": 8.5679132, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwingenfeld", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867453, "lat": 53.4347627, "lon": 8.5743731, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Holte (Loxstedt) Holter Allee", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 465867458, "lat": 53.4345707, "lon": 8.5741386, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Holte (Loxstedt) Holter Allee", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 469221701, "lat": 53.2289854, "lon": 8.7830982, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Marktweide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 474788456, "lat": 53.2730188, "lon": 8.8193023, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gartenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord, aber Hochbord"}}, {"type": "node", "id": 474788457, "lat": 53.2730207, "lon": 8.8189889, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gartenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord, aber Hochbord"}}, {"type": "node", "id": 476255171, "lat": 53.0714256, "lon": 8.8648166, "tags": {"alt_name": "Steubenstra\u00dfe (Stadtamt)", "bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Steubenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref": "25", "ref_name": "Steubenstra\u00dfe, Bremen", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 477359087, "lat": 53.0302902, "lon": 8.8129121, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kattenescher Weg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 479418855, "lat": 53.228838, "lon": 8.7828147, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Marktweide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 480770126, "lat": 53.0783454, "lon": 8.8011061, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Brill (Martinistra\u00dfe), Bussteig C", "public_transport": "stop_position", "ref": "C", "ref_name": "Am Brill (Martinistra\u00dfe), Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 495498473, "lat": 53.3604551, "lon": 8.5423016, "tags": {"highway": "bus_stop", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 495498643, "lat": 53.3605096, "lon": 8.5422805, "tags": {"highway": "bus_stop", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 495501641, "lat": 53.3629775, "lon": 8.5629626, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Am Sandstedter Moor", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 495501645, "lat": 53.3629283, "lon": 8.5629942, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Am Sandstedter Moor", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 495523063, "lat": 53.339746, "lon": 8.6155426, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Harmonie", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 495540563, "lat": 53.271446, "lon": 8.7204896, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Vor dem Raden", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 495543496, "lat": 53.2539701, "lon": 8.7478033, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Cordes", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 495546997, "lat": 53.2315001, "lon": 8.7645043, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholz-Scharmbeck-Buschhausen Kreissparkasse", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 498529610, "lat": 53.5953605, "lon": 8.5448919, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ziegelei", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 505009200, "lat": 53.5693738, "lon": 8.5606494, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lloyd-Werft", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 505009203, "lat": 53.5689917, "lon": 8.5601819, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lloyd-Werft", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 505009208, "lat": 53.5679324, "lon": 8.5654015, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Franziusstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 508576516, "lat": 53.090686, "lon": 8.8057419, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Herbststra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 508577155, "lat": 53.0879785, "lon": 8.8079887, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Theodor-Heuss-Allee", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 510456494, "lat": 53.557256, "lon": 8.5848824, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Ernst-Reuter-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 510456505, "lat": 53.5579962, "lon": 8.5857459, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-05-24", "highway": "bus_stop", "name": "Ernst-Reuter-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 510456515, "lat": 53.5567102, "lon": 8.5847624, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ernst-Reuter-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 510456526, "lat": 53.5546298, "lon": 8.5830541, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kistnerstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 516053188, "lat": 53.5321127, "lon": 8.5912635, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-05-28", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Konrad-Adenauer-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 516053201, "lat": 53.5320861, "lon": 8.5899057, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2023-07-10", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Konrad-Adenauer-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 516053209, "lat": 53.5315328, "lon": 8.5894079, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Konrad-Adenauer-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 521955542, "lat": 53.2121107, "lon": 8.8943182, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Stra\u00dfe / Weyermoor", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 521955543, "lat": 53.2145798, "lon": 8.9007259, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Stra\u00dfe / W\u00f6rpedahl", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 521955544, "lat": 53.2142756, "lon": 8.8997146, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Stra\u00dfe / W\u00f6rpedahl", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 521955568, "lat": 53.2118939, "lon": 8.8931595, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Stra\u00dfe / Weyermoor", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "611;636;640", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 537132058, "lat": 53.1165361, "lon": 8.697178, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hasenb\u00fcren/Hagens", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hasenb\u00fcren/Hagens, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 559972438, "lat": 53.1602562, "lon": 8.7045129, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Burg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Burg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 564137507, "lat": 53.0714391, "lon": 8.8872066, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rennplatz", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rennplatz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 574708885, "lat": 53.1048282, "lon": 8.8510388, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Universit\u00e4t-S\u00fcd", "old_name": "Universit\u00e4t/NW1", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref_name": "Universit\u00e4t / NW1, Bremen", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 582938750, "lat": 53.2044465, "lon": 8.7564033, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Scharmbeckstotel, Schule", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 582938755, "lat": 53.204086, "lon": 8.7565751, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Scharmbeckstotel, Schule", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 582939988, "lat": 53.2177369, "lon": 8.7811429, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berliner Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 582939989, "lat": 53.2186212, "lon": 8.7814043, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berliner Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 595351282, "lat": 53.1882902, "lon": 8.5481968, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dillener Park", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dillener Park, Bremen", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 595351300, "lat": 53.1885786, "lon": 8.5474858, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dillener Park", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dillener Park, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595351306, "lat": 53.192959, "lon": 8.5338418, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der Amtsweide", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An der Amtsweide, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595351320, "lat": 53.1994876, "lon": 8.5266414, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hre Farge", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hre Farge, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595653008, "lat": 53.1814488, "lon": 8.5737172, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenthal/Markt", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenthal/Markt, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595653009, "lat": 53.1814497, "lon": 8.5733594, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenthal/Markt", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenthal/Markt, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595655715, "lat": 53.1816701, "lon": 8.5677722, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zum Donaufleet", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Zum Donaufleet, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595655716, "lat": 53.1816199, "lon": 8.5679303, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zum Donaufleet", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Zum Donaufleet, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595656454, "lat": 53.1831407, "lon": 8.5626482, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hre Blumenthal", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hre Blumenthal, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 595656455, "lat": 53.1832223, "lon": 8.5623221, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hre Blumenthal", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hre Blumenthal, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 598325006, "lat": 53.1210448, "lon": 8.8999656, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgermeister-Kaisen-Allee", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 601165307, "lat": 53.2269823, "lon": 8.7598869, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "check_date:bench": "2022-04-03", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Denkmal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 601165319, "lat": 53.226799, "lon": 8.7599178, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "check_date:bench": "2022-04-03", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Denkmal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 602205386, "lat": 53.1906215, "lon": 8.6311785, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dobbheide", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dobbheide, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 603958602, "lat": 53.1937609, "lon": 8.5600674, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Betriebshof Blumenthal", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 604557538, "lat": 53.1715883, "lon": 8.6217326, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gerhard-Rohlfs-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 604557551, "lat": 53.1695679, "lon": 8.6274031, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Vegesack", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "A", "ref_name": "Bahnhof Vegesack, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 604557561, "lat": 53.1693746, "lon": 8.6281955, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Vegesack", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "B", "ref_name": "Bf Vegesack, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 604557599, "lat": 53.1697553, "lon": 8.6283579, "tags": {"bus": "yes", "description": "nur Ausstieg", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Vegesack", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "D", "ref_name": "Bahnhof Vegesack, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 604557627, "lat": 53.1747234, "lon": 8.6177249, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "G.-Heinemann-B\u00fcrgerhaus", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 604557648, "lat": 53.1744487, "lon": 8.6183288, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "G.-Heinemann-B\u00fcrgerhaus", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 604557654, "lat": 53.1777784, "lon": 8.6187892, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Aumunder Heide", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 604557660, "lat": 53.1784547, "lon": 8.6188619, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Aumunder Heide", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 604557667, "lat": 53.1836679, "lon": 8.6194042, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Aumund", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 604557704, "lat": 53.182946, "lon": 8.6343984, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Borchsholt", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Borchsholt, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 604557711, "lat": 53.188182, "lon": 8.6293942, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Machandelweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Machandelweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 604557718, "lat": 53.1858632, "lon": 8.6376531, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ziegeleiweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ziegeleiweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 604557726, "lat": 53.1885375, "lon": 8.6406411, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Herbartstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Herbartstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 606169433, "lat": 53.1744102, "lon": 8.623985, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Aumunder Kirche", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 606169438, "lat": 53.1752794, "lon": 8.6242875, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Aumunder Kirche", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 606169443, "lat": 53.178893, "lon": 8.6249299, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ascherfeld", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 610554080, "lat": 53.1670894, "lon": 8.6317113, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Grohn/Markt", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Grohn-Markt, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554082, "lat": 53.1666842, "lon": 8.6380113, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00f6nebecker Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sch\u00f6nebecker Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554085, "lat": 53.1650098, "lon": 8.6456759, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Seefahrtstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Seefahrtstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554086, "lat": 53.1648865, "lon": 8.6467127, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Seefahrtstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Seefahrtstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554088, "lat": 53.1643015, "lon": 8.65141, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Taunusstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Taunusstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554096, "lat": 53.1639246, "lon": 8.6625492, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Richthofenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Richthofenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554099, "lat": 53.1642594, "lon": 8.6662037, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Kapellenberg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Kapellenberg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554103, "lat": 53.1679771, "lon": 8.6861741, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Pasch", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf dem Pasch, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554109, "lat": 53.1688229, "lon": 8.6947038, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stehnckenshoff", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stehnckenshoff, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554111, "lat": 53.1289025, "lon": 8.728846, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oslebshauser Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Oslebshauser Landstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554112, "lat": 53.1285472, "lon": 8.7298204, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oslebshauser Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Oslebshauser Landstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554116, "lat": 53.1250423, "lon": 8.739926, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Togostra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Togostra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554117, "lat": 53.124524, "lon": 8.7408314, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Togostra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Togostra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554123, "lat": 53.1319515, "lon": 8.7216192, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dreyer & Hillmann", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dreyer & Hillmann, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554126, "lat": 53.1313674, "lon": 8.722524, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dreyer & Hillmann", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dreyer & Hillmann, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554127, "lat": 53.1478577, "lon": 8.711224, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Geestkamp", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Geestkamp, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554128, "lat": 53.146997, "lon": 8.7115841, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Geestkamp", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Geestkamp, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554130, "lat": 53.1418248, "lon": 8.7137956, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf den Delben", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf den Delben, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554134, "lat": 53.1549741, "lon": 8.7046364, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Burger Dorfstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Burger Dorfstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610554135, "lat": 53.1524244, "lon": 8.7074557, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An Smidts Park", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An Smidts Park, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610570301, "lat": 53.1674712, "lon": 8.7021171, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stader Landstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610570303, "lat": 53.1671938, "lon": 8.7020766, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stader Landstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610585793, "lat": 53.1609236, "lon": 8.7042392, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Burg", "public_transport": "stop_position", "ref": "A", "ref_name": "Bahnhof Burg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645650, "lat": 53.1890351, "lon": 8.5674477, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Besanstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Besanstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645655, "lat": 53.1915433, "lon": 8.5633344, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eggestedter Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eggestedter Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645664, "lat": 53.1935908, "lon": 8.5657132, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der Lehmkuhle", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An der Lehmkuhle, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645667, "lat": 53.1938308, "lon": 8.5663222, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der Lehmkuhle", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An der Lehmkuhle, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645677, "lat": 53.1988066, "lon": 8.5534854, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Fillerkamp", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Fillerkamp, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645681, "lat": 53.1996369, "lon": 8.5627732, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "K\u00f6hlhorster Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "K\u00f6hlhorster Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645700, "lat": 53.1990054, "lon": 8.5634254, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "K\u00f6hlhorster Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "K\u00f6hlhorster Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645708, "lat": 53.2015131, "lon": 8.5600878, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenkirchener Weg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Neuenkirchener Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645710, "lat": 53.1838518, "lon": 8.5733831, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fresenbergstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Fresenbergstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645714, "lat": 53.1839428, "lon": 8.572814, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fresenbergstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Fresenbergstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645739, "lat": 53.1846315, "lon": 8.5941621, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Nord", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Klinikum Bremen-Nord/Beckedorf"}}, {"type": "node", "id": 610645741, "lat": 53.1845168, "lon": 8.5939297, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Nord", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Klinikum Bremen-Nord/Beckedorf"}}, {"type": "node", "id": 610645742, "lat": 53.1846292, "lon": 8.603894, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenhorster Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenhorster Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645743, "lat": 53.1845831, "lon": 8.6052617, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenhorster Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenhorster Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645745, "lat": 53.18433, "lon": 8.6123372, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hrer K\u00e4mpe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hrer K\u00e4mpe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 610645751, "lat": 53.1842752, "lon": 8.6137564, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hrer K\u00e4mpe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hrer K\u00e4mpe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 611829115, "lat": 53.1848649, "lon": 8.5969416, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "L\u00f6hstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "L\u00f6hstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 611829121, "lat": 53.1848246, "lon": 8.5981325, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "L\u00f6hstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "L\u00f6hstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 611887716, "lat": 53.1383288, "lon": 8.7142207, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stahlwerk Tor 1", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stahlwerk Tor 1, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 627795057, "lat": 53.2721648, "lon": 8.7264829, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "OHZ-Garlstedt, Hansaweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "645", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 639047431, "lat": 53.3595979, "lon": 8.6571934, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stra\u00dfenmeisterei", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 655190981, "lat": 53.0884595, "lon": 8.8081804, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Theodor-Heuss-Allee", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 660061149, "lat": 53.1786742, "lon": 8.7239445, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mar\u00dfel (Helsingborger Platz)", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Helsingborger Platz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 664459038, "lat": 53.0586363, "lon": 8.9728394, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kastendiek", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 666961396, "lat": 53.1067229, "lon": 8.8640142, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Universit\u00e4t-Ost", "old_name": "Spittaler Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 667287902, "lat": 53.0821821, "lon": 8.8544556, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kurf\u00fcrstenallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667287931, "lat": 53.0950161, "lon": 8.8376882, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Busestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425930, "lat": 53.0710065, "lon": 8.850506, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bei den Drei Pf\u00e4hlen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 667425931, "lat": 53.0716355, "lon": 8.8508268, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bei den Drei Pf\u00e4hlen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 667425933, "lat": 53.074392, "lon": 8.8535166, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Stra\u00dfe/Bismarckstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 667425934, "lat": 53.0855799, "lon": 8.8499171, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kirchbachstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425935, "lat": 53.0858598, "lon": 8.8496717, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kirchbachstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425936, "lat": 53.0890106, "lon": 8.8417567, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "H.-H.-Meier-Allee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425957, "lat": 53.0995535, "lon": 8.8371354, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Parkallee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 667425958, "lat": 53.1056499, "lon": 8.841577, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Munte", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425960, "lat": 53.1039465, "lon": 8.8402016, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Munte", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425961, "lat": 53.1060659, "lon": 8.8460738, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wiener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425962, "lat": 53.1062509, "lon": 8.8457747, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wiener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425974, "lat": 53.105576, "lon": 8.8507809, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Universit\u00e4t-S\u00fcd", "public_transport": "stop_position", "tram": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425988, "lat": 53.1079083, "lon": 8.8525418, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Universit\u00e4t/Zentralbereich", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Universit\u00e4t / Zentralbereich, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425990, "lat": 53.1102803, "lon": 8.8545364, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Universit\u00e4t-Nord", "old_name": "Klagenfurter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425991, "lat": 53.110148, "lon": 8.8547097, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Universit\u00e4t-Nord", "old_name": "Klagenfurter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 667425992, "lat": 53.1087255, "lon": 8.8608982, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Linzer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 669530367, "lat": 53.0597666, "lon": 8.900272, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sebaldsbr\u00fcck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sebaldsbr\u00fcck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 676024124, "lat": 53.0805021, "lon": 8.8191403, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rembertistra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rembertistr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 691152921, "lat": 53.1119656, "lon": 8.8206774, "tags": {"alt_name": "Wetterungsweg (Tierheim)", "bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Wetterungsweg", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 691152922, "lat": 53.1120327, "lon": 8.8196858, "tags": {"alt_name": "Wetterungsweg (Tierheim)", "bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Wetterungsweg", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 694825913, "lat": 53.0672615, "lon": 8.8530059, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Georg-Bitter-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "tram": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 694827187, "lat": 53.0683189, "lon": 8.8490801, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Stra\u00dfe/Hamburger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "tram": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 696875019, "lat": 53.094945, "lon": 8.8376486, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Busestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 696952909, "lat": 53.0818362, "lon": 8.8551124, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kurf\u00fcrstenallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 703392779, "lat": 53.0361925, "lon": 8.8278924, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kattenturm-Mitte", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kattenturm-Mitte, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 703392829, "lat": 53.0388748, "lon": 8.8324062, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Agnes-Heineken-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Agnes-Heineken-Str., Bremen", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 703392832, "lat": 53.038679, "lon": 8.8322654, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Agnes-Heineken-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Agnes-Heineken-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 703392912, "lat": 53.0406833, "lon": 8.8279828, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Anna-Stiegler-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 703392913, "lat": 53.0409061, "lon": 8.8281429, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Anna-Stiegler-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703392922, "lat": 53.0391691, "lon": 8.8347889, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bruchhauser Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703392923, "lat": 53.0390004, "lon": 8.8351102, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bruchhauser Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703392937, "lat": 53.0460325, "lon": 8.8451823, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Borgwardstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703392944, "lat": 53.0508585, "lon": 8.8488035, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Habenhauser Br\u00fcckenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703392945, "lat": 53.0499726, "lon": 8.8473834, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Habenhauser Br\u00fcckenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703392963, "lat": 53.0545758, "lon": 8.8513252, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Karl-Carstens-Br\u00fccke", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703392964, "lat": 53.0543694, "lon": 8.8511926, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Karl-Carstens-Br\u00fccke", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 703396482, "lat": 53.0742286, "lon": 8.8533035, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Stra\u00dfe/Bismarckstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 706554076, "lat": 53.2862013, "lon": 8.8269718, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweigung Ohlenstedt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 706554078, "lat": 53.2860329, "lon": 8.8264233, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweigung Ohlenstedt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 706554102, "lat": 53.2815814, "lon": 8.8236298, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Geest", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 706554145, "lat": 53.2811115, "lon": 8.8230853, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Geest", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 717466041, "lat": 53.0827266, "lon": 8.8104536, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen ZOB Breitenweg, Steig 4", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig 4", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 717466075, "lat": 53.0827825, "lon": 8.8103417, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen ZOB Breitenweg, Steig 3", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig 3", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 717466104, "lat": 53.0828403, "lon": 8.8102378, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen ZOB Breitenweg, Steig 2", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig 2", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 717466118, "lat": 53.0828871, "lon": 8.8101395, "tags": {"bus": "yes", "description": "Bremen ZOB Breitenweg, Steig 1", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig 1", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 734049623, "lat": 53.0321643, "lon": 8.8850804, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwig-von-Kapff-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ludwig-von-Kapff-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 734049624, "lat": 53.0402296, "lon": 8.8839787, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kleine Marschstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kleine Marschstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 734049625, "lat": 53.0480338, "lon": 8.8837263, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arberger Hafendamm", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Arberger Hafendamm, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 734049627, "lat": 53.0511107, "lon": 8.8831507, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Werrahafen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Werrahafen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 736902227, "lat": 53.067688, "lon": 8.9825783, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "kerb": "no", "lit": "no", "name": "Meyerdamm", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 736902580, "lat": 53.0678169, "lon": 8.9821814, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2023-04-29", "highway": "bus_stop", "kerb": "no", "lit": "yes", "name": "Meyerdamm", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 761582301, "lat": 53.2870585, "lon": 8.8155763, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Bf. Oldenb\u00fcttel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 761582303, "lat": 53.2869927, "lon": 8.8153645, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Bf. Oldenb\u00fcttel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 766862373, "lat": 53.102377, "lon": 8.8594119, "tags": {"alt_name": "Berufsbildungswerk (Technologiepark)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berufsbildungswerk", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Berufsbildungswerk, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 767994952, "lat": 53.0374124, "lon": 8.821674, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Links der Weser", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 767994959, "lat": 53.0466053, "lon": 8.8593836, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Staustra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 767994960, "lat": 53.0308782, "lon": 8.8506383, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arster Kirche", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 767994966, "lat": 53.035677, "lon": 8.8408578, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martin-Buber-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 767994972, "lat": 53.043636, "lon": 8.8163206, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Krimpelweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 767994999, "lat": 53.0429156, "lon": 8.8159355, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Krimpelweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 767995013, "lat": 53.046495, "lon": 8.8593769, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Staustra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 767995022, "lat": 53.0469585, "lon": 8.8182123, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arsterdamm", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 767995026, "lat": 53.0374393, "lon": 8.8381156, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brenningstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 768033380, "lat": 53.0602131, "lon": 8.7619697, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bardenflethstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768033381, "lat": 53.0617186, "lon": 8.7742278, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Solinger Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 768037547, "lat": 53.0780759, "lon": 8.8015752, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Brill (Martinistra\u00dfe), Bussteig D", "public_transport": "stop_position", "ref": "D", "ref_name": "Am Brill (Martinistra\u00dfe), Bremen", "wheelchair": "yes", "wheelchair:description": "Stra\u00dfenbahn-Hublift problematisch: zu steil"}}, {"type": "node", "id": 768090793, "lat": 53.101362, "lon": 8.8741608, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vorstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vorstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768090815, "lat": 53.1013727, "lon": 8.8749516, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vorstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vorstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768090828, "lat": 53.1014644, "lon": 8.8796147, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Horner M\u00fchle", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Horner M\u00fchle, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768090829, "lat": 53.096526, "lon": 8.8703576, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Horn", "old_name": "Horner Kirche", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Horner Kirche, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768090861, "lat": 53.1016613, "lon": 8.8802761, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Horner M\u00fchle", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Horner M\u00fchle, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768090905, "lat": 53.0835439, "lon": 8.8175159, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenthalstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenthalstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768090937, "lat": 53.0969523, "lon": 8.8700641, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Horn", "old_name": "Horner Kirche", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Horner Kirche, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 768827678, "lat": 53.1090893, "lon": 8.8883034, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kopernikusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kopernikusstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 768827731, "lat": 53.109018, "lon": 8.8882673, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kopernikusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kopernikusstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 768878159, "lat": 53.0739822, "lon": 8.9364534, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 768878183, "lat": 53.0742075, "lon": 8.9365497, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 769037352, "lat": 53.0793021, "lon": 8.8935953, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berliner Freiheit", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Berliner Freiheit, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 769037353, "lat": 53.074271, "lon": 8.8687869, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Julius-Brecht-Allee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 769037371, "lat": 53.0792274, "lon": 8.8970289, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Carl-Goerdeler-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Carl-Goerdeler-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 769037388, "lat": 53.0794658, "lon": 8.8937049, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berliner Freiheit", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Berliner Freiheit, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 769037390, "lat": 53.0799339, "lon": 8.8776471, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Polizeipr\u00e4sidium", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Polizeipr\u00e4sidium, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 773239096, "lat": 53.0916141, "lon": 8.8352811, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cr\u00fcsemannallee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 773239098, "lat": 53.07293, "lon": 8.7994075, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Neuen Markt", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 773239108, "lat": 53.0792831, "lon": 8.8096598, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Herdentor", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 773239117, "lat": 53.0727257, "lon": 8.7998906, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Neuen Markt", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 773239118, "lat": 53.0918859, "lon": 8.8354772, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cr\u00fcsemannallee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 773239121, "lat": 53.0799058, "lon": 8.8103932, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Herdentor", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 775573192, "lat": 53.0808015, "lon": 8.7971296, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Radio Bremen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Radio Bremen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 775573234, "lat": 53.0812227, "lon": 8.7964374, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Radio Bremen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Radio Bremen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 775999336, "lat": 53.0892056, "lon": 8.9041328, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Frese-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999339, "lat": 53.0904384, "lon": 8.8832928, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rhododendronpark", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999356, "lat": 53.0892209, "lon": 8.8929483, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Deliusweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999361, "lat": 53.0992589, "lon": 8.8626375, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Helmer", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Helmer, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 775999364, "lat": 53.0904471, "lon": 8.88373, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rhododendronpark", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999366, "lat": 53.0894884, "lon": 8.9013605, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Im Achterkamp", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999372, "lat": 53.089253, "lon": 8.9011726, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Achterdiek", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999387, "lat": 53.0891787, "lon": 8.8914785, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Deliusweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999392, "lat": 53.0905845, "lon": 8.9055734, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mackensenweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 775999393, "lat": 53.0913893, "lon": 8.8725737, "tags": {"alt_name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee (Botanika)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "B\u00fcrgermeister-Spitta-Allee, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070188, "lat": 53.1037253, "lon": 8.8551512, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lise-Meitner-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lise-Meitner-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070196, "lat": 53.0600306, "lon": 8.9143567, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Friedhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Osterholzer Friedhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070205, "lat": 53.0600789, "lon": 8.9141778, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Friedhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Osterholzer Friedhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070208, "lat": 53.1099057, "lon": 8.8857721, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kopernikusstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kopernikusstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776070212, "lat": 53.0671741, "lon": 8.8878543, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Parsevalstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Parsevalstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070219, "lat": 53.0710755, "lon": 8.8863837, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rennplatz", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rennplatz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070226, "lat": 53.0629902, "lon": 8.9143176, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mercedes-Benz Tor 7", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Mercedes-Benz Tor 7, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776070230, "lat": 53.1122302, "lon": 8.8786877, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Haferwende", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776070236, "lat": 53.0648754, "lon": 8.9141475, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mercedes-Benz Tor 8", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Mercedes-Benz Tor 8, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070242, "lat": 53.0622965, "lon": 8.9141404, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mercedes-Benz Tor 7", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Mercedes-Benz Tor 7, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776070246, "lat": 53.0670879, "lon": 8.8878756, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Parsevalstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Parsevalstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070249, "lat": 53.0595352, "lon": 8.899674, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sebaldsbr\u00fcck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sebaldsbr\u00fcck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070254, "lat": 53.1144356, "lon": 8.8961372, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fultonstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776070259, "lat": 53.1031702, "lon": 8.8565713, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lise-Meitner-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lise-Meitner-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070263, "lat": 53.1116745, "lon": 8.8784723, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Haferwende", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776070278, "lat": 53.110915, "lon": 8.8928308, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ostwaldstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776070298, "lat": 53.109882, "lon": 8.8818835, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oberste K\u00e4mpe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776070302, "lat": 53.1111827, "lon": 8.8930861, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ostwaldstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776070309, "lat": 53.0827255, "lon": 8.8749703, "tags": {"alt_name": "Heinrich-Hertz-Stra\u00dfe (Am Sendesaal)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heinrich-Hertz-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heinrich-Hertz-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070313, "lat": 53.0595168, "lon": 8.909731, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Saarstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Saarstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070319, "lat": 53.083088, "lon": 8.8750287, "tags": {"alt_name": "Heinrich-Hertz-Stra\u00dfe (Am Sendesaal)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heinrich-Hertz-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heinrich-Hertz-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070355, "lat": 53.059681, "lon": 8.9087335, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Saarstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Saarstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070359, "lat": 53.0762202, "lon": 8.8813757, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schneverdinger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schneverdinger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070362, "lat": 53.1091724, "lon": 8.8911519, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohmstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776070365, "lat": 53.0869659, "lon": 8.8714913, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Mi\u00dfler-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedrich-Mi\u00dfler-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070378, "lat": 53.0718887, "lon": 8.8857369, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rennplatz", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rennplatz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070381, "lat": 53.0617292, "lon": 8.8861875, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Sebaldsbr\u00fcck", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Sebaldsbr\u00fcck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070386, "lat": 53.0873481, "lon": 8.8709206, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Mi\u00dfler-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedrich-Mi\u00dfler-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070395, "lat": 53.0772739, "lon": 8.8801135, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schneverdinger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schneverdinger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070412, "lat": 53.071557, "lon": 8.8870114, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rennplatz", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rennplatz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776070419, "lat": 53.1143928, "lon": 8.8960675, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fultonstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776957114, "lat": 53.083059, "lon": 8.7688668, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wildeshauser Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957155, "lat": 53.0732971, "lon": 8.7893818, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohentorsplatz", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957161, "lat": 53.0824177, "lon": 8.86014, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Loignystra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957176, "lat": 53.0843034, "lon": 8.7664234, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rechtenflether Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957180, "lat": 53.0862701, "lon": 8.8912221, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Stampfer-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedrich-Stampfer-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776957187, "lat": 53.0781476, "lon": 8.7807961, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Akazienstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957263, "lat": 53.0858285, "lon": 8.8738212, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "August-Bebel-Allee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957281, "lat": 53.0872366, "lon": 8.7621408, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Woltmershauser Friedhof", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957287, "lat": 53.0826339, "lon": 8.8548936, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kurf\u00fcrstenallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776957291, "lat": 53.083969, "lon": 8.8255375, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Stern", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957301, "lat": 53.0861986, "lon": 8.891678, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Stampfer-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedrich-Stampfer-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 776957310, "lat": 53.094336, "lon": 8.7482296, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Roccoweg", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776957320, "lat": 53.0820664, "lon": 8.8676479, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brandenburger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957328, "lat": 53.0810794, "lon": 8.8432529, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Verdunstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957330, "lat": 53.0746108, "lon": 8.7932765, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Westerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Westerstra\u00dfe, Bremen", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776957332, "lat": 53.0944835, "lon": 8.7480465, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Roccoweg", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 776957334, "lat": 53.0826519, "lon": 8.8599457, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Loignystra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957337, "lat": 53.0856884, "lon": 8.8735351, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "August-Bebel-Allee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957357, "lat": 53.086196, "lon": 8.8865139, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Otto-Braun-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957367, "lat": 53.0795309, "lon": 8.7763892, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Huder Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957377, "lat": 53.086158, "lon": 8.8963576, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Vahr Nord", "old_name": "Gustav-Radbruch-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Gustav-Radbruch-Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 776957382, "lat": 53.0860639, "lon": 8.8868895, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Otto-Braun-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957396, "lat": 53.0821586, "lon": 8.8676878, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brandenburger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 776957407, "lat": 53.0859307, "lon": 8.8796755, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Phillip-Scheidemann-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285165, "lat": 53.0769603, "lon": 8.8367878, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Mitte", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285178, "lat": 53.0712812, "lon": 8.9150778, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Koenen-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Koenen-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285194, "lat": 53.0713564, "lon": 8.9066661, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Busch-Weg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wilhelm-Busch-Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285199, "lat": 53.0663141, "lon": 8.9438408, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Ost", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285214, "lat": 53.0912143, "lon": 8.8053889, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Herbststra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 777285222, "lat": 53.0715162, "lon": 8.8922249, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Georg-Gries-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285227, "lat": 53.0712376, "lon": 8.9171591, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Koenen-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Koenen-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285243, "lat": 53.0838738, "lon": 8.7986589, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Doventor", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Doventor, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285273, "lat": 53.0721294, "lon": 8.9210028, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bottroper Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bottroper Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285281, "lat": 53.071608, "lon": 8.9025098, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Im Holter Feld", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Im Holter Feld, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285286, "lat": 53.0708498, "lon": 8.9159959, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Koenen-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Koenen-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285289, "lat": 53.0695298, "lon": 8.9338602, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Emmentaler Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285339, "lat": 53.0728268, "lon": 8.8794404, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilseder-Berg-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 777285343, "lat": 53.0654205, "lon": 8.9443523, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Ost", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285351, "lat": 53.0716672, "lon": 8.8821795, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stellichter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285373, "lat": 53.0931534, "lon": 8.803883, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lohmannstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lohmannstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285384, "lat": 53.0714486, "lon": 8.9063944, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Busch-Weg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wilhelm-Busch-Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285388, "lat": 53.0737483, "lon": 8.8754591, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fcdener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285404, "lat": 53.0767407, "lon": 8.8379326, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Mitte", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285413, "lat": 53.0715772, "lon": 8.8907774, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Georg-Gries-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285420, "lat": 53.0716155, "lon": 8.9200322, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bottroper Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bottroper Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285445, "lat": 53.0714947, "lon": 8.9028933, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Im Holter Feld", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Im Holter Feld, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777285449, "lat": 53.0716483, "lon": 8.8826266, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stellichter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 777285461, "lat": 53.0667114, "lon": 8.9429334, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Ost", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285465, "lat": 53.0656307, "lon": 8.9444718, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinikum Bremen-Ost", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285471, "lat": 53.069197, "lon": 8.9350367, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Emmentaler Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285474, "lat": 53.0682001, "lon": 8.9392181, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Grenzwehr", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285478, "lat": 53.0735578, "lon": 8.8790009, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilseder-Berg-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285502, "lat": 53.0713553, "lon": 8.9298233, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Krefelder Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285505, "lat": 53.0851108, "lon": 8.8038478, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Daniel-von-B\u00fcren-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777285509, "lat": 53.0730083, "lon": 8.9252685, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Einkaufszentrum Blockdiek", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 777388463, "lat": 53.0980017, "lon": 8.8135751, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Utbremer Ring", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Utbremer Ring, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777388468, "lat": 53.0994801, "lon": 8.807475, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00fcrther Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00fcrther Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 777388472, "lat": 53.0985338, "lon": 8.8117168, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Utbremer Ring", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Utbremer Ring, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778110493, "lat": 53.0646952, "lon": 8.7967093, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Meyerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref:IFOPT": "de:04011:14073::1"}}, {"type": "node", "id": 778110497, "lat": 53.0547385, "lon": 8.8149651, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stenumer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778110502, "lat": 53.0925451, "lon": 8.8108706, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eickedorfer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eickedorfer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778110514, "lat": 53.0932418, "lon": 8.8100032, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eickedorfer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eickedorfer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778110522, "lat": 53.0618542, "lon": 8.8008106, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gottfried-Menken-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref:IFOPT": "de:04011:13897::2"}}, {"type": "node", "id": 778110525, "lat": 53.0680866, "lon": 8.7906995, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Delmestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778110526, "lat": 53.1000315, "lon": 8.8069429, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00fcrther Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00fcrther Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778110528, "lat": 53.0907145, "lon": 8.813269, "tags": {"alt_name": "Findorffallee (Torfhafen)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Findorffallee", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Findorffallee, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778110530, "lat": 53.0616243, "lon": 8.8011458, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gottfried-Menken-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref:IFOPT": "de:04011:13897::1"}}, {"type": "node", "id": 778110532, "lat": 53.0590904, "lon": 8.8087496, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Willigstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778110535, "lat": 53.1015524, "lon": 8.7732724, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Emder Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Emder Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778110538, "lat": 53.1028298, "lon": 8.7986691, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dithmarscher Freiheit", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dithmarscher Freiheit, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778110540, "lat": 53.100359, "lon": 8.7735519, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cuxhavener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778110545, "lat": 53.0680599, "lon": 8.7907467, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Delmestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778110548, "lat": 53.0899638, "lon": 8.8140962, "tags": {"alt_name": "Findorffallee (Torfhafen)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Findorffallee", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Findorffallee, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778110554, "lat": 53.0599943, "lon": 8.8034663, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "August-Hinrichs-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778110564, "lat": 53.0518525, "lon": 8.8199442, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Huckelriede", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778150499, "lat": 53.1013945, "lon": 8.814644, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Innsbrucker Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778150517, "lat": 53.099997, "lon": 8.8201328, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Weidedamm-Nord", "old_name": "Weidedamm 3", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778150523, "lat": 53.1008734, "lon": 8.8175344, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rudolf-Alexander-Schr\u00f6der-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778150540, "lat": 53.1015921, "lon": 8.8147602, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Innsbrucker Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778150546, "lat": 53.0979024, "lon": 8.8123381, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Utbremer Ring", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Utbremer Ring, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778150550, "lat": 53.101807, "lon": 8.8162436, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ricarda-Huch-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778237570, "lat": 53.0482536, "lon": 8.9496559, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Gro\u00dfen Kuhkamp", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Gro\u00dfen Kuhkamp, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237573, "lat": 53.0598174, "lon": 8.9148523, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Friedhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Osterholzer Friedhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237579, "lat": 53.053621, "lon": 8.9534425, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heiligenbergstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heiligenberg-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237580, "lat": 53.057693, "lon": 8.9539545, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Egestorff-Stiftung", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Egestorff-Stiftung, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237584, "lat": 53.0594815, "lon": 8.9220294, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der K\u00e4menade", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778237585, "lat": 53.0513022, "lon": 8.9496287, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beim Bohnenhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Beim Bohnenhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237587, "lat": 53.0592958, "lon": 8.930622, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778237591, "lat": 53.0532303, "lon": 8.953293, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heiligenbergstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heiligenberg-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237594, "lat": 53.0593727, "lon": 8.924073, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der K\u00e4menade", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778237595, "lat": 53.0516298, "lon": 8.9497546, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beim Bohnenhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Beim Bohnenhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237597, "lat": 53.0590302, "lon": 8.9301116, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778237599, "lat": 53.0583533, "lon": 8.9424819, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lachmundsdamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778237602, "lat": 53.0571927, "lon": 8.9545602, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Egestorff-Stiftung", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Egestorff-Stiftung, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237603, "lat": 53.0481993, "lon": 8.9498282, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Gro\u00dfen Kuhkamp", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Gro\u00dfen Kuhkamp, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778237610, "lat": 53.0595287, "lon": 8.9413822, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lachmundsdamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778237613, "lat": 53.0595998, "lon": 8.9138638, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Friedhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Osterholzer Friedhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778282063, "lat": 53.0629691, "lon": 8.943589, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Siek", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778282067, "lat": 53.0628889, "lon": 8.9435583, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Siek", "public_transport": "stop_position", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 778301141, "lat": 53.0963801, "lon": 8.9100152, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beim Kleinen Tagwerk", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778301146, "lat": 53.0940256, "lon": 8.9150042, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Modersohnweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778301157, "lat": 53.1000575, "lon": 8.9024138, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Apfelallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778301165, "lat": 53.0942717, "lon": 8.9145077, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Modersohnweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778301170, "lat": 53.0984354, "lon": 8.8927302, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schorf", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778301174, "lat": 53.0998257, "lon": 8.9014964, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Apfelallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 778301176, "lat": 53.0996678, "lon": 8.886055, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-R\u00f6ntgen-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778301181, "lat": 53.0984174, "lon": 8.893301, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schorf", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778301185, "lat": 53.0971155, "lon": 8.871068, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Horn", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Horner Kirche, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 778301188, "lat": 53.0998303, "lon": 8.8855562, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-R\u00f6ntgen-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923230, "lat": 53.0900021, "lon": 8.9357703, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fchlenfeldstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923233, "lat": 53.082242, "lon": 8.9402134, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Heiddamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923242, "lat": 53.0904347, "lon": 8.9357587, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fchlenfeldstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923244, "lat": 53.0625197, "lon": 8.9318091, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oewerweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923246, "lat": 53.0677801, "lon": 8.9337463, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Hallacker", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 778923248, "lat": 53.078178, "lon": 8.9407172, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schevemoorer Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923257, "lat": 53.0899063, "lon": 8.9358758, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fchlenfeldstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923268, "lat": 53.0617445, "lon": 8.9315237, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oewerweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923270, "lat": 53.0648074, "lon": 8.9326496, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Poggenburg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923274, "lat": 53.065446, "lon": 8.9328867, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Poggenburg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 778923276, "lat": 53.0681868, "lon": 8.9339109, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Hallacker", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 778923281, "lat": 53.0769866, "lon": 8.9398761, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schevemoorer Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779060599, "lat": 53.0992571, "lon": 8.921531, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Im Holze", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779060600, "lat": 53.1011958, "lon": 8.9160567, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kapit\u00e4n-K\u00f6nig-Weg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779060601, "lat": 53.1022014, "lon": 8.9128693, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oberneulander Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779060604, "lat": 53.0990075, "lon": 8.9222139, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Im Holze", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779060605, "lat": 53.1010919, "lon": 8.9163715, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kapit\u00e4n-K\u00f6nig-Weg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779060607, "lat": 53.1022956, "lon": 8.912539, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oberneulander Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779060608, "lat": 53.0957602, "lon": 8.9295149, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Querkamp", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 779095555, "lat": 53.0344426, "lon": 8.9527484, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bollener Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bollener Landstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095565, "lat": 53.0423332, "lon": 8.9611188, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Panrepel S\u00fcd", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Panrepel S\u00fcd, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095570, "lat": 53.0382888, "lon": 8.939918, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kluvenhagener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kluvenhagener Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095574, "lat": 53.0345462, "lon": 8.9524252, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bollener Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bollener Landstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095578, "lat": 53.039805, "lon": 8.9653754, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-S\u00fcd", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-S\u00fcd, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095582, "lat": 53.0396269, "lon": 8.9658046, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-S\u00fcd", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-S\u00fcd, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095584, "lat": 53.0383514, "lon": 8.9394206, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kluvenhagener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kluvenhagener Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095595, "lat": 53.0422374, "lon": 8.9591765, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Holzweide", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Holzweide, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095603, "lat": 53.0422997, "lon": 8.9591651, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Holzweide", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Holzweide, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095609, "lat": 53.0462565, "lon": 8.9698657, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-Nord", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-Nord, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095620, "lat": 53.0458935, "lon": 8.9699025, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-Nord", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Von-Th\u00fcnen-Str.-Nord, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 779095625, "lat": 53.0431523, "lon": 8.9700333, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ricardostra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ricardostra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 784048352, "lat": 53.0946651, "lon": 8.7974494, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "N\u00fcrnberger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "N\u00fcrnberger Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 784048713, "lat": 53.0945753, "lon": 8.802258, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Landshuter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Landshuter Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 784048748, "lat": 53.0945702, "lon": 8.8025304, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Landshuter Stra\u00dfe", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Landshuter Str., Bremen", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 786790188, "lat": 53.1045007, "lon": 8.816742, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kr\u00f6nkeskamp", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786790555, "lat": 53.111961, "lon": 8.8197146, "tags": {"alt_name": "Wetterungsweg (Tierheim)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wetterungsweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786790612, "lat": 53.1120261, "lon": 8.8206681, "tags": {"alt_name": "Wetterungsweg (Tierheim)", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wetterungsweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786790742, "lat": 53.1150755, "lon": 8.8325572, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Campingplatz", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786790758, "lat": 53.1150672, "lon": 8.8337221, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Campingplatz", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786790887, "lat": 53.1149388, "lon": 8.8376318, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stadtwaldsee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786790913, "lat": 53.114918, "lon": 8.8382195, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stadtwaldsee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786791168, "lat": 53.1139315, "lon": 8.8437471, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kuhgrabenweg", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 786791198, "lat": 53.1137423, "lon": 8.8443823, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kuhgrabenweg", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 786791459, "lat": 53.1121754, "lon": 8.8495949, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Herbst-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786791846, "lat": 53.1092068, "lon": 8.8475671, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Celsiusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786791897, "lat": 53.1095573, "lon": 8.8479371, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Celsiusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786850979, "lat": 53.0917647, "lon": 8.7915758, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hansestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 786851009, "lat": 53.0913438, "lon": 8.7906772, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hansestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 794071768, "lat": 53.0906702, "lon": 8.7866569, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Johann-Bornemacher-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 794071779, "lat": 53.0925324, "lon": 8.784559, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "St.-Magnus-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 794071837, "lat": 53.0955643, "lon": 8.7821716, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Karl-Peters-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 794071890, "lat": 53.098976, "lon": 8.7768118, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waller Ring", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Waller Ring, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 796499518, "lat": 53.0845632, "lon": 8.8167568, "tags": {"bus": "yes", "description": "Messe-Zentrum", "highway": "bus_stop", "name": "Messe-Zentrum", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Messe-Zentrum, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 798968421, "lat": 53.0738586, "lon": 8.8514149, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Stra\u00dfe/Bismarckstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 798968511, "lat": 53.0806952, "lon": 8.8187923, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rembertistra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rembertistr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 802118211, "lat": 53.0474964, "lon": 8.8187619, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arsterdamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 802118290, "lat": 53.0401333, "lon": 8.8144322, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wolfskuhlenweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 802118305, "lat": 53.0338279, "lon": 8.8104423, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Soester Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 802118353, "lat": 53.0342818, "lon": 8.8108325, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Soester Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 802118423, "lat": 53.0286287, "lon": 8.8066292, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ochtum Park", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 802118445, "lat": 53.0282889, "lon": 8.8065214, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ochtum Park", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 803947578, "lat": 53.1007113, "lon": 8.7806679, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lange Reihe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lange Reihe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 803947585, "lat": 53.1003633, "lon": 8.7796616, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lange Reihe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lange Reihe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 803947653, "lat": 53.0989128, "lon": 8.7766861, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waller Ring", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Waller Ring, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 803947755, "lat": 53.0976747, "lon": 8.7696564, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hochschule f\u00fcr K\u00fcnste, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 803947795, "lat": 53.1007336, "lon": 8.7638472, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Winterhafen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Winterhafen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 803947810, "lat": 53.1007176, "lon": 8.7638739, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Winterhafen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Winterhafen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 817481597, "lat": 53.0844549, "lon": 8.8257142, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Stern", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 817602949, "lat": 53.0746554, "lon": 8.8091568, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Domsheide", "public_transport": "stop_position", "ref": "G", "ref_name": "Domsheide, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 817602966, "lat": 53.0748503, "lon": 8.8090684, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Domsheide", "public_transport": "stop_position", "ref": "H", "ref_name": "Domsheide, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 817605404, "lat": 53.0745608, "lon": 8.8081808, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Domsheide", "public_transport": "stop_position", "ref": "A"}}, {"type": "node", "id": 818850506, "lat": 53.0591684, "lon": 8.9002534, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sebaldsbr\u00fcck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sebaldsbr\u00fcck, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 825019991, "lat": 53.2350731, "lon": 8.7294876, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bollmann", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 833346814, "lat": 53.053918, "lon": 8.7915515, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cornelius-Edzard-Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 838051240, "lat": 53.054217, "lon": 8.7852417, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Flughafen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 840885550, "lat": 53.0614124, "lon": 8.7845435, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "BSAG-Zentrum", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 840885555, "lat": 53.0591631, "lon": 8.7780784, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dortmunder Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 840896997, "lat": 53.0562944, "lon": 8.7842967, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenlander K\u00e4mpe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 845178554, "lat": 53.0601618, "lon": 8.803229, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "August-Hinrichs-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 883484708, "lat": 53.2325655, "lon": 8.7543924, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "H\u00f6rdorfer Weg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 883484709, "lat": 53.2319765, "lon": 8.7551444, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "H\u00f6rdorfer Weg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 933372724, "lat": 53.1731947, "lon": 8.6394062, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Kr\u00fcmpel", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf dem Kr\u00fcmpel, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 933372808, "lat": 53.1751945, "lon": 8.661683, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Tannenhof", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Tannenhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 933372857, "lat": 53.1745821, "lon": 8.6702562, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Bahnhof St. Magnus", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Bahnhof St. Magnus, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 933372873, "lat": 53.1733832, "lon": 8.6766639, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Holthorster Weg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Holthorster Weg, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 933372936, "lat": 53.1710788, "lon": 8.6856013, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Lesum", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Lesum, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 938597850, "lat": 53.0559128, "lon": 8.7952796, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Paul-Feller-Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 976677324, "lat": 53.5343745, "lon": 8.5979476, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 976677326, "lat": 53.5329248, "lon": 8.5952576, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2023-07-12", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schillerstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "stop_id": "50501", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 976677328, "lat": 53.5328204, "lon": 8.5952081, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2023-07-12", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schillerstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "stop_id": "50506", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 987482657, "lat": 53.5214851, "lon": 8.5800746, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Fischbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 987942532, "lat": 53.5217593, "lon": 8.5815542, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Am Fischbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 990253728, "lat": 53.0460986, "lon": 8.7181737, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Sodenmatt", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Sodenmatt, Bremen", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 992792511, "lat": 53.5442203, "lon": 8.5755793, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Havenwelten", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes", "stop_id": "86101", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 993625188, "lat": 53.5444247, "lon": 8.5756067, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Havenwelten", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes", "stop_id": "86106", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 993783277, "lat": 53.540935, "lon": 8.5832454, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "departures_board": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hochschule BHV / Stadttheater", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes", "stop_id": "46101", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 993832789, "lat": 53.5350089, "lon": 8.5977698, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 997779143, "lat": 53.5406094, "lon": 8.5908955, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Elbestra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1014845276, "lat": 53.529004, "lon": 8.614694, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schulzentrum C. v. Ossietzky", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "stop_id": "55101", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1015066186, "lat": 53.5351179, "lon": 8.5977382, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1021431010, "lat": 53.1511023, "lon": 8.608099, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Deichshausen, Theodor-Storm-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1021432110, "lat": 53.1522928, "lon": 8.608259, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Deichshausen, Theodor-Storm-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1021445589, "lat": 53.1606115, "lon": 8.6119212, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Rathaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1021446399, "lat": 53.1599259, "lon": 8.6104548, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Rathaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1036529807, "lat": 53.0635517, "lon": 8.8674554, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Weserwehr", "public_transport": "stop_position", "tram": "no"}}, {"type": "node", "id": 1116949725, "lat": 53.092415, "lon": 8.7506062, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bakeweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116949726, "lat": 53.0919849, "lon": 8.7509734, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bakeweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116949729, "lat": 53.0890241, "lon": 8.7536006, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stromer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stromer Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1116949732, "lat": 53.087603, "lon": 8.7614167, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Woltmershauser Friedhof", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116949734, "lat": 53.0844411, "lon": 8.7660358, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rechtenflether Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116949737, "lat": 53.079793, "lon": 8.7757115, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Huder Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116949748, "lat": 53.0760253, "lon": 8.7835494, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Neustadt", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116949751, "lat": 53.0762622, "lon": 8.7832633, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Neustadt", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116969958, "lat": 53.0725235, "lon": 8.857689, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stresemannstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1116969982, "lat": 53.0726207, "lon": 8.8576989, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stresemannstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1140046133, "lat": 53.2054248, "lon": 8.5192911, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Farge", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Farge, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1204055483, "lat": 53.2316973, "lon": 8.5935079, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Molkereiweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Molkereiweg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 1204058769, "lat": 53.2282078, "lon": 8.5882194, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ostlandstra\u00dfe/Heideschule", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ostlandstra\u00dfe, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 1262018915, "lat": 53.4670828, "lon": 8.5383169, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Overwarfe, Warftenstra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1262018917, "lat": 53.4671164, "lon": 8.5380929, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Overwarfe, Warftenstra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1269971636, "lat": 53.0770687, "lon": 8.8097593, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00fcsselkorb", "public_transport": "stop_position", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1270603686, "lat": 53.0502512, "lon": 8.8476704, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Habenhauser Br\u00fcckenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1271017121, "lat": 53.057806, "lon": 8.7293442, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Harriersand", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Harriersand, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1271369613, "lat": 53.0525235, "lon": 8.7153594, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fl\u00e4mische Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "shelter": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1273492785, "lat": 53.1167343, "lon": 8.7004098, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kriegerdenkmal", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kriegerdenkmal, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1273541534, "lat": 53.1164493, "lon": 8.6832295, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stumper", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stumper, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1275892747, "lat": 53.0485481, "lon": 8.7419092, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland Center", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1279663696, "lat": 53.2073853, "lon": 8.8807134, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waakhauser Stra\u00dfe / Worpheim", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "611;636;640", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1279663734, "lat": 53.2023971, "lon": 8.865951, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waakhauser Stra\u00dfe 26", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "636;640", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1283993266, "lat": 53.2313916, "lon": 8.7890393, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wasserturm", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1283993307, "lat": 53.2301952, "lon": 8.7892259, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wasserturm", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1298872485, "lat": 53.0510368, "lon": 8.848005, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "description": "Schulbus", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "noname": "yes", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1315387277, "lat": 53.1621372, "lon": 8.9385825, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wei\u00dfdornweg", "network": "VBN", "operator": "OvA", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1315387282, "lat": 53.1487827, "lon": 8.9094507, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinik", "network": "VBN", "operator": "OvA", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1315387288, "lat": 53.1520994, "lon": 8.9107414, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klosterweide", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1320689567, "lat": 53.0279553, "lon": 8.8184474, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Morsumer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1329317021, "lat": 53.4464129, "lon": 8.5211372, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dorfstra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1332783836, "lat": 53.2104996, "lon": 8.5791175, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenbuchener Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hohenbuchener Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1364359792, "lat": 53.4483084, "lon": 8.6003997, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "departures_board": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel An der Feuerwache", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1364459808, "lat": 53.4265863, "lon": 8.535846, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcttel, Abzw. Neuenlande", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1364459811, "lat": 53.426595, "lon": 8.5340665, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcttel, Abzw. Neuenlande", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1364459831, "lat": 53.4267148, "lon": 8.5435337, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcttel (Loxstedt) Hake-Betcken-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1364459832, "lat": 53.4267882, "lon": 8.5434171, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcttel (Loxstedt) Hake-Betcken-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420860391, "lat": 53.2747089, "lon": 8.7592249, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "H\u00fclseberg, Fuchstal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420860392, "lat": 53.2824855, "lon": 8.7551581, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Altenheim", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420860393, "lat": 53.2901963, "lon": 8.7551807, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Wehmann", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420860394, "lat": 53.2773376, "lon": 8.756569, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "H\u00fclseberg, Spielkreis", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420862686, "lat": 53.3050472, "lon": 8.761677, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Spielkreis", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420862687, "lat": 53.3070903, "lon": 8.7620024, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Im Pesch", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420862688, "lat": 53.3039368, "lon": 8.756843, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Haslah", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420862907, "lat": 53.2993041, "lon": 8.7569778, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Bosch", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420864084, "lat": 53.3173208, "lon": 8.7680634, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Biloher Stra\u00dfe/Demster", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420868341, "lat": 53.3473322, "lon": 8.7342823, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Harrendorf, Bremerhorner Stra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420868345, "lat": 53.3238807, "lon": 8.7592399, "tags": {"FIXME": "Position is guessed", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt (OHZ) Bilohe Stra\u00dfe 35", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 1420868364, "lat": 53.3422419, "lon": 8.7396469, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Harrendorf, Abzweig G\u00f6tze", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420875563, "lat": 53.3492209, "lon": 8.7321465, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Harrendorf, Friedhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420875564, "lat": 53.3537813, "lon": 8.7706666, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt, Breslauer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420875566, "lat": 53.3550643, "lon": 8.773358, "tags": {"FIXME": "position guessed", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt Friedhofsweg", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 1420875567, "lat": 53.349938, "lon": 8.772261, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt Grundschule", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420875568, "lat": 53.3476945, "lon": 8.781101, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt, K\u00f6nigsberger Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420879871, "lat": 53.3365738, "lon": 8.7913194, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "L\u00fcbberstedt, Poststra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420879886, "lat": 53.3431694, "lon": 8.7858181, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof L\u00fcbberstedt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420903003, "lat": 53.2460263, "lon": 8.7795936, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Brande", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1420903007, "lat": 53.239947, "lon": 8.7820609, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Spreen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1422375030, "lat": 53.1858854, "lon": 8.7069238, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ihlpohl, Tankstelle", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ihlpohl Tankstelle, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 1561454504, "lat": 53.1967558, "lon": 8.5657619, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vorberger Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vorberger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1572428317, "lat": 53.2231764, "lon": 8.5089559, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vor den Wischen", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vor den Wischen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1578255966, "lat": 53.0810548, "lon": 8.9400273, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Heiddamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1613479091, "lat": 53.5361637, "lon": 8.5983664, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1613479094, "lat": 53.5361369, "lon": 8.5991179, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1637705652, "lat": 53.0809824, "lon": 8.8438268, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Verdunstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1668126096, "lat": 53.1013561, "lon": 8.8159798, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ricarda-Huch-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1676641464, "lat": 53.0461551, "lon": 8.9572489, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Weserpark-S\u00fcd", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1680804438, "lat": 53.5410135, "lon": 8.5829375, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hochschule BHV / Stadttheater", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes", "stop_id": "46106", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1713250651, "lat": 53.3588603, "lon": 8.5165687, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Weserstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1735336158, "lat": 53.493827, "lon": 8.6389736, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Hohewurth B71", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 1735336159, "lat": 53.4939752, "lon": 8.639679, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hohewurth B71", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "575;576;577;AST", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 1735336161, "lat": 53.4913709, "lon": 8.6524941, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "N\u00fcckel B71", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 1735336162, "lat": 53.4920535, "lon": 8.6503252, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "N\u00fcckel B71", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 1747463380, "lat": 53.1684836, "lon": 8.6615385, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenkamp", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenkamp, Bremen", "source": "survey"}}, {"type": "node", "id": 1749024936, "lat": 53.10977, "lon": 8.8857998, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kopernikusstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1783031780, "lat": 53.2357046, "lon": 8.7977124, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Moorblick", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1783032855, "lat": 53.235523, "lon": 8.7976407, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Moorblick", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1829169769, "lat": 53.0338792, "lon": 8.9517736, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bollener Landstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "ref_name": "Bollener Landstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1882290475, "lat": 53.534683, "lon": 8.5896104, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Elbinger Platz", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1900167144, "lat": 53.0787329, "lon": 8.8263029, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dobbenweg", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1900167149, "lat": 53.0786528, "lon": 8.8262957, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dobbenweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1917005478, "lat": 53.5794789, "lon": 8.5469963, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Container-Terminal Shuttlebus", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 1920279166, "lat": 53.0931694, "lon": 8.8040315, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lohmannstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lohmannstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1920412342, "lat": 53.0950045, "lon": 8.8078179, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hemmstra\u00dfe, Bussteig B", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hemmstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1920927927, "lat": 53.0950802, "lon": 8.8075566, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hemmstra\u00dfe, Bussteig A", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hemmstr., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1921966956, "lat": 53.0970836, "lon": 8.8167891, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stuttgarter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1944565050, "lat": 53.5722143, "lon": 8.5547387, "tags": {"highway": "bus_stop", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1944614873, "lat": 53.0331887, "lon": 8.8999662, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "La-Rochelle-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1962458875, "lat": 53.0695414, "lon": 8.7869058, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pappelstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1992119087, "lat": 53.0975308, "lon": 8.7613033, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Silbermannstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Silbermannstra\u00dfe, Bremen", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 1993523367, "lat": 53.0836161, "lon": 8.7984043, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Doventor", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Doventor, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 1996928967, "lat": 53.0977535, "lon": 8.7811585, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremerv\u00f6rder Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 1996928992, "lat": 53.0984253, "lon": 8.7799011, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremerv\u00f6rder Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2000293734, "lat": 53.1097935, "lon": 8.8821168, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oberste K\u00e4mpe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2000766688, "lat": 53.1676178, "lon": 8.7087119, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beckers Barg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Beckers Barg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2000766690, "lat": 53.1679025, "lon": 8.7096543, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beckers Barg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Beckers Barg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2000766692, "lat": 53.1550585, "lon": 8.7046159, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Burger Dorfstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Burger Dorfstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2000766694, "lat": 53.1943023, "lon": 8.5596317, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Betriebshof Blumenthal", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2000782280, "lat": 53.1086371, "lon": 8.763524, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Grasberger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Grasberger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2000782282, "lat": 53.1087207, "lon": 8.7638111, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Grasberger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Grasberger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2000782401, "lat": 53.111634, "lon": 8.7530646, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Use Akschen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Use Akschen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2000782403, "lat": 53.1126892, "lon": 8.7525479, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Use Akschen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Use Akschen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2001427087, "lat": 53.0857963, "lon": 8.8797436, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Phillip-Scheidemann-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "toilets:wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 2003329317, "lat": 53.1034828, "lon": 8.9022811, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An den W\u00fchren", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2003329319, "lat": 53.1037374, "lon": 8.9025362, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An den W\u00fchren", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2003385701, "lat": 53.0919661, "lon": 8.9204114, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rockwinkeler Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rockwinkeler Heerstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2003385704, "lat": 53.0920023, "lon": 8.9202819, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rockwinkeler Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rockwinkeler Heerstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2003385707, "lat": 53.0905774, "lon": 8.9253449, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Simon-Hermann-Post-Weg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Simon-Hermann-Post-Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2003385709, "lat": 53.0908053, "lon": 8.9245348, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Simon-Hermann-Post-Weg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Simon-Hermann-Post-Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2003445373, "lat": 53.0590468, "lon": 8.9298323, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2003467572, "lat": 53.1196341, "lon": 8.9128883, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Borgfeld-Ost", "old_name": "Upper Borg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2003720811, "lat": 53.1160955, "lon": 8.8994703, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Fraunhoferstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2003720814, "lat": 53.1161897, "lon": 8.8993469, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Fraunhoferstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2003720837, "lat": 53.117882, "lon": 8.9060658, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Albert-Bischof-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2003801532, "lat": 53.1209155, "lon": 8.899984, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcrgermeister-Kaisen-Allee", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2003801537, "lat": 53.1191474, "lon": 8.9088179, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Louise-B\u00f6hm-Weg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2004616381, "lat": 53.1094136, "lon": 8.8015149, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bernauer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2004616382, "lat": 53.1095755, "lon": 8.8016239, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bernauer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2004616392, "lat": 53.1115603, "lon": 8.7979349, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2004616411, "lat": 53.1061777, "lon": 8.7957519, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bayernstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2004616412, "lat": 53.1066622, "lon": 8.7959708, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bayernstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2004616434, "lat": 53.1114196, "lon": 8.7997474, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Straubinger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2004616435, "lat": 53.1115609, "lon": 8.7998095, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Straubinger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2005090010, "lat": 53.0925096, "lon": 8.7845837, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "St.-Magnus-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2005090017, "lat": 53.0953094, "lon": 8.7822781, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Karl-Peters-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2005090082, "lat": 53.1074858, "lon": 8.8175404, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Umspannwerk", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2005646078, "lat": 53.1036826, "lon": 8.7941849, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Holsteiner Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Holsteiner Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2005646081, "lat": 53.107624, "lon": 8.7970545, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Amselweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2005646086, "lat": 53.1077034, "lon": 8.7967795, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Amselweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2009156347, "lat": 53.1940753, "lon": 8.5451082, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Turnerstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Turnerstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2009210904, "lat": 53.1898039, "lon": 8.5437273, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Buschdeel", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Buschdeel, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2009210909, "lat": 53.1898967, "lon": 8.5434305, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Buschdeel", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Buschdeel, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2036214573, "lat": 53.0887384, "lon": 8.6742387, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Luley", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Luley, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2062776482, "lat": 53.1075109, "lon": 8.8520289, "tags": {"amenity": "mobile_library", "bench": "yes", "bin": "yes", "description": "Eine Haltestelle, die eine mobile Busbibliothek der Stadtbibliothek zu den Angek\u00fcndigten Zeiten anf\u00e4hrt.", "highway": "bus_stop", "internet_access": "wlan", "lit": "yes", "name": "Busbibliothek Universit\u00e4t", "opening_hours": "week 1-52/2 Th 12:30-14:00", "operator": "Stadtbibliothek Bremen", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "website": "https://stabi-hb.de/standorte/busbibliothek", "wheelchair": "no"}}, {"type": "node", "id": 2073742751, "lat": 53.0765428, "lon": 8.8037533, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martinistra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Martinistra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2073742840, "lat": 53.0765068, "lon": 8.8039085, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martinistra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Martinistra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2077326588, "lat": 53.0963576, "lon": 8.8192387, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Weidedamm-S\u00fcd", "old_name": "Weidedamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2077326589, "lat": 53.0973595, "lon": 8.8158288, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stuttgarter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2077326590, "lat": 53.0998463, "lon": 8.8204433, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Weidedamm-Nord", "old_name": "Weidedamm 3", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2077448576, "lat": 53.0724893, "lon": 8.7698061, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Warturmer Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Warturmer Heerstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077448578, "lat": 53.0726406, "lon": 8.7694272, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Warturmer Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Warturmer Heerstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077448656, "lat": 53.07584, "lon": 8.7615085, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Visbeker Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Visbeker Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449202, "lat": 53.0814272, "lon": 8.7553655, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Reedeich-Nord", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Reedeich-Nord, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449232, "lat": 53.0817093, "lon": 8.755377, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Reedeich-Nord", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Reedeich-Nord, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449379, "lat": 53.0857841, "lon": 8.7479028, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ahrensstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ahrensstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449381, "lat": 53.0858564, "lon": 8.7527359, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuer Schutzdeich", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Neuer Schutzdeich, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449384, "lat": 53.0863113, "lon": 8.7472469, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ahrensstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ahrensstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449407, "lat": 53.0878734, "lon": 8.7360444, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Georg-Henschel-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Georg-Henschel-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449410, "lat": 53.0879448, "lon": 8.7363881, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Georg-Henschel-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Georg-Henschel-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2077449427, "lat": 53.0886918, "lon": 8.744295, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neust\u00e4dter Hafen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Neust\u00e4dter Hafen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761389, "lat": 53.0701209, "lon": 8.7760322, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Paulmann-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Senator-Paulmann-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761393, "lat": 53.0813661, "lon": 8.7304983, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwig-Erhard-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ludwig-Erhard-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761394, "lat": 53.0835394, "lon": 8.7236945, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "GVZ/Verkehrsgew. Ost", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "GVZ/Verkehrsgew. Ost, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761444, "lat": 53.0854364, "lon": 8.717659, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "GVZ/Zentralbereich", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2081761571, "lat": 53.0875807, "lon": 8.7120657, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Harmssen-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Senator-Harmssen-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761598, "lat": 53.0901965, "lon": 8.7145267, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fchlenhauser Fleet", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2081761599, "lat": 53.0903196, "lon": 8.7247207, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Franz-Stickan-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Franz-Stickan-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761600, "lat": 53.0903567, "lon": 8.7045697, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Albert-Bote-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Albert-Bote-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761606, "lat": 53.094561, "lon": 8.711004, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Mester-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Senator-Mester-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761608, "lat": 53.0956869, "lon": 8.7164044, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Blase-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Senator-Blase-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2081761610, "lat": 53.1013416, "lon": 8.7052526, "tags": {"alt_name": "Sen.-Nolting-Hauff-Stra\u00dfe", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Nolting-Hauff-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sen.-Nolting-Hauff-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2090983100, "lat": 53.0274336, "lon": 8.8021217, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "IKEA/Marktkauf", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2094251127, "lat": 53.0800795, "lon": 8.7100245, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Sandh\u00f6he", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf der Sandh\u00f6he, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094251128, "lat": 53.0801188, "lon": 8.7098923, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Sandh\u00f6he", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf der Sandh\u00f6he, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094251131, "lat": 53.0795272, "lon": 8.7418322, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "G\u00fcterbahnhof Grolland", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "G\u00fcterbahnhof Grolland"}}, {"type": "node", "id": 2094251134, "lat": 53.0767236, "lon": 8.7232881, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "K\u00f6hler Br\u00fccke", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "K\u00f6hler Br\u00fccke, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094251135, "lat": 53.0767345, "lon": 8.7229026, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "K\u00f6hler Br\u00fccke", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "K\u00f6hler Br\u00fccke, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094251804, "lat": 53.0818783, "lon": 8.7715939, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "D\u00f6tlinger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2094252182, "lat": 53.0944651, "lon": 8.6660201, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stedinger Br\u00fccke", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stedinger Br\u00fccke, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094252185, "lat": 53.086212, "lon": 8.6911636, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stellfeldsweg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stellfeldsweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094252186, "lat": 53.0862994, "lon": 8.6908405, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stellfeldsweg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stellfeldsweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094252189, "lat": 53.0832099, "lon": 8.7017957, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Strom/Schule", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Strom/Schule, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094252190, "lat": 53.0833953, "lon": 8.7012664, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Strom/Schule", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Strom/Schule, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094252192, "lat": 53.0795714, "lon": 8.7364696, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stromer Berg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stromer Berg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2094252194, "lat": 53.0796157, "lon": 8.7379638, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stromer Berg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stromer Berg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188287, "lat": 53.1167916, "lon": 8.6906667, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Glockenstein", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Glockenstein, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188288, "lat": 53.1167927, "lon": 8.6909037, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Glockenstein", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Glockenstein, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188291, "lat": 53.120701, "lon": 8.6715367, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hasenb\u00fcren", "old_name": "Hasenb\u00fcren/Jachthafen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hasenb./Jachthafen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188295, "lat": 53.1165773, "lon": 8.6970057, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hasenb\u00fcren/Hagens", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hasenb\u00fcren/Hagens, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188297, "lat": 53.1196354, "lon": 8.6742582, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hasenb\u00fcrener Deich", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hasenb\u00fcrener Deich, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188300, "lat": 53.1197196, "lon": 8.6740397, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hasenb\u00fcrener Deich", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hasenb\u00fcrener Deich, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188304, "lat": 53.1101044, "lon": 8.7165466, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kl\u00e4rwerk", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kl\u00e4rwerk, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188305, "lat": 53.1099619, "lon": 8.7165785, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kl\u00e4rwerk", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kl\u00e4rwerk, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188307, "lat": 53.1167396, "lon": 8.7001431, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kriegerdenkmal", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kriegerdenkmal, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188310, "lat": 53.1157067, "lon": 8.7044132, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ortsamt Seehausen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ortsamt Seehausen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188327, "lat": 53.1107839, "lon": 8.7100208, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Seehausen/Schule", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Seehausen/Schule, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188336, "lat": 53.1110594, "lon": 8.7088936, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Seehausen/Schule", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Seehausen/Schule, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188575, "lat": 53.1164964, "lon": 8.6829828, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stumper", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stumper, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188579, "lat": 53.117559, "lon": 8.6790828, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wessels", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wessels, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095188580, "lat": 53.1176323, "lon": 8.6788966, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wessels", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wessels, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095661250, "lat": 53.0820314, "lon": 8.8107974, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteg 11", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095661251, "lat": 53.0821401, "lon": 8.8105896, "tags": {"bus": "yes", "description": "Flixbus 022, 044, 075, 144, 173, 175, 244, 267, 275, N44, N75, N110, N818, N819, N1360, N1970", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteg 10", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen", "route_ref": "022;044;075;144;173;175;244;267;275;N44;N75;N110;N818;N819;N1360;N1970"}}, {"type": "node", "id": 2095661252, "lat": 53.082319, "lon": 8.8102478, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteg 9", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095661253, "lat": 53.0823866, "lon": 8.8101188, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteig 8", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095661255, "lat": 53.0825129, "lon": 8.8098777, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteg 7", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095661256, "lat": 53.0825913, "lon": 8.8097279, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteg 6", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2095661257, "lat": 53.0827797, "lon": 8.809821, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremen ZOB Breitenweg", "public_transport": "stop_position", "ref": "Bussteg 5", "ref_name": "Hauptbahnhof (ZOB Breitenweg), Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2096088476, "lat": 53.1017658, "lon": 8.6712233, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00f6pfwerk", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sch\u00f6pfwerk, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2098856589, "lat": 53.0945338, "lon": 8.6668076, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stedinger Br\u00fccke", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stedinger Br\u00fccke, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2098856599, "lat": 53.0801398, "lon": 8.7367748, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stromer Berg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stromer Berg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2101920754, "lat": 53.0621246, "lon": 8.8880691, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Sebaldsbr\u00fcck", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Sebaldsbr\u00fcck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2101920755, "lat": 53.0622953, "lon": 8.8873142, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Sebaldsbr\u00fcck", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Sebaldsbr\u00fcck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2101921560, "lat": 53.0593598, "lon": 8.899846, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sebaldsbr\u00fcck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sebaldsbr\u00fcck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2111683925, "lat": 53.0942352, "lon": 8.8331227, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Emmastra\u00dfe/B\u00fcrgerpark", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Emmastra\u00dfe / B\u00fcrgerpark, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2111683944, "lat": 53.0949164, "lon": 8.8338193, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Emmastra\u00dfe/B\u00fcrgerpark", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Emmastra\u00dfe / B\u00fcrgerpark, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2111683967, "lat": 53.096976, "lon": 8.8351144, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Busestra\u00dfe/B\u00fcrgerpark", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Busestra\u00dfe / B\u00fcrgerpark, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2111683997, "lat": 53.0974219, "lon": 8.835627, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Busestra\u00dfe/B\u00fcrgerpark", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Busestra\u00dfe / B\u00fcrgerpark, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2111684023, "lat": 53.0991677, "lon": 8.8373336, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Parkallee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2119068514, "lat": 53.0714644, "lon": 8.8633932, "tags": {"alt_name": "Steubenstra\u00dfe (Stadtamt)", "bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Steubenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref": "25", "ref_name": "Steubenstra\u00dfe, Bremen", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2137071254, "lat": 53.4803249, "lon": 8.565079, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ueterlande, Auf der J\u00fchrde", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2137071256, "lat": 53.4801986, "lon": 8.5652087, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ueterlande, Auf der J\u00fchrde", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2143291823, "lat": 53.1519107, "lon": 8.9232914, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schoofmoor", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 2147321843, "lat": 53.0267747, "lon": 8.8051057, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brinkum Nord", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2151211309, "lat": 53.0379282, "lon": 8.9443307, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hexenstieg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Mahndorf, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211314, "lat": 53.0509531, "lon": 8.8948264, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Belmerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Belmerstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211318, "lat": 53.0512024, "lon": 8.8955739, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Belmerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Belmerstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211333, "lat": 53.0441279, "lon": 8.8977132, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Br\u00fcnsweg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Br\u00fcnsweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211342, "lat": 53.044487, "lon": 8.8971718, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Br\u00fcnsweg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Br\u00fcnsweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211351, "lat": 53.0541202, "lon": 8.895517, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Christernstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Christernstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211352, "lat": 53.0546137, "lon": 8.8936247, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Christernstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Christernstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211357, "lat": 53.0547115, "lon": 8.8945733, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Christernstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Christernstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211366, "lat": 53.054891, "lon": 8.8925634, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Christernstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Christernstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211371, "lat": 53.0381338, "lon": 8.9244302, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Colshornstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Colshornstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211386, "lat": 53.0383437, "lon": 8.9255056, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Colshornstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Colshornstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211389, "lat": 53.0411209, "lon": 8.9317998, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eppenhainer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eppenhainer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211397, "lat": 53.0559095, "lon": 8.8886418, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Glockenstra\u00dfe/Bf Hemelingen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Glockenstr./Bf Hemelingen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211410, "lat": 53.0560745, "lon": 8.8880136, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Glockenstra\u00dfe/Bf Hemelingen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Glockenstr./Bf Hemelingen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211433, "lat": 53.0390015, "lon": 8.9171676, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heisiusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heisiusstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211441, "lat": 53.039034, "lon": 8.9153492, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heisiusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heisiusstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211459, "lat": 53.0582198, "lon": 8.8854762, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hemelinger Bahnhofstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hemelinger Bahnhofstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211465, "lat": 53.0587782, "lon": 8.8856406, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hemelinger Bahnhofstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hemelinger Bahnhofstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211474, "lat": 53.0387803, "lon": 8.9320376, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Osterloh-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Osterloh-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211487, "lat": 53.0389152, "lon": 8.9329022, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Osterloh-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Osterloh-Str., Bremen", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 2151211497, "lat": 53.0395304, "lon": 8.9323075, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Osterloh-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Osterloh-Str., Bremen", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 2151211506, "lat": 53.0387194, "lon": 8.9595747, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Malthusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Malthusstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211508, "lat": 53.0394816, "lon": 8.9596421, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Malthusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Malthusstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211515, "lat": 53.0470279, "lon": 8.8933747, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Marschstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Marschstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211523, "lat": 53.0476157, "lon": 8.8924891, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Marschstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Marschstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211527, "lat": 53.0445456, "lon": 8.9145085, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Nauheimer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Nauheimer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211532, "lat": 53.0448087, "lon": 8.9157933, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Nauheimer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Nauheimer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211537, "lat": 53.0525718, "lon": 8.8997034, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterhop", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Osterhop, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151211542, "lat": 53.0529041, "lon": 8.8991048, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterhop", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Osterhop, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212290, "lat": 53.0442526, "lon": 8.9229867, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ruppertshainer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ruppertshainer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212293, "lat": 53.0443813, "lon": 8.9217643, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ruppertshainer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ruppertshainer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212296, "lat": 53.0496232, "lon": 8.8922893, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schlengstra\u00dfe", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schlengstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212300, "lat": 53.0497366, "lon": 8.8925494, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schlengstra\u00dfe", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schlengstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212309, "lat": 53.0420275, "lon": 8.9123753, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sollingstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sollingstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212322, "lat": 53.0421906, "lon": 8.9124637, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sollingstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sollingstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212327, "lat": 53.040287, "lon": 8.9060319, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stackkamp", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stackkamp, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212333, "lat": 53.0411305, "lon": 8.9030727, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stackkamp", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stackkamp, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2151212334, "lat": 53.0397412, "lon": 8.9090114, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "S\u00fcntelstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "S\u00fcntelstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212351, "lat": 53.0398538, "lon": 8.9083941, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "S\u00fcntelstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "S\u00fcntelstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2151212354, "lat": 53.0635622, "lon": 8.8680488, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Weserwehr", "public_transport": "stop_position", "tram": "no"}}, {"type": "node", "id": 2151213772, "lat": 53.0994574, "lon": 8.7926429, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "description": "Schulbushaltestelle", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "noname": "yes", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2156161340, "lat": 53.1748441, "lon": 8.6689516, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Bahnhof St. Magnus", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Bahnhof St. Magnus, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161349, "lat": 53.1296412, "lon": 8.7433127, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Fuchsberg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Fuchsberg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161358, "lat": 53.129939, "lon": 8.7429647, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Fuchsberg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Fuchsberg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161361, "lat": 53.1738754, "lon": 8.6982716, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Heidbergstift", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Heidbergstift, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161368, "lat": 53.1513481, "lon": 8.7093062, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An Smidts Park", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An Smidts Park, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161369, "lat": 53.1731644, "lon": 8.6403502, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Kr\u00fcmpel", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf dem Kr\u00fcmpel, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161372, "lat": 53.1712142, "lon": 8.6836847, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Lesum", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Lesum, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161377, "lat": 53.1738251, "lon": 8.6488398, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Sch\u00f6nebeck", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Sch\u00f6nebeck, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2156161381, "lat": 53.175088, "lon": 8.7061729, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Burgdammer Postweg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Burgdammer Postweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161389, "lat": 53.1757714, "lon": 8.7070616, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Burgdammer Postweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Burgdammer Postweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161392, "lat": 53.1693681, "lon": 8.7124401, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Burgdammer Ring", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Burgdammer Ring, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161395, "lat": 53.1698859, "lon": 8.7127775, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Burgdammer Ring", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Burgdammer Ring, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161398, "lat": 53.1261756, "lon": 8.7472988, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Diako", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Diako, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161407, "lat": 53.1266908, "lon": 8.746701, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Diako", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Diako, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161410, "lat": 53.1351442, "lon": 8.7315875, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dohlenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dohlenstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161415, "lat": 53.1355808, "lon": 8.7301122, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dohlenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dohlenstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161422, "lat": 53.1710109, "lon": 8.635645, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrichsdorfer Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedrichsdorfer Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2156161425, "lat": 53.0995026, "lon": 8.8083608, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00fcrther Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00fcrther Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161440, "lat": 53.1787227, "lon": 8.7239786, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mar\u00dfel (Helsingborger Platz)", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Helsingborger Platz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161445, "lat": 53.1785683, "lon": 8.7187477, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Helsingborger Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Helsingborger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161448, "lat": 53.1786499, "lon": 8.7196411, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Helsingborger Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Helsingborger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161455, "lat": 53.173622, "lon": 8.6750757, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Holthorster Weg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Holthorster Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161468, "lat": 53.1244934, "lon": 8.7492198, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Karl-Br\u00f6ger-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Karl-Br\u00f6ger-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161470, "lat": 53.1251611, "lon": 8.7484659, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Karl-Br\u00f6ger-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Karl-Br\u00f6ger-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161479, "lat": 53.0392566, "lon": 8.9605934, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Malthusstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Malthusstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161495, "lat": 53.1430324, "lon": 8.7147226, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mittelsb\u00fcrener Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Mittelsb\u00fcrener Landstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161499, "lat": 53.1431404, "lon": 8.7144962, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mittelsb\u00fcrener Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Mittelsb\u00fcrener Landstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161502, "lat": 53.0458209, "lon": 8.9656644, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Panrepel Nord", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Panrepel Nord, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156161506, "lat": 53.0460935, "lon": 8.9660162, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Panrepel Nord", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Panrepel Nord, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162413, "lat": 53.1332437, "lon": 8.7378232, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritterhuder Heerstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ritterhuder Heerstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162420, "lat": 53.1340942, "lon": 8.7350724, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritterhuder Heerstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ritterhuder Heerstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162427, "lat": 53.1735108, "lon": 8.6889848, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rotdornallee", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rotdornallee, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162435, "lat": 53.1676067, "lon": 8.7031813, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stader Landstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162455, "lat": 53.1740387, "lon": 8.7192438, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stockholmer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stockholmer Str., Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2156162458, "lat": 53.1745627, "lon": 8.7188197, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stockholmer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stockholmer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162462, "lat": 53.1749801, "lon": 8.6599107, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Tannenhof", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Tannenhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162488, "lat": 53.1378922, "lon": 8.7236253, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Von-Ossietzky-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Von-Ossietzky-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162500, "lat": 53.1384113, "lon": 8.7227433, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Von-Ossietzky-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Von-Ossietzky-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162545, "lat": 53.1724318, "lon": 8.6799259, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zum Kr\u00e4nholm", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Zum Kr\u00e4nholm, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2156162548, "lat": 53.1725296, "lon": 8.6797031, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zum Kr\u00e4nholm", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Zum Kr\u00e4nholm, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157359955, "lat": 53.1350271, "lon": 8.740089, "tags": {"alt_name": "Bahnhof Oslebshausen", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Oslebshausen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Oslebshausen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157910129, "lat": 53.1211404, "lon": 8.7615324, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bromberger Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bromberger Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157910140, "lat": 53.1403024, "lon": 8.7020334, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gottlieb-Daimler-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Gottlieb-Daimler-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157910147, "lat": 53.1264681, "lon": 8.7139733, "tags": {"alt_name": "Industrieh\u00e4fen", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "H\u00fcttenstra\u00dfe S\u00fcd", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "H\u00fcttenstra\u00dfe S\u00fcd, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157910154, "lat": 53.1138344, "lon": 8.7703306, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "In den Barken", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "In den Barken, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157910169, "lat": 53.1184034, "lon": 8.7655862, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kalischer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kalischer Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 2157910170, "lat": 53.1161026, "lon": 8.758871, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Lindenhofstra\u00dfe", "public_transport": "station", "railway": "tram_stop", "ref_name": "Lindenhofstr., Bremen", "tram": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2157911334, "lat": 53.1351997, "lon": 8.715141, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Riedemannstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Riedemannstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157911337, "lat": 53.1353542, "lon": 8.7144952, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Riedemannstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Riedemannstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157911351, "lat": 53.1290249, "lon": 8.7118643, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Riespot", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Riespot, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157911378, "lat": 53.1291891, "lon": 8.71107, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Riespot", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Riespot, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157911400, "lat": 53.142448, "lon": 8.6931533, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stahlwerk Tor 2", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stahlwerk Tor 2, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157911404, "lat": 53.1305248, "lon": 8.706196, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stahlwerk Tor 3", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stahlwerk Tor 3, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2157911427, "lat": 53.1374009, "lon": 8.7220304, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Von-Ossietzky-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Von-Ossietzky-Str., Bremen", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2165273495, "lat": 53.082784, "lon": 8.8100105, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "fixme": "name", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "www.Ecolines.net Bremen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "website": "https://ecolines.net/"}}, {"type": "node", "id": 2179288709, "lat": 53.0585029, "lon": 8.9397853, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lachmundsdamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2185641966, "lat": 53.0964758, "lon": 8.7771622, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "description": "Schulbushaltestelle", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schulbus", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2191734466, "lat": 53.0734262, "lon": 8.7897279, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohentorsplatz", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2194521416, "lat": 53.0402951, "lon": 8.9443356, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Mahndorf", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Mahndorf, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2210417907, "lat": 53.4702811, "lon": 8.6456747, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt Grundschule", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2235531376, "lat": 53.4954043, "lon": 8.6375766, "tags": {"bench": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hohewurth Abzw. Loxstedt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "578;579", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2242859044, "lat": 53.0397138, "lon": 8.9442417, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Mahndorf", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Mahndorf, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2254867511, "lat": 53.0781482, "lon": 8.8552265, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arensburgstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2265673978, "lat": 53.0721694, "lon": 8.9207758, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bottroper Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bottroper Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946251, "lat": 53.0564909, "lon": 8.8780487, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Allerkai", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Allerkai, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946253, "lat": 53.0570099, "lon": 8.8775328, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Allerkai", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Allerkai, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946256, "lat": 53.0478546, "lon": 8.8837335, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arberger Hafendamm", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Arberger Hafendamm, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946258, "lat": 53.0793789, "lon": 8.8971019, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Carl-Goerdeler-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Carl-Goerdeler-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946260, "lat": 53.0861985, "lon": 8.8962436, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Vahr Nord", "old_name": "Gustav-Radbruch-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Gustav-Radbruch-Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 2268946263, "lat": 53.0563459, "lon": 8.8849895, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hannoversche Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hannoversche Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946265, "lat": 53.0568113, "lon": 8.8813312, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Funk-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Funk-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946266, "lat": 53.056883, "lon": 8.8806079, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Funk-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hermann-Funk-Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946271, "lat": 53.0410337, "lon": 8.884064, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kleine Marschstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kleine Marschstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946728, "lat": 53.058974, "lon": 8.9311518, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Heerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2268946877, "lat": 53.0988682, "lon": 8.83646, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Parkallee", "public_transport": "stop_position", "wikidata": "Q25089443", "wikipedia": "de:Parkallee (Bremen)"}}, {"type": "node", "id": 2268946939, "lat": 53.0825214, "lon": 8.8369807, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "St. Joseph-Stift", "public_transport": "stop_position", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2268946943, "lat": 53.0516111, "lon": 8.8830478, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Werrahafen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Werrahafen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946945, "lat": 53.0765853, "lon": 8.9015441, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Witzlebenstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Witzlebenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2268946946, "lat": 53.0769508, "lon": 8.9014851, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Witzlebenstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Witzlebenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885417, "lat": 53.0455946, "lon": 8.7190363, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Sodenmatt", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Sodenmatt, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885418, "lat": 53.0396734, "lon": 8.9440126, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Mahndorf", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Mahndorf, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2277885420, "lat": 53.0557804, "lon": 8.7161822, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Br\u00fcsseler Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Br\u00fcsseler Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885422, "lat": 53.0565662, "lon": 8.7174278, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Br\u00fcsseler Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Br\u00fcsseler Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885423, "lat": 53.0548882, "lon": 8.7398037, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Carl-Hurtzig-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Carl-Hurtzig-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885424, "lat": 53.0551928, "lon": 8.7392703, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Carl-Hurtzig-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Carl-Hurtzig-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885425, "lat": 53.0441296, "lon": 8.7228645, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Delfter Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Delfter Stra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2277885426, "lat": 53.0338347, "lon": 8.8910211, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Europaallee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2277885429, "lat": 53.0391684, "lon": 8.7279711, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedhof Huchting", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedhof Huchting, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885431, "lat": 53.057549, "lon": 8.7277528, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Harriersand", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Harriersand, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885432, "lat": 53.0446379, "lon": 8.7360063, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenhorster Weg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hohenhorster Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885433, "lat": 53.0449951, "lon": 8.7363333, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenhorster Weg", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hohenhorster Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885435, "lat": 53.0568822, "lon": 8.7225596, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mittelshuchtinger Dorfstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Mittelshuchtinger Dorfstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277885436, "lat": 53.0569414, "lon": 8.7235368, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mittelshuchtinger Dorfstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Mittelshuchtinger Dorfstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277886220, "lat": 53.04086, "lon": 8.730993, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rotterdamer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rotterdamer Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277886221, "lat": 53.0403426, "lon": 8.7304116, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rotterdamer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rotterdamer Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277886222, "lat": 53.0651207, "lon": 8.9499213, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schweizer Eck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schweizer Eck, Bremen", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2277886223, "lat": 53.0652388, "lon": 8.9496464, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schweizer Eck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schweizer Eck, Bremen", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2277886225, "lat": 53.0580602, "lon": 8.7355241, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zum Huchtinger Bahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Zum Huchtinger Bahnhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2277886226, "lat": 53.0582629, "lon": 8.7349037, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zum Huchtinger Bahnhof", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Zum Huchtinger Bahnhof, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2284290161, "lat": 53.108515, "lon": 8.797126, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Amselweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2284290164, "lat": 53.1085426, "lon": 8.796981, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Amselweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2293164025, "lat": 53.0874461, "lon": 8.7820353, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Konsul-Smidt-Stra\u00dfe", "name:etymology": "Johann Smidt", "name:etymology:wikidata": "Q89519", "name:etymology:wikipedia": "de:Johann Smidt (Kaufmann)", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Konsul-Smidt-Stra\u00dfe, Bremen", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2293164476, "lat": 53.0897753, "lon": 8.7773605, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schuppen 1", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schuppen 1, Bremen", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2293164477, "lat": 53.0899058, "lon": 8.7770891, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schuppen 1", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schuppen 1, Bremen", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2293164480, "lat": 53.0983719, "lon": 8.7599993, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Silbermannstra\u00dfe", "operator": "Bremer Stra\u00dfenbahn AG (BSAG)", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Silbermannstra\u00dfe, Bremen", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2293998644, "lat": 53.0335492, "lon": 8.8509385, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Helms-Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2294710817, "lat": 53.0332931, "lon": 8.8511947, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Helms-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2294710819, "lat": 53.0335162, "lon": 8.8511905, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Helms-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2294711402, "lat": 53.0374414, "lon": 8.8515628, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Theil-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2294711406, "lat": 53.0379795, "lon": 8.8509655, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Senator-Theil-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2294713249, "lat": 53.0412246, "lon": 8.8503941, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Piependamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2294713250, "lat": 53.0418087, "lon": 8.8505, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Piependamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2294792649, "lat": 53.0450386, "lon": 8.8506988, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pfarrfeldsweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2294792650, "lat": 53.0453029, "lon": 8.8513602, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pfarrfeldsweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2295106441, "lat": 53.2340415, "lon": 8.5216128, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ahnten", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ahnten, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295106444, "lat": 53.2343341, "lon": 8.5209874, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ahnten", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ahnten, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295106447, "lat": 53.1947326, "lon": 8.6150382, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Aumunder Weidestra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Aumunder Weidestra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106449, "lat": 53.1949333, "lon": 8.6146293, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Aumunder Weidestra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Aumunder Weidestra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106451, "lat": 53.2036307, "lon": 8.5240552, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Betonstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Betonstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106453, "lat": 53.2057307, "lon": 8.517201, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Farge", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Farge, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106454, "lat": 53.1897585, "lon": 8.5578717, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Kreinsloger", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Kreinsloger, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106455, "lat": 53.1901879, "lon": 8.5587082, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Kreinsloger", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Kreinsloger, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106459, "lat": 53.2108216, "lon": 8.5126636, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "De Kreienbarg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "De Kreienbarg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106462, "lat": 53.2114479, "lon": 8.5123545, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "De Kreienbarg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "De Kreienbarg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106464, "lat": 53.1705195, "lon": 8.7026666, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Goldbergplatz", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Goldbergplatz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106465, "lat": 53.1712249, "lon": 8.7029512, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Goldbergplatz", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Goldbergplatz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106466, "lat": 53.1912798, "lon": 8.538999, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hanfstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hanfstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106467, "lat": 53.1916179, "lon": 8.5379163, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hanfstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hanfstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106468, "lat": 53.2317719, "lon": 8.5272243, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heidstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heidstra\u00dfe, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295106469, "lat": 53.2132146, "lon": 8.5112329, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenesch", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hohenesch, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106472, "lat": 53.2136001, "lon": 8.5109215, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenesch", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hohenesch, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106477, "lat": 53.2323438, "lon": 8.5135877, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Landwehr", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Landwehr, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295106480, "lat": 53.2328221, "lon": 8.5138336, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Landwehr", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Landwehr, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295106481, "lat": 53.190696, "lon": 8.6184409, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lerchenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lerchenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106484, "lat": 53.1910877, "lon": 8.618366, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lerchenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lerchenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106489, "lat": 53.2315956, "lon": 8.5928736, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Molkereiweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Molkereiweg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295106492, "lat": 53.2275287, "lon": 8.5111431, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Moorst\u00fccke", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Moorst\u00fccke, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295106522, "lat": 53.1752337, "lon": 8.6125692, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hrgrund", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hrgrund, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106526, "lat": 53.1754116, "lon": 8.6129357, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hrgrund", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hrgrund, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106529, "lat": 53.1762728, "lon": 8.6068041, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vereinsstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vereinsstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106530, "lat": 53.1764952, "lon": 8.6058088, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vereinsstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vereinsstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106532, "lat": 53.1773162, "lon": 8.6021613, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremer Vulkan", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bremer Vulkan, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106533, "lat": 53.1775573, "lon": 8.6010806, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bremer Vulkan", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bremer Vulkan, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106534, "lat": 53.1788464, "lon": 8.5951447, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Margaretenallee", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Margaretenallee, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295106538, "lat": 53.1799658, "lon": 8.5891205, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "W\u00e4tjens Park", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "old_name": "Am Forst", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "W\u00e4tjens Park, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295108678, "lat": 53.2184647, "lon": 8.5093484, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rekumer Siel", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rekumer Siel, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295108679, "lat": 53.1861957, "lon": 8.5549939, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "R\u00f6nnebecker Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "R\u00f6nnebecker Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295108681, "lat": 53.2253237, "lon": 8.5100348, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sandkuhlenweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sandkuhlenweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295108683, "lat": 53.2311703, "lon": 8.5418713, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schillingshof", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schillingshof, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295108686, "lat": 53.2313288, "lon": 8.542143, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schillingshof", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schillingshof, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295108692, "lat": 53.2229278, "lon": 8.5088318, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vor den Wischen", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vor den Wischen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295108694, "lat": 53.2330459, "lon": 8.5253318, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Vorbruch", "ref_name": "Vorbruch, Schwanewede", "shelter": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2295108696, "lat": 53.1962572, "lon": 8.5312387, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wasserweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wasserweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295108698, "lat": 53.2312801, "lon": 8.5859753, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wiesenweg", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wiesenweg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2295108700, "lat": 53.207745, "lon": 8.5142456, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Brandhorst-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wilhelm-Brandhorst-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295108703, "lat": 53.208093, "lon": 8.5140719, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Brandhorst-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wilhelm-Brandhorst-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2295799049, "lat": 53.0517842, "lon": 8.8198571, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Huckelriede", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2295875610, "lat": 53.0503782, "lon": 8.8283335, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedhof Huckelriede", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2295875611, "lat": 53.0503828, "lon": 8.8289601, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedhof Huckelriede", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296235858, "lat": 53.028242, "lon": 8.8502538, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arster Landstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296344160, "lat": 53.0340123, "lon": 8.8307543, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gem.-Zentrum Obervieland", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2296344164, "lat": 53.0304737, "lon": 8.8456104, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "In der Laake", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296344165, "lat": 53.0305528, "lon": 8.8454885, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "In der Laake", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296437832, "lat": 53.0507547, "lon": 8.8394848, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fellendsweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296437837, "lat": 53.0505429, "lon": 8.8530885, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Engels-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref": "N9"}}, {"type": "node", "id": 2296437844, "lat": 53.0504576, "lon": 8.8470485, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Habenhauser Br\u00fcckenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296513838, "lat": 53.0303164, "lon": 8.8129747, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2022-02-25", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kattenescher Weg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2296513841, "lat": 53.0277267, "lon": 8.8191946, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Morsumer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296513844, "lat": 53.038822, "lon": 8.8136327, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wolfskuhlenweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2296915152, "lat": 53.0341655, "lon": 8.8275077, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kattenturm-Mitte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref": "5", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2296915153, "lat": 53.0343404, "lon": 8.8265369, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kattenturm-Mitte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref": "6", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2297684571, "lat": 53.0889265, "lon": 8.841985, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "H.-H.-Meier-Allee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2297706468, "lat": 53.0860427, "lon": 8.8958671, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Vahr Nord", "old_name": "Gustav-Radbruch-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2298216592, "lat": 53.0505622, "lon": 8.8537886, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Engels-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref": "N9"}}, {"type": "node", "id": 2298521632, "lat": 53.0507938, "lon": 8.8390971, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fellendsweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2314668310, "lat": 53.0872463, "lon": 8.7831836, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Konsul-Smidt-Stra\u00dfe", "name:etymology": "Johann Smidt", "name:etymology:wikidata": "Q89519", "name:etymology:wikipedia": "de:Johann Smidt (Kaufmann)", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Konsul-Smidt-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2314668311, "lat": 53.0873617, "lon": 8.7829777, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Konsul-Smidt-Stra\u00dfe", "name:etymology": "Johann Smidt", "name:etymology:wikidata": "Q89519", "name:etymology:wikipedia": "de:Johann Smidt (Kaufmann)", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Konsul-Smidt-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2325735419, "lat": 53.0848947, "lon": 8.8033547, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Daniel-von-B\u00fcren-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2337971873, "lat": 53.0951797, "lon": 8.7896693, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "noname": "yes", "note": "Schulbus", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2349258323, "lat": 53.1582911, "lon": 8.9450936, "tags": {"bus": "yes", "departures_board": "realtime", "description": "stadteinw\u00e4rts", "highway": "bus_stop", "name": "Lilienthal", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "railway": "tram_stop", "start_date": "2014-08-01", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2378562437, "lat": 53.0602026, "lon": 8.7640959, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bardenflethstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2390071138, "lat": 53.0564496, "lon": 8.715166, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Br\u00fcsseler Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Br\u00fcsseler Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2396842227, "lat": 53.2218606, "lon": 8.5947868, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Markt", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Markt, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2396842231, "lat": 53.221864, "lon": 8.5943813, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Markt", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Markt, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2396842265, "lat": 53.2164182, "lon": 8.5857912, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bockhorn/Landesgrenze", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bockhorn/Landesgrenze, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2396842276, "lat": 53.1635968, "lon": 8.6568283, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Finkenschlag", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Finkenschlag, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2396842296, "lat": 53.1925607, "lon": 8.6171911, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Milchstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Milchstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2396842312, "lat": 53.1928813, "lon": 8.6169186, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Milchstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Milchstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2396842487, "lat": 53.163765, "lon": 8.6611017, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Richthofenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Richthofenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2396842491, "lat": 53.1642552, "lon": 8.6618054, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Richthofenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Richthofenstra\u00dfe, Bremen", "source": "survey"}}, {"type": "node", "id": 2396842496, "lat": 53.1861406, "lon": 8.6191371, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Z\u00f6llig-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wilhelm-Z\u00f6llig-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2396842512, "lat": 53.1866723, "lon": 8.6190654, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Z\u00f6llig-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wilhelm-Z\u00f6llig-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2399955145, "lat": 53.1988632, "lon": 8.5536287, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Fillerkamp", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Fillerkamp, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2399955146, "lat": 53.1914202, "lon": 8.5609426, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eggestedter Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eggestedter Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2399955148, "lat": 53.1914581, "lon": 8.5610118, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eggestedter Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eggestedter Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2399955149, "lat": 53.2015759, "lon": 8.5602408, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenkirchener Weg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Neuenkirchener Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2399955150, "lat": 53.1898013, "lon": 8.5714557, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hakenwehrstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hakenwehrstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2424458546, "lat": 53.0959956, "lon": 8.7460616, "tags": {"highway": "bus_stop", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 2424458588, "lat": 53.0962449, "lon": 8.7460143, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rablinghausen", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rablinghausen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2425194117, "lat": 53.0364629, "lon": 8.8175383, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Klinikum Haupteingang", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2435198443, "lat": 53.0464297, "lon": 8.9579122, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Weserpark-S\u00fcd", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2435442800, "lat": 53.0394778, "lon": 8.8155034, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wolfskuhlenweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2438773862, "lat": 53.0672311, "lon": 8.8531917, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Georg-Bitter-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2446627885, "lat": 53.1693108, "lon": 8.6282645, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Vegesack", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "C", "ref_name": "Bf Vegesack, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2446627888, "lat": 53.1906491, "lon": 8.5429979, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Buschdeel", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Buschdeel, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2451939204, "lat": 53.053661, "lon": 8.781656, "tags": {"covered": "no", "highway": "bus_stop"}}, {"type": "node", "id": 2550224722, "lat": 53.0245218, "lon": 8.8589247, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arster Hemm", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2550224738, "lat": 53.0352814, "lon": 8.8417728, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martin-Buber-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2550225741, "lat": 53.033713, "lon": 8.8447627, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Carsten-Dre\u00dfler-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2554663779, "lat": 53.1082125, "lon": 8.8614159, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Linzer Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2555416241, "lat": 53.0983063, "lon": 8.8394854, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kulenkampffallee", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2560449955, "lat": 53.1962192, "lon": 8.6084468, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gewerbekamp", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Gewerbekamp, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2560531429, "lat": 53.2200962, "lon": 8.5997253, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2020-12-26", "highway": "bus_stop", "name": "Philosophenweg", "network": "VBN", "operator": "VBN 646 Dammschuile", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2562313290, "lat": 53.0851466, "lon": 8.7803136, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Europahafen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2562313291, "lat": 53.0853863, "lon": 8.7802829, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Europahafen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2562313295, "lat": 53.051805, "lon": 8.8189593, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Huckelriede", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2562313296, "lat": 53.052022, "lon": 8.819368, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Huckelriede", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2562313297, "lat": 53.0905272, "lon": 8.7868204, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Johann-Bornemacher-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2562313301, "lat": 53.056284, "lon": 8.7839847, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenlander K\u00e4mpe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2562313387, "lat": 53.0730994, "lon": 8.9243129, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Einkaufszentrum Blockdiek", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2562918166, "lat": 53.1168355, "lon": 8.7682669, "tags": {"bus": "yes", "fixme": "Lage vermutet", "highway": "bus_stop", "name": "Dirschauer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dirschauer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2562918172, "lat": 53.1233473, "lon": 8.7629894, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Halmerweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Halmerweg, Bremen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2562918179, "lat": 53.125905, "lon": 8.7575165, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schwarzer Weg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schwarzer Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2562918183, "lat": 53.1247321, "lon": 8.7606496, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wasserhorster Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wasserhorster Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2562927523, "lat": 53.0946999, "lon": 8.6668741, "tags": {"bus": "yes", "fixme": "Bitte \u00fcberpr\u00fcfen, ob Bus hier h\u00e4lt", "highway": "bus_stop", "name": "Stedinger Br\u00fccke", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stedinger Br\u00fccke, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2563849697, "lat": 53.0615917, "lon": 8.7740861, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Solinger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2565061495, "lat": 53.0682009, "lon": 8.9389336, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Grenzwehr", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2565061501, "lat": 53.0742351, "lon": 8.8759862, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fcdener Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2565698558, "lat": 53.098261, "lon": 8.8397214, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kulenkampffallee", "public_transport": "stop_position", "ref": "Steig D", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2566496977, "lat": 53.0299957, "lon": 8.8232795, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Alfred-Faust-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2566496978, "lat": 53.0619543, "lon": 8.9510089, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Hahnenkamp", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2566496979, "lat": 53.0623893, "lon": 8.9508568, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Hahnenkamp", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2566496981, "lat": 53.0911108, "lon": 8.8349326, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cr\u00fcsemannallee", "public_transport": "stop_position", "tram": "no"}}, {"type": "node", "id": 2566496984, "lat": 53.0912421, "lon": 8.8350335, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cr\u00fcsemannallee", "public_transport": "stop_position", "tram": "no"}}, {"type": "node", "id": 2566496985, "lat": 53.0339253, "lon": 8.8308447, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gem.-Zentrum Obervieland", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2566496987, "lat": 53.0578122, "lon": 8.9513186, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer M\u00f6hlendamm", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 2568927934, "lat": 53.1184067, "lon": 8.8970405, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Lehester Deich", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2568927935, "lat": 53.1188402, "lon": 8.8974172, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Lehester Deich", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2571763346, "lat": 53.1153441, "lon": 8.6466278, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Ochtum, Seglerheim", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2571763347, "lat": 53.1086948, "lon": 8.6458165, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Lemwerder, Stedinger Landstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571769425, "lat": 53.1289405, "lon": 8.6266996, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Braake, Nobisstra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571769426, "lat": 53.1044431, "lon": 8.6452947, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Deichhausen, Molde", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571778782, "lat": 53.1341691, "lon": 8.6136125, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Altenesch, Abzw. S\u00fcderbrook", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571778786, "lat": 53.133824, "lon": 8.6235729, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Altenesch, Schreiers Huk", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571783729, "lat": 53.1364879, "lon": 8.6027509, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sannau", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571783730, "lat": 53.1427785, "lon": 8.5947078, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dunwarden", "network": "VBN", "operator": "WEB Oldenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571792244, "lat": 53.1477307, "lon": 8.603536, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Deichshausen, Ostlandstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "WEB Oldenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2571792246, "lat": 53.165185, "lon": 8.6168216, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Bahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "WEB Oldenburg", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2572164293, "lat": 53.1731218, "lon": 8.5727616, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bardenfleth, Deichstr. 239", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572164294, "lat": 53.1682136, "lon": 8.5953732, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Grundschule West", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2572164296, "lat": 53.174494, "lon": 8.5697293, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bardenfleth, Gr\u00e4beweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572164297, "lat": 53.1670084, "lon": 8.6089767, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Am Kamp", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2572180473, "lat": 53.178133, "lon": 8.5575813, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Motzen, F\u00e4hre", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572180475, "lat": 53.1792314, "lon": 8.5464433, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Warfleth, Feuerwehr", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572180476, "lat": 53.1811781, "lon": 8.5390234, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Warfleth, Deichstra\u00dfe 150", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2572180478, "lat": 53.1834983, "lon": 8.5303156, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Warfleth, Kirche", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572180479, "lat": 53.1754321, "lon": 8.5634504, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bardenfleth, Brumloopsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572790705, "lat": 53.1754729, "lon": 8.5630447, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bardenfleth, Brumloopsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572790706, "lat": 53.1670888, "lon": 8.5827804, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritzenb\u00fcttel, Bardewischer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2572790708, "lat": 53.147794, "lon": 8.603304, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Deichshausen, Ostlandstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "WEB Oldenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572790710, "lat": 53.1743656, "lon": 8.5700024, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bardenfleth, Gr\u00e4beweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572790712, "lat": 53.1732447, "lon": 8.5725345, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bardenfleth, Deichstr. 239", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572790714, "lat": 53.1810825, "lon": 8.5391108, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Warfleth, Deichstra\u00dfe 150", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572790716, "lat": 53.1669196, "lon": 8.6089142, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Am Kamp", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2572790717, "lat": 53.1678642, "lon": 8.5957691, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Grundschule West", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818217, "lat": 53.1290147, "lon": 8.6263995, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Braake, Nobisstra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818218, "lat": 53.1330452, "lon": 8.625143, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Altenesch, Schreiers Huk", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818219, "lat": 53.1047362, "lon": 8.6452518, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Deichhausen, Molde", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818220, "lat": 53.136344, "lon": 8.6030754, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sannau", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2572818221, "lat": 53.1418051, "lon": 8.5935351, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Dunwarden", "network": "VBN", "operator": "WEB Oldenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818222, "lat": 53.1330452, "lon": 8.6172053, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Altenesch, Abzw. S\u00fcderbrook", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818223, "lat": 53.1150971, "lon": 8.6465729, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ochtum, Seglerheim", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818224, "lat": 53.1086273, "lon": 8.6456595, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Lemwerder, Stedinger Landstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2572818225, "lat": 53.1188037, "lon": 8.6426715, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Delmenhorster Stra\u00dfe 2", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2574881708, "lat": 53.0740026, "lon": 8.7953395, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Westerstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Westerstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2576185059, "lat": 53.0857033, "lon": 8.8305987, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brahmsstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2576185060, "lat": 53.0858477, "lon": 8.8311696, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brahmsstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2580692493, "lat": 53.067832, "lon": 8.8497075, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Stra\u00dfe/Hamburger Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2581346980, "lat": 53.059171, "lon": 8.8972909, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schlo\u00dfparkstra\u00dfe", "old_name": "Segelsbr\u00fcck", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Segelsbr\u00fcck, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2581346981, "lat": 53.0600922, "lon": 8.8937657, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Trinidadstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Trinidadstra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2581346982, "lat": 53.0603608, "lon": 8.8929718, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Trinidadstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Trinidadstra\u00dfe, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2582083888, "lat": 53.0825069, "lon": 8.836985, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "St. Joseph-Stift", "public_transport": "stop_position", "toilets:wheelchair": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2585410459, "lat": 53.0818259, "lon": 8.855095, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kurf\u00fcrstenallee", "public_transport": "stop_position", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2585410460, "lat": 53.0821894, "lon": 8.8544852, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kurf\u00fcrstenallee", "public_transport": "stop_position", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2603373193, "lat": 53.1972799, "lon": 8.5652036, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vorberger Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vorberger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2630625257, "lat": 53.1418422, "lon": 8.5879315, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Husum, K\u00e4hler", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2630625258, "lat": 53.1419448, "lon": 8.5882456, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Husum, K\u00e4hler", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2636488523, "lat": 53.264555, "lon": 8.8168893, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Ernteplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2636488526, "lat": 53.265181, "lon": 8.8170675, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Ernteplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2636488535, "lat": 53.224884, "lon": 8.8119938, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Amtslinde", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636488539, "lat": 53.2249803, "lon": 8.8117794, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Amtslinde", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636488543, "lat": 53.2852733, "lon": 8.8108033, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Oldenb\u00fcttel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2636488546, "lat": 53.2227939, "lon": 8.8057445, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00f6rdestra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636488549, "lat": 53.2228508, "lon": 8.8054838, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00f6rdestra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636488552, "lat": 53.225225, "lon": 8.7959398, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Denkmal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636488555, "lat": 53.2256072, "lon": 8.7949967, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Denkmal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636489014, "lat": 53.1790713, "lon": 8.7514745, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rathaus", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rathaus, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 2636489018, "lat": 53.2220527, "lon": 8.7828197, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00fctzenhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636489019, "lat": 53.2223542, "lon": 8.7831958, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00fctzenhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2636524589, "lat": 53.1741773, "lon": 8.7204238, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stockholmer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stockholmer Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2637226793, "lat": 53.4283871, "lon": 8.6243094, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel Sandberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637226794, "lat": 53.4293755, "lon": 8.6240503, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel Sandberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637226795, "lat": 53.441692, "lon": 8.6166008, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel / Abzw. Hetthorn", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "530;570;583", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637226796, "lat": 53.441538, "lon": 8.6169848, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Hetthorn", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "530;570;583", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637227867, "lat": 53.4098312, "lon": 8.6380524, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hahnenknoop Abzw. Schwegen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637227868, "lat": 53.4175755, "lon": 8.6309352, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hahnenknoop Mitte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637227871, "lat": 53.4179778, "lon": 8.6309607, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hahnenknoop Mitte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637229128, "lat": 53.34105, "lon": 8.6834119, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dorfhagen Breden", "public_transport": "platform", "ref_name": "Dorfhagen Breden, Hagen im Bremischen", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637236744, "lat": 53.3324749, "lon": 8.6873363, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dorfhagen Zollhaus", "public_transport": "platform", "ref_name": "Dorfhagen Zollhaus, Hagen im Bremischen", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637239586, "lat": 53.2459288, "lon": 8.7793477, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Am Brande", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2637268752, "lat": 53.5434549, "lon": 8.5789367, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Gro\u00dfe Kirche", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "502;505;506;508;509;ML;NL", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2637268753, "lat": 53.5436894, "lon": 8.579305, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Gro\u00dfe Kirche", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2640716414, "lat": 53.2248709, "lon": 8.8069661, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kreishaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2640716415, "lat": 53.2249095, "lon": 8.8071378, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kreishaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2669766138, "lat": 53.0599682, "lon": 8.9028151, "tags": {"alt_name": "Mercedes-Benz Tor 1", "highway": "bus_stop", "name": "Mercedes-Benz", "source": "Garmin Oregon 650", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2679307258, "lat": 53.1592539, "lon": 8.6135945, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Schulzentrum", "network": "VBN", "operator": "WEB Oldenburg", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 2682477891, "lat": 53.2309133, "lon": 8.6694705, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brundorf, Lahmann", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "650", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2682478032, "lat": 53.2306536, "lon": 8.6725179, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Brundorf, Lahmann", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "650", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2682487313, "lat": 53.2273515, "lon": 8.634885, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Betonstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2683633652, "lat": 53.0591557, "lon": 8.9034629, "tags": {"alt_name": "Mercedes-Benz Tor 1", "highway": "bus_stop", "name": "Mercedes-Benz", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2703018988, "lat": 53.294707, "lon": 8.8180012, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhofstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2703018989, "lat": 53.2947118, "lon": 8.8182153, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhofstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2703022856, "lat": 53.2302334, "lon": 8.6829044, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brundorf, Lehrhofsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2703056707, "lat": 53.2371983, "lon": 8.7849275, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2022-06-09", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Frei\u00dfenb\u00fctteler Weg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2703056712, "lat": 53.2373028, "lon": 8.7849057, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Frei\u00dfenb\u00fctteler Weg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2716063570, "lat": 53.1828905, "lon": 8.8474557, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Alte Schule", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063579, "lat": 53.1829773, "lon": 8.8475377, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Alte Schule", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063585, "lat": 53.1817843, "lon": 8.874863, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lohmann", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063591, "lat": 53.1819557, "lon": 8.8748533, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lohmann", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063600, "lat": 53.1842698, "lon": 8.8172445, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Niederende, Kreuzung", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063623, "lat": 53.1843452, "lon": 8.8173238, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Niederende, Kreuzung", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063647, "lat": 53.1831984, "lon": 8.8379494, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Siedenburg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063655, "lat": 53.1832869, "lon": 8.8379111, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Siedenburg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063662, "lat": 53.1816586, "lon": 8.828125, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vierhausen, Behrens", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063669, "lat": 53.1817544, "lon": 8.8280553, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vierhausen, Behrens", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063674, "lat": 53.1809028, "lon": 8.8562079, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "W\u00fchrden Nr. 6", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716063679, "lat": 53.1810076, "lon": 8.8559811, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "W\u00fchrden Nr. 6", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716067770, "lat": 53.1774865, "lon": 8.8850098, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oberende Nr. 10", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716067773, "lat": 53.1776174, "lon": 8.8851432, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Oberende Nr. 10", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089402, "lat": 53.1725585, "lon": 8.906186, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Frankenburg, Behrens", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089404, "lat": 53.1726716, "lon": 8.9061203, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Frankenburg, Behrens", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089407, "lat": 53.1725412, "lon": 8.9012593, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Frankenburg, Denkmal", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089409, "lat": 53.1727499, "lon": 8.9004511, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Frankenburg, Denkmal", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089412, "lat": 53.1709663, "lon": 8.9237081, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lilienthal-Kleinmoor, Grube", "public_transport": "platform", "route_ref": "668", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089414, "lat": 53.1710253, "lon": 8.9237565, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lilienthal-Kleinmoor, Grube", "public_transport": "platform", "route_ref": "668", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089416, "lat": 53.1746823, "lon": 8.8915216, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kunze", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no", "wheelchair:description": "Kein Kasseler Bord"}}, {"type": "node", "id": 2716089419, "lat": 53.1745703, "lon": 8.8919428, "tags": {"FIXME": "check position", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kunze", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2716089421, "lat": 53.1639026, "lon": 8.9292375, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Marienweg", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2730195890, "lat": 53.1777725, "lon": 8.5531643, "tags": {"highway": "bus_stop"}}, {"type": "node", "id": 2734931581, "lat": 53.252512, "lon": 8.8689641, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Teufelsmoor 1-3", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2734931586, "lat": 53.2525942, "lon": 8.8689516, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Teufelsmoor 1-3", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2758035755, "lat": 53.1921156, "lon": 8.6488293, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Denkmal", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Leuchtenburg Denkmal, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 2771318991, "lat": 53.0457918, "lon": 8.8174267, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Arsterdamm", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 2782110568, "lat": 53.2252542, "lon": 8.7971797, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Finanzamt", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2821361849, "lat": 53.4747178, "lon": 8.6540723, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt Bahnhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "source": "Bing", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 2822012806, "lat": 53.1941646, "lon": 8.5452535, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Turnerstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bf Turnerstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2847238504, "lat": 53.3558887, "lon": 8.6344884, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "KVG Cuxhaven", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenstra\u00dfe, Hagen"}}, {"type": "node", "id": 2904805463, "lat": 53.1769784, "lon": 8.6847747, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Friedehorst", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Friedehorst, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 2914926467, "lat": 53.1583146, "lon": 8.945, "tags": {"bus": "yes", "departures_board": "realtime", "description": "stadteinw\u00e4rts", "highway": "bus_stop", "name": "Lilienthal", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "railway": "tram_stop", "start_date": "2014-08-01", "tram": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2919286777, "lat": 53.189711, "lon": 8.7553944, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2919286778, "lat": 53.1897294, "lon": 8.755481, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 2919286779, "lat": 53.2105763, "lon": 8.7682895, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Settenbeck", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2948866261, "lat": 53.5471524, "lon": 8.5936336, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-08-20", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Wiesenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2961098937, "lat": 53.4574372, "lon": 8.6646386, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "D\u00fcring, Uhlandstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "578;579;AST", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 2994547160, "lat": 53.143289, "lon": 8.8991618, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Feldhausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2994547161, "lat": 53.1433841, "lon": 8.8997344, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Feldhausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2994857941, "lat": 53.163885, "lon": 8.9300002, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Marienweg", "network": "VBN", "operator": "OvA", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2998253635, "lat": 53.1450822, "lon": 8.9090663, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Dr.-Sasse-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 2998253636, "lat": 53.1452504, "lon": 8.9090873, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2022-08-08", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Dr.-Sasse-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3066438222, "lat": 53.4480033, "lon": 8.5999357, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel An der Feuerwache", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3185144504, "lat": 53.106565, "lon": 8.86252, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Hochschulring", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref_name": "Hochschulring, Bremen", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3185144506, "lat": 53.1066751, "lon": 8.8620391, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Hochschulring", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref_name": "Hochschulring, Bremen", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3190976352, "lat": 53.2221997, "lon": 8.5991735, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dreienkamp", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dreienkamp, Schwanewede", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3190976353, "lat": 53.2225866, "lon": 8.5991988, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Dreienkamp", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Dreienkamp, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 3190976354, "lat": 53.224532, "lon": 8.5993412, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eichengrund", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eichengrund, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 3190976355, "lat": 53.225351, "lon": 8.5990623, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eichengrund", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eichengrund, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 3220895495, "lat": 53.2988687, "lon": 8.8197115, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bergstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3220895496, "lat": 53.299242, "lon": 8.8196144, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bergstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3220895497, "lat": 53.3055493, "lon": 8.8216333, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schulstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3221838046, "lat": 53.036122, "lon": 8.827565, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kattenturm-Mitte", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "ref": "2", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3225709788, "lat": 53.0770485, "lon": 8.8099235, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00fcsselkorb", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3231444413, "lat": 53.4651511, "lon": 8.6532237, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt, D\u00fcringer Stra\u00dfe", "operator": "VBN-PLUS Sammeltaxi"}}, {"type": "node", "id": 3233850205, "lat": 53.4533085, "lon": 8.6654548, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "D\u00fcring, Am Schafdamm", "operator": "VBN-PLUS Sammeltaxi", "phone": "+49 471 3003777", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3233855545, "lat": 53.4623214, "lon": 8.6775502, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "D\u00fcring, Friedrich-Wilhelmsdorf", "network": "VBN", "operator": "VBN-PLUS Sammeltaxi", "phone": "+49 471 3003777", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3300248347, "lat": 53.4411141, "lon": 8.6321402, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "description": "VBN-Plus Sammeltaxi", "highway": "bus_stop", "name": "Hetthorn Gutsheide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3303504745, "lat": 53.0373245, "lon": 8.8367008, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brenningstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 3305128805, "lat": 53.1656066, "lon": 8.676521, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Knoops Park", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Knoops Park, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 3318285251, "lat": 53.0560006, "lon": 8.7959599, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Paul-Feller-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 3344420273, "lat": 53.0579403, "lon": 8.9510394, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer M\u00f6hlendamm", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3358256616, "lat": 53.183238, "lon": 8.6882838, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Brahmhof", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Platjenwerbe Am Brahmhof, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 3385214120, "lat": 53.1841132, "lon": 8.6614545, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wendeplatz", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Leuchtenburg Wendeplatz, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 3413491961, "lat": 53.4703254, "lon": 8.5792854, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fleeste, An der Balge", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3470086334, "lat": 53.4096354, "lon": 8.6384565, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hahnenknoop Abzw. Schwegen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3495808772, "lat": 53.4677459, "lon": 8.6398596, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt, Schulzentrum Haltestelle 1", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3505286554, "lat": 53.1492381, "lon": 8.9093524, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klinik", "network": "VBN", "operator": "OvA", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3523341341, "lat": 53.5344835, "lon": 8.5979161, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3523341342, "lat": 53.5348288, "lon": 8.5978208, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3523341344, "lat": 53.5353385, "lon": 8.5976743, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hauptbahnhof", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "stop_position", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3525927061, "lat": 53.5322766, "lon": 8.5986178, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "stop_id": "59806", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3525927064, "lat": 53.5471585, "lon": 8.5755697, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Lloydstr./VHS", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "502;505;506;508;509;ML;NL", "shelter": "yes", "stop_id": "45501", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3525927065, "lat": 53.5474058, "lon": 8.5754798, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Lloydstr./VHS", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "route_ref": "502;505;506;508;509;ML;NL", "shelter": "yes", "stop_id": "45506", "tactile_paving": "yes", "toilets:wheelchair": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3525927074, "lat": 53.539299, "lon": 8.5928512, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Wilhelm-Raabe-Schule", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3525927075, "lat": 53.5394942, "lon": 8.5923604, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Wilhelm-Raabe-Schule", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3528678431, "lat": 53.4872745, "lon": 8.5977356, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hornbach", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3536291709, "lat": 53.5515588, "lon": 8.58119, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-10-06", "highway": "bus_stop", "name": "Am Leher Tor", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3536291713, "lat": 53.5497539, "lon": 8.5800533, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-10-06", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Freigebiet/Arbeitsagentur", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3536291714, "lat": 53.5542309, "lon": 8.5831005, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kistnerstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3542507453, "lat": 53.3366217, "lon": 8.7912605, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "L\u00fcbberstedt, Poststra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3542507455, "lat": 53.3070807, "lon": 8.7617495, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Im Pesch", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3544789573, "lat": 53.2300061, "lon": 8.6833636, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brundorf, Lehrhofsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3574963297, "lat": 53.4099114, "lon": 8.6897561, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Heise, Abzw. Wittstedt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3595999935, "lat": 53.5212778, "lon": 8.5439284, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hre", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3639628191, "lat": 53.2273005, "lon": 8.7638894, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2022-04-03", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Grundschule Buschhausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3640304690, "lat": 53.5613826, "lon": 8.5654996, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rotersand", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 3640304691, "lat": 53.5675319, "lon": 8.5663206, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Franziusstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3640304692, "lat": 53.5731656, "lon": 8.5603302, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Erzhafen", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3640305893, "lat": 53.573315, "lon": 8.5602127, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Erzhafen", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3640305894, "lat": 53.5784238, "lon": 8.5587678, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Osthafen", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3640305895, "lat": 53.5785582, "lon": 8.5586848, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Osthafen", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3640305896, "lat": 53.5808965, "lon": 8.5480354, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Container-Terminal I", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3640305897, "lat": 53.5811294, "lon": 8.5479158, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Container-Terminal I", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3640305898, "lat": 53.5877611, "lon": 8.5424283, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Container-Terminal II", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3640305899, "lat": 53.5878429, "lon": 8.5426308, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Container-Terminal II", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3640305900, "lat": 53.5958911, "lon": 8.5398984, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Zolltor Wurster Stra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3640305901, "lat": 53.5960994, "lon": 8.5393824, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Zolltor Wurster Stra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3642453564, "lat": 53.5518797, "lon": 8.5811624, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-01-16", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Am Leher Tor", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3642453565, "lat": 53.5460473, "lon": 8.5766384, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "B\u00fcrgermeister-Smidt-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "502;505;506;508;509;ML;NL", "shelter": "yes", "short_name": "Bgm.-Smidt-Stra\u00dfe", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453566, "lat": 53.5462183, "lon": 8.576642, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "B\u00fcrgermeister-Smidt-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "501;502;505;506;508;509;511;ML;NL", "shelter": "yes", "short_name": "Bgm.-Smidt-Stra\u00dfe", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453567, "lat": 53.5396809, "lon": 8.5801653, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Dt. Schifffahrtsmuseum", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453569, "lat": 53.5405892, "lon": 8.579497, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Dt. Schifffahrtsmuseum", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453572, "lat": 53.5488589, "lon": 8.5784845, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Freigebiet/Arbeitsagentur", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453573, "lat": 53.5637883, "lon": 8.5869246, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Lange Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3642453574, "lat": 53.5494276, "lon": 8.5733408, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martin-Donandt-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "505;506;ML", "shelter": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453575, "lat": 53.5497527, "lon": 8.5732043, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martin-Donandt-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453576, "lat": 53.5604429, "lon": 8.5737118, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pestalozzistra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453577, "lat": 53.5605706, "lon": 8.5739248, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pestalozzistra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453583, "lat": 53.560337, "lon": 8.5678244, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2022-09-21", "highway": "bus_stop", "name": "Rotersand", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642453584, "lat": 53.5604941, "lon": 8.5677577, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2022-09-21", "highway": "bus_stop", "name": "Rotersand", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3642838571, "lat": 53.5617367, "lon": 8.5860232, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Rickmersstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3642838572, "lat": 53.5625181, "lon": 8.5863017, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rickmersstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979062, "lat": 53.5268059, "lon": 8.5740006, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "check_date:bench": "2022-10-19", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Am D\u00fcker", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979063, "lat": 53.5270209, "lon": 8.5739291, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "check_date:bench": "2022-10-19", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Am D\u00fcker", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979064, "lat": 53.5216659, "lon": 8.5726334, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Seedeich", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979065, "lat": 53.533628, "lon": 8.5794656, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Doppelschleuse / AWI", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979066, "lat": 53.533633, "lon": 8.5793219, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Doppelschleuse / AWI", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979067, "lat": 53.5396071, "lon": 8.5901263, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2021-08-20", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Elbestra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3643979068, "lat": 53.5295689, "lon": 8.5750509, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Fischereihafenschleuse", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979069, "lat": 53.5296321, "lon": 8.5749445, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Fischereihafenschleuse", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979070, "lat": 53.532227, "lon": 8.5982473, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3643979071, "lat": 53.5362396, "lon": 8.5818089, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "F\u00e4hranleger", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979072, "lat": 53.5366398, "lon": 8.5823864, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "F\u00e4hranleger", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643979073, "lat": 53.5257866, "lon": 8.5897963, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Georg-Seebeck-Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3643979074, "lat": 53.5276932, "lon": 8.5899413, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Georg-Seebeck-Stra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3643979076, "lat": 53.5322536, "lon": 8.5895859, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2023-07-10", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Konrad-Adenauer-Platz", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3643981594, "lat": 53.5221513, "lon": 8.5896899, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Geestem\u00fcnde-S\u00fcd", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3643981597, "lat": 53.5233871, "lon": 8.5730082, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "St\u00f6rstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3643981600, "lat": 53.5237771, "lon": 8.5729641, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "St\u00f6rstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339596, "lat": 53.501127, "lon": 8.6004425, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Jedutenberg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339597, "lat": 53.5011859, "lon": 8.6001983, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Am Jedutenberg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339598, "lat": 53.4951797, "lon": 8.5931703, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Luneort", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339599, "lat": 53.5167879, "lon": 8.6320992, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Heide", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339601, "lat": 53.5056238, "lon": 8.6111859, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhofstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339602, "lat": 53.5063376, "lon": 8.6107662, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhofstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339603, "lat": 53.4948076, "lon": 8.5991086, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bohnenbreden", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339605, "lat": 53.494866, "lon": 8.5992507, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bohnenbreden", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339606, "lat": 53.4955687, "lon": 8.5984792, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bohnenbreden", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339609, "lat": 53.4956747, "lon": 8.5979577, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bohnenbreden", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339612, "lat": 53.4919, "lon": 8.5990845, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Carsten-B\u00f6rger-Stra\u00dfe-5", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339613, "lat": 53.491963, "lon": 8.6004106, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Carsten-B\u00f6rger-Stra\u00dfe-6", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339614, "lat": 53.4920121, "lon": 8.5987923, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Carsten-B\u00f6rger-Stra\u00dfe-4", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339616, "lat": 53.4923296, "lon": 8.5995943, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Carsten-B\u00f6rger-Stra\u00dfe-3", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339618, "lat": 53.4924913, "lon": 8.5997591, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Carsten-B\u00f6rger-Stra\u00dfe-1", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339619, "lat": 53.4966291, "lon": 8.6010921, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Deichh\u00e4mme", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339621, "lat": 53.4969102, "lon": 8.6013194, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Deichh\u00e4mme", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339622, "lat": 53.5183327, "lon": 8.6234482, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Karlsweg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644339623, "lat": 53.5187335, "lon": 8.6225121, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Karlsweg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339624, "lat": 53.5119219, "lon": 8.6216286, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Tierheim", "old_name": "Midgardweg", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3644339627, "lat": 53.5122537, "lon": 8.6220401, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Tierheim", "old_name": "Midgardweg", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3644339628, "lat": 53.5031813, "lon": 8.6087438, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Poggenbruchstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3644339629, "lat": 53.5031931, "lon": 8.6084824, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Poggenbruchstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339631, "lat": 53.5038003, "lon": 8.6118138, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ringstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3644339632, "lat": 53.4915556, "lon": 8.595132, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schiffsh\u00f6ren", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 3644339633, "lat": 53.4916189, "lon": 8.5960168, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schiffsh\u00f6ren", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339634, "lat": 53.4985379, "lon": 8.6006979, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Steinacker", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644339636, "lat": 53.5038242, "lon": 8.6047549, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Viel\u00e4nder Weg", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3644339637, "lat": 53.5042999, "lon": 8.6035399, "tags": {"bench": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Viel\u00e4nder Weg", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644924428, "lat": 53.514612, "lon": 8.5857739, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Am Baggerloch", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924429, "lat": 53.5151905, "lon": 8.585437, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Baggerloch", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924432, "lat": 53.488766, "lon": 8.5957718, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Lunedeich", "operator": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924433, "lat": 53.4893712, "lon": 8.5954738, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Lunedeich", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924434, "lat": 53.5209483, "lon": 8.5851126, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Schaufenster/Gera", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644924435, "lat": 53.5211664, "lon": 8.5847996, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Schaufenster/Gera", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924436, "lat": 53.4965294, "lon": 8.5926712, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Fladengrund", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644924438, "lat": 53.4975359, "lon": 8.5920678, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Fladengrund", "network": "VBN", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3644924439, "lat": 53.5099253, "lon": 8.588117, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Frosta", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924440, "lat": 53.5104361, "lon": 8.5882346, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2020-12-29", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Frosta", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924441, "lat": 53.5128851, "lon": 8.5870941, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Halle XVII", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924442, "lat": 53.5130836, "lon": 8.5872487, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Halle XVII", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924443, "lat": 53.517091, "lon": 8.5834281, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2022-06-09", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Heringstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924444, "lat": 53.5173147, "lon": 8.5828516, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "check_date:bench": "2022-06-09", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Heringstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924446, "lat": 53.4872092, "lon": 8.5989212, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2023-07-12", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hornbach", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "toilets:wheelchair": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644924449, "lat": 53.5201569, "lon": 8.5797512, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lengstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 3644924450, "lat": 53.5204107, "lon": 8.5798605, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lengstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644924451, "lat": 53.5077919, "lon": 8.5891188, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Lofotenstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924452, "lat": 53.5081746, "lon": 8.588671, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Lofotenstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924453, "lat": 53.5005153, "lon": 8.5914106, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2022-06-09", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Neufundlandstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924454, "lat": 53.5012778, "lon": 8.5908867, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neufundlandstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924459, "lat": 53.503706, "lon": 8.5901614, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Spitzbergenstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644924462, "lat": 53.5037638, "lon": 8.5903558, "tags": {"bench": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Spitzbergenstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949082, "lat": 53.5232716, "lon": 8.5985961, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Altonaer Stra\u00dfe / BAD 2", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949083, "lat": 53.524332, "lon": 8.6014105, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Oberhamm", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949084, "lat": 53.5245192, "lon": 8.6016156, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Oberhamm", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949085, "lat": 53.5162597, "lon": 8.6047143, "tags": {"bench": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Auerstra\u00dfe (Endhaltestelle)", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644949086, "lat": 53.5163869, "lon": 8.6056759, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auerstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949088, "lat": 53.522227, "lon": 8.6115412, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Bult", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3644949089, "lat": 53.5223956, "lon": 8.6113327, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Bult", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949090, "lat": 53.5230539, "lon": 8.6061114, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Boschstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949091, "lat": 53.5231959, "lon": 8.6064525, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Boschstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644949092, "lat": 53.537316, "lon": 8.5864377, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "Columbusstra\u00dfe / Weserf\u00e4hre", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644950193, "lat": 53.537348, "lon": 8.5863516, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "Columbusstra\u00dfe / Weserf\u00e4hre", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644950194, "lat": 53.5204111, "lon": 8.6153032, "tags": {"bench": "no", "check_date:shelter": "2023-07-29", "highway": "bus_stop", "name": "Greifswalder Stra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644950195, "lat": 53.5208673, "lon": 8.6151396, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:shelter": "2023-07-29", "highway": "bus_stop", "name": "Greifswalder Stra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644950196, "lat": 53.5387924, "lon": 8.5871037, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Historisches Museum", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644950197, "lat": 53.5387664, "lon": 8.586889, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Historisches Museum", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644950200, "lat": 53.5286779, "lon": 8.6001504, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Vo\u00dfstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644950201, "lat": 53.5288264, "lon": 8.6003184, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Vo\u00dfstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644972408, "lat": 53.5097764, "lon": 8.5960173, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-11", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bielefelder Stra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644972410, "lat": 53.5131955, "lon": 8.5940351, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-11", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Friedhof Wulsdorf", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644972412, "lat": 53.5138513, "lon": 8.5939192, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-11", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Friedhof Wulsdorf", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644972414, "lat": 53.5193318, "lon": 8.5904985, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hoebelstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644972418, "lat": 53.5114172, "lon": 8.596193, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Weserstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3644972421, "lat": 53.5114902, "lon": 8.5960817, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Weserstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3645026018, "lat": 53.5275408, "lon": 8.5994792, "tags": {"bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gymnasium Weserm\u00fcnde", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3645026020, "lat": 53.5275265, "lon": 8.6004994, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gymnasium Weserm\u00fcnde", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3646210635, "lat": 53.4895069, "lon": 8.6041379, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "check_date:bench": "2023-07-12", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "IKEA", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 3646372762, "lat": 53.537732, "lon": 8.5847557, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Weserf\u00e4hre", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3714110177, "lat": 53.1738296, "lon": 8.6813949, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesum Park", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3714110178, "lat": 53.1739092, "lon": 8.6807414, "tags": {"bench": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesum Park", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3731163600, "lat": 53.1738798, "lon": 8.6813942, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesum Park", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 3739685801, "lat": 53.2305398, "lon": 8.7836864, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lines": "644;650", "name": "Katrepel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3740101625, "lat": 53.2755267, "lon": 8.7137477, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Garlstedter Kirchweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3740101626, "lat": 53.274352, "lon": 8.7287656, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "OHZ-Garlstedt, Auf dem Raden", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "645", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3746215758, "lat": 53.111695, "lon": 8.8496734, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wilhelm-Herbst-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 3765510342, "lat": 53.0337627, "lon": 8.736185, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zur Windhorst", "public_transport": "stop_position", "route_ref": "55"}}, {"type": "node", "id": 3765510343, "lat": 53.0338209, "lon": 8.7367902, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zur Windhorst", "public_transport": "stop_position", "route_ref": "55"}}, {"type": "node", "id": 3804553491, "lat": 53.4779895, "lon": 8.5509955, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ueterlande, Oldenburger Stra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3804554711, "lat": 53.4782509, "lon": 8.5512691, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ueterlande, Oldenburger Stra\u00dfe", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3856275059, "lat": 53.3073624, "lon": 8.5800241, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ellhornstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "KVG Cuxhaven", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ellhornstra\u00dfe, Uthlede"}}, {"type": "node", "id": 3862257393, "lat": 53.4419933, "lon": 8.5135247, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dedesdorf, Oldendorf", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862257394, "lat": 53.4418194, "lon": 8.513857, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dedesdorf, Oldendorf", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862257399, "lat": 53.4545115, "lon": 8.5092116, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Eidewarden, Landw\u00fcrder Stra\u00dfe 93", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862257400, "lat": 53.4546863, "lon": 8.50944, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eidewarden, Landw\u00fcrder Stra\u00dfe 93", "network": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862278363, "lat": 53.4566423, "lon": 8.516869, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Wiemsdorf, Abzw. Kreisstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 3862314313, "lat": 53.4778362, "lon": 8.5744794, "tags": {"covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lanhausen Abzw. Fleeste", "network": "VBN", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3862314315, "lat": 53.4802087, "lon": 8.5819418, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lanhausen, Hauptstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862314316, "lat": 53.4803294, "lon": 8.5820079, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lanhausen, Hauptstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862314324, "lat": 53.4853853, "lon": 8.6021391, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Lanhausen", "network": "Lanhausen Abzw. Lanhausen", "operator": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862314325, "lat": 53.4846178, "lon": 8.6029386, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bremerhaven Siedewurt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862316338, "lat": 53.4769564, "lon": 8.6003813, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lanhausen Welle", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862326933, "lat": 53.436242, "lon": 8.5729425, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Holte (Loxstedt) Speckje", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862344391, "lat": 53.4053543, "lon": 8.5900582, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 20", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862344400, "lat": 53.4020311, "lon": 8.6036312, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 31", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862380706, "lat": 53.4144693, "lon": 8.6349224, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hahnenknoop Am Denkmal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862380707, "lat": 53.4278868, "lon": 8.6194437, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Stotel Stotelermoor", "network": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 3862391183, "lat": 53.4455896, "lon": 8.6143013, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel Bremer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862391184, "lat": 53.445874, "lon": 8.6144479, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel Bremer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862391185, "lat": 53.4475437, "lon": 8.6098081, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel Hohes Feld", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3862391186, "lat": 53.4474459, "lon": 8.6117181, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Stotel Hohes Feld", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 3877560230, "lat": 53.4565944, "lon": 8.6209538, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Nesse(Loxstedt) Heinrich-Messing-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 3877560232, "lat": 53.4734015, "lon": 8.6369099, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt An der Reitbahn/Fleischerei", "network": "VBN", "operator": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 3877567329, "lat": 53.4755837, "lon": 8.6543567, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Loxstedt Rathaus", "network": "VBN", "operator": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 3877600000, "lat": 53.4127017, "lon": 8.6486013, "tags": {"bicycle_parking": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Drostendamm Wendeplatz", "network": "VBN", "operator": "VBN-Plus Sammaltaxi", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3893310333, "lat": 53.2039369, "lon": 8.7025445, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stendorf Feuerwehr", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stendorf Feuerwehr, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 3979941461, "lat": 53.2613303, "lon": 8.7931352, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Frei\u00dfenb\u00fcttel, Siedlung", "public_transport": "platform", "route_ref": "661", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 3994145660, "lat": 53.2190081, "lon": 8.5919247, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholzer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 3994145910, "lat": 53.2281244, "lon": 8.5373776, "tags": {"bus": "yes", "fixme": "Ist diese HAltestelle hier wirklich?", "highway": "bus_stop", "name": "Reiterschanze", "network": "VBN", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Reiterschanze, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4021956973, "lat": 53.2917376, "lon": 8.6659624, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Vosloge", "network": "VBN", "route_ref": "VBN-Plus"}}, {"type": "node", "id": 4114727447, "lat": 53.1980648, "lon": 8.6081766, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beckedorfer Heide", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4114727448, "lat": 53.2266953, "lon": 8.630094, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Betonstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4114727450, "lat": 53.2745704, "lon": 8.5210884, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hassel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4114736240, "lat": 53.2825859, "lon": 8.5323886, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sportplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4114736271, "lat": 53.200088, "lon": 8.6040385, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sandfurther Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4126944736, "lat": 53.4569099, "lon": 8.5169434, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Wiemsdorf, Abzw. Kreisstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "VBN"}}, {"type": "node", "id": 4159941918, "lat": 53.1078054, "lon": 8.7410882, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lankenauer H\u00f6ft", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rablinghausen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4159947864, "lat": 53.0958324, "lon": 8.7464616, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Rablinghausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4206709048, "lat": 53.0654564, "lon": 8.8782139, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00f6hrenstra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4319828796, "lat": 53.3770133, "lon": 8.7137338, "tags": {"highway": "bus_stop"}}, {"type": "node", "id": 4319828797, "lat": 53.3770941, "lon": 8.715877, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kirchweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4338994300, "lat": 53.1076737, "lon": 8.8176183, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Umspannwerk", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4352659146, "lat": 53.1791357, "lon": 8.7082395, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rosenh\u00fcgel", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ihlpohl Einkaufszentrum Rosenh\u00fcgel, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4382678554, "lat": 53.0458894, "lon": 8.7187508, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Am Sodenmatt", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Sodenmatt, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4383720815, "lat": 53.1833566, "lon": 8.6260986, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martinsheide", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Martinsheide, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4384208859, "lat": 53.2238691, "lon": 8.5882878, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waldschule", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384208860, "lat": 53.2238784, "lon": 8.5878118, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waldschule", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384208861, "lat": 53.2238899, "lon": 8.5872135, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Waldschule", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384260117, "lat": 53.2130734, "lon": 8.5852112, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Bockhorn", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384405758, "lat": 53.2708057, "lon": 8.5992452, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Post", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Post, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4384405761, "lat": 53.2710329, "lon": 8.5991555, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Post", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Post, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4384414897, "lat": 53.3046902, "lon": 8.5864563, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Barloh", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Barloh, Uthlede"}}, {"type": "node", "id": 4384414900, "lat": 53.304742, "lon": 8.586135, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Barloh", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Barloh, Uthlede"}}, {"type": "node", "id": 4384594955, "lat": 53.2428361, "lon": 8.5905617, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Spreeken", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594956, "lat": 53.1700892, "lon": 8.6279496, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Vegesack", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "D", "ref_name": "Bahnhof Vegesack, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4384594958, "lat": 53.2345695, "lon": 8.5951093, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rathaus", "network": "VBN", "old_name": "Dammschule", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594959, "lat": 53.2346963, "lon": 8.5951058, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rathaus", "network": "VBN", "old_name": "Dammschule", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594960, "lat": 53.2798919, "lon": 8.6017585, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fuchsberg", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Fuchsberg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4384594961, "lat": 53.2801804, "lon": 8.6021087, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fuchsberg", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Fuchsberg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4384594963, "lat": 53.2194823, "lon": 8.5892366, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Insterburger Weg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594964, "lat": 53.2201809, "lon": 8.5900243, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Insterburger Weg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594965, "lat": 53.2388314, "lon": 8.5928909, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Landhaus Schwanewede", "network": "VBN", "old_name": "Landhaus Schwanewede/Flachsberg", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594967, "lat": 53.2510528, "lon": 8.5961101, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Metjensande", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594968, "lat": 53.2517221, "lon": 8.5963957, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Metjensande", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594970, "lat": 53.227601, "lon": 8.5884946, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ostlandstra\u00dfe/Heideschule", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 4384594973, "lat": 53.2001407, "lon": 8.6039271, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sandfurther Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594974, "lat": 53.2756617, "lon": 8.596507, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schwanenberg", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Schwanenberg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4384594976, "lat": 53.2766344, "lon": 8.5981311, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schwanenberg", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Schwanenberg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4384594977, "lat": 53.257294, "lon": 8.5993657, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Siethlandswehr", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4384594978, "lat": 53.2716047, "lon": 8.5978675, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wachendorf", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Wachendorf, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4384594979, "lat": 53.2716436, "lon": 8.5982824, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wachendorf", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Meyenburg Wachendorf, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4398750561, "lat": 53.2001076, "lon": 8.6040894, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Sandfurther Stra\u00dfe"}}, {"type": "node", "id": 4400999447, "lat": 53.2277664, "lon": 8.5882826, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ostlandstra\u00dfe/Heideschule", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 4402624145, "lat": 53.1717105, "lon": 8.6213961, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gerhard-Rohlfs-Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4402764640, "lat": 53.1907488, "lon": 8.6354251, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Vorl\u00f6hnhorster Weg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Vorl\u00f6hnhorster Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4403905503, "lat": 53.2137403, "lon": 8.5827786, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rastenburger Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rastenburger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4403905504, "lat": 53.2141607, "lon": 8.5832366, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rastenburger Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rastenburger Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4403920561, "lat": 53.2113628, "lon": 8.5800773, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenbuchener Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hohenbuchener Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404016994, "lat": 53.2068771, "lon": 8.5783278, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ringofenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ringofenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404016995, "lat": 53.2073217, "lon": 8.5785985, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ringofenstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ringofenstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404023834, "lat": 53.2042633, "lon": 8.5766524, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hegeweg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hegeweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404023835, "lat": 53.2046126, "lon": 8.5768831, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hegeweg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hegeweg, Bremen", "toilets:wheelchair": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 4404029624, "lat": 53.2013374, "lon": 8.5747734, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Steenkuhlenweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Steenkuhlenweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404029625, "lat": 53.2015934, "lon": 8.5749363, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Steenkuhlenweg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Steenkuhlenweg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404034749, "lat": 53.1973812, "lon": 8.5722196, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Landrat-Berthold-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Landrat-Berthold-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404034750, "lat": 53.1979073, "lon": 8.5725617, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Landrat-Berthold-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Landrat-Berthold-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404043375, "lat": 53.1924569, "lon": 8.5750632, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bockhorner Weg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bockhorner Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404043376, "lat": 53.192898, "lon": 8.5746147, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bockhorner Weg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bockhorner Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404058948, "lat": 53.1875897, "lon": 8.5773551, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martin-Luther-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Martin-Luther-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404058949, "lat": 53.1885267, "lon": 8.577032, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Martin-Luther-Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Martin-Luther-Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404198738, "lat": 53.1670626, "lon": 8.630773, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Grohn/Markt", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Grohn-Markt, Bremen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 4404297341, "lat": 53.1635938, "lon": 8.6569596, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Finkenschlag", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Finkenschlag, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404399694, "lat": 53.167073, "lon": 8.6843171, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Pasch", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf dem Pasch, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4404432784, "lat": 53.1695668, "lon": 8.6889209, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesum / Kirche", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4404432785, "lat": 53.1696195, "lon": 8.6887332, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesum / Kirche", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4405642225, "lat": 53.199009, "lon": 8.5274351, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hre Farge", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "F\u00e4hre Farge, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4410222627, "lat": 53.0321993, "lon": 8.8854834, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwig-von-Kapff-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4410240165, "lat": 53.0362931, "lon": 8.9017838, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bordeaux-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4410240167, "lat": 53.034089, "lon": 8.8911148, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Europaallee", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4412858276, "lat": 53.0648978, "lon": 8.9144175, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mercedes-Benz Tor 8", "public_transport": "platform"}}, {"type": "node", "id": 4412858277, "lat": 53.064918, "lon": 8.9143254, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mercedes-Benz Tor 8", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4425715445, "lat": 53.1604835, "lon": 8.7044197, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Burg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Burg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4425715446, "lat": 53.160756, "lon": 8.7043079, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof Burg", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Burg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4425857147, "lat": 53.1764632, "lon": 8.717387, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Upsalastra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Upsalastra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4425857148, "lat": 53.1771162, "lon": 8.7169575, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Upsalastra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Upsalastra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4425955573, "lat": 53.1786101, "lon": 8.7243248, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Mar\u00dfel (Helsingborger Platz)", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Helsingborger Platz, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4426463321, "lat": 53.2264581, "lon": 8.5942955, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sch\u00fctzenweg", "network": "VBN", "old_name": "Polizei, Schwanewede", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4426707499, "lat": 53.1212627, "lon": 8.7529198, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gr\u00f6pelingen", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Gr\u00f6pelingen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4426707500, "lat": 53.1214837, "lon": 8.7526593, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gr\u00f6pelingen", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Gr\u00f6pelingen, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4427832715, "lat": 53.1734602, "lon": 8.6464658, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Sch\u00f6nebeck", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof Sch\u00f6nebeck, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4427884442, "lat": 53.1730713, "lon": 8.6871524, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rotdornallee", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rotdornallee, Bremen", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 4428256200, "lat": 53.1419086, "lon": 8.7137547, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf den Delben", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf den Delben, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4428272273, "lat": 53.134948, "lon": 8.7175498, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Riedemannstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Riedemannstr., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4434143312, "lat": 53.2018858, "lon": 8.5611695, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenkirchener Weg", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Neuenkirchener Weg, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4434410503, "lat": 53.1898207, "lon": 8.5662048, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Besanstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Besanstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4434410504, "lat": 53.1918741, "lon": 8.5628022, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Eggestedter Stra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Eggestedter Stra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4434410505, "lat": 53.1897569, "lon": 8.5712942, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hakenwehrstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hakenwehrstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4434410520, "lat": 53.1868979, "lon": 8.5725119, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wasserturm", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wasserturm, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4435051478, "lat": 53.1131918, "lon": 8.7646232, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Moorstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Moorstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4435164212, "lat": 53.1918817, "lon": 8.649141, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Denkmal", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Leuchtenburg Denkmal, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4435164218, "lat": 53.1967703, "lon": 8.6437488, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kreissparkasse", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Kreissparkasse, L\u00f6hnhorst"}}, {"type": "node", "id": 4435164219, "lat": 53.183001, "lon": 8.6838898, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Platjenwerbe Schule", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Platjenwerbe Schule, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4435218379, "lat": 53.1927135, "lon": 8.603831, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wiesenschule", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Beckedorf Wiesenschule, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4437023658, "lat": 53.3558808, "lon": 8.6346958, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Blumenstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "KVG Cuxhaven", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Blumenstra\u00dfe, Hagen"}}, {"type": "node", "id": 4437023660, "lat": 53.359572, "lon": 8.6529098, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Pam Pam", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Pam Pam, Hagen"}}, {"type": "node", "id": 4437023665, "lat": 53.3150714, "lon": 8.5792763, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sportplatz", "network": "VBN", "operator": "KVG Cuxhaven", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sportplatz, Uthlede"}}, {"type": "node", "id": 4437023666, "lat": 53.3155913, "lon": 8.5795825, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sportplatz", "network": "VBN", "operator": "KVG Cuxhaven", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Sportplatz, Uthlede"}}, {"type": "node", "id": 4437371269, "lat": 53.4737268, "lon": 8.5467195, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ueterlande, Feuerwehr", "network": "VBN", "operator": "VBN", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4444123620, "lat": 53.1018337, "lon": 8.7737751, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Emder Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Emder Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4444123621, "lat": 53.1018663, "lon": 8.7732688, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Emder Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Emder Str., Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4444123623, "lat": 53.1932404, "lon": 8.5607826, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "check_date:bench": "2022-11-01", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Betriebshof Blumenthal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref_name": "Ermlandstra\u00dfe, Bremen", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 4447752258, "lat": 53.1948219, "lon": 8.7014521, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stendorf, Gasthaus Walde", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stendorf Gasth. Walde, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4447752259, "lat": 53.1951206, "lon": 8.7010995, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stendorf, Gasthaus Walde", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stendorf Gasth. Walde, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4447752261, "lat": 53.3558951, "lon": 8.6760472, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00f6rsten Abzweig Finna", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "B\u00f6rsten Abzw. Finna, Hagen im Bremischen"}}, {"type": "node", "id": 4447752262, "lat": 53.3560805, "lon": 8.6759547, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00f6rsten Abzweig Finna", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "B\u00f6rsten Abzw. Finna, Hagen im Bremischen"}}, {"type": "node", "id": 4447752269, "lat": 53.2694048, "lon": 8.7100426, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt BW Logistikschule", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt BW Logistikschule, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752270, "lat": 53.2697902, "lon": 8.7100455, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt BW Logistikschule", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt BW Logistikschule, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752271, "lat": 53.2620618, "lon": 8.7099896, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt Birkenheide", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt Birkenheide, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752273, "lat": 53.2622166, "lon": 8.7099899, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt Birkenheide", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt Birkenheide, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752274, "lat": 53.2817482, "lon": 8.7099369, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt Hasselbrock", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt Hasselbrock, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752275, "lat": 53.2819751, "lon": 8.7099089, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt Hasselbrock", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt Hasselbrock, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752276, "lat": 53.2758868, "lon": 8.7100537, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt Heidehof", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt Heidehof, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752277, "lat": 53.2772918, "lon": 8.7099927, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Garlstedt Heidehof", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Garlstedt Heidehof, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752279, "lat": 53.3615115, "lon": 8.6703124, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, B\u00f6rsten", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref_name": "B\u00f6rsten B\u00f6rsten, Hagen im Bremischen", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4447752281, "lat": 53.2291336, "lon": 8.7099649, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heilshorn Br\u00fccke", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heilshorn Br\u00fccke, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752282, "lat": 53.2537779, "lon": 8.7100265, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heilshorn Wei\u00dfes Haus", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heilshorn Wei\u00dfes Haus, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752283, "lat": 53.2539854, "lon": 8.7100263, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heilshorn Wei\u00dfes Haus", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heilshorn Wei\u00dfes Haus, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752284, "lat": 53.2401429, "lon": 8.7099995, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heilshorn, Dorfstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heilshorn Dorfstra\u00dfe, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752285, "lat": 53.2405015, "lon": 8.7100007, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Heilshorn, Dorfstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Heilshorn Dorfstra\u00dfe, Osterholz-Scharmbeck"}}, {"type": "node", "id": 4447752287, "lat": 53.3075853, "lon": 8.6986259, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hoope Pape", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hoope Pape, Wulsb\u00fcttel"}}, {"type": "node", "id": 4447752288, "lat": 53.3079564, "lon": 8.6984602, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hoope Pape", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hoope Pape, Wulsb\u00fcttel"}}, {"type": "node", "id": 4447752389, "lat": 53.3156826, "lon": 8.6950124, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hoope, Abzweig Wulsb\u00fcttel", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hoope Abzw., Wulsb\u00fcttel"}}, {"type": "node", "id": 4447752390, "lat": 53.3169924, "lon": 8.694419, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hoope, Abzweig Wulsb\u00fcttel", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hoope Abzw., Wulsb\u00fcttel"}}, {"type": "node", "id": 4447752392, "lat": 53.1859485, "lon": 8.7070848, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ihlpohl, Tankstelle", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ihlpohl Tankstelle, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4447752437, "lat": 53.2046147, "lon": 8.7030292, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stendorf Feuerwehr", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stendorf Feuerwehr, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4447752438, "lat": 53.2099573, "lon": 8.7068861, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf - Abzweig Werschenreger Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Werschenrege Abzw. Werschenreger Stra\u00dfe, Ritterhud"}}, {"type": "node", "id": 4447752439, "lat": 53.2107893, "lon": 8.707488, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf - Abzweig Werschenreger Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Werschenrege Abzw. Werschenreger Stra\u00dfe, Ritterhud"}}, {"type": "node", "id": 4449351416, "lat": 53.3587322, "lon": 8.6511199, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, D\u00f6hrnweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref_name": "D\u00f6hrnweg, Hagen im Bremischen", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4450433289, "lat": 53.1941166, "lon": 8.746494, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Sande", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Sande, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433292, "lat": 53.1941765, "lon": 8.7464733, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Sande", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Sande, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433294, "lat": 53.2024435, "lon": 8.7286765, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wei\u00dfen Rieden 108", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Wei\u00dfen Rieden 108, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433295, "lat": 53.2025033, "lon": 8.728511, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wei\u00dfen Rieden 108", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Wei\u00dfen Rieden 108, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433297, "lat": 53.1975216, "lon": 8.7423064, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wei\u00dfen Rieden 14", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Wei\u00dfen Rieden 14, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433298, "lat": 53.1977462, "lon": 8.7427905, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wei\u00dfen Rieden 14", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Wei\u00dfen Rieden 14, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433301, "lat": 53.196375, "lon": 8.7378759, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wei\u00dfen Rieden 42", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Wei\u00dfen Rieden 42, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433302, "lat": 53.1963956, "lon": 8.7380955, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wei\u00dfen Rieden 42", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Wei\u00dfen Rieden 42, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433304, "lat": 53.1799902, "lon": 8.7419745, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der Unterm\u00fchle", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An der Unterm\u00fchle, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433305, "lat": 53.1813496, "lon": 8.741029, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der Unterm\u00fchle", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "An der Unterm\u00fchle, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433307, "lat": 53.1812508, "lon": 8.7483257, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bachstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bachstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433310, "lat": 53.1828315, "lon": 8.7566637, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhofstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhofstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433311, "lat": 53.1829126, "lon": 8.7566705, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhofstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhofstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433315, "lat": 53.1858698, "lon": 8.753863, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berliner Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Berliner Stra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433317, "lat": 53.1882141, "lon": 8.7472675, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Breslauer Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Breslauer Stra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433323, "lat": 53.1777176, "lon": 8.7486965, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hamme Forum", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Hamme Forum, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433324, "lat": 53.1878185, "lon": 8.6993427, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klemperhagen", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Klemperhagen, Platjenwerbe"}}, {"type": "node", "id": 4450433325, "lat": 53.1886785, "lon": 8.6964761, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klemperhagen", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Klemperhagen, Platjenwerbe"}}, {"type": "node", "id": 4450433346, "lat": 53.1791367, "lon": 8.7515841, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Rathaus", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Rathaus, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433347, "lat": 53.1833963, "lon": 8.7544602, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude Bahnhof", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Bahnhof, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433348, "lat": 53.1823543, "lon": 8.7455014, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude Grundschule", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ritterhude Grundschule, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433350, "lat": 53.1844815, "lon": 8.7411447, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schillerstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schillerstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433351, "lat": 53.1845579, "lon": 8.7411084, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schillerstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Schillerstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433353, "lat": 53.1811987, "lon": 8.7351033, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Postweg", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stader Postweg, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433355, "lat": 53.1800358, "lon": 8.7320639, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Struckbergstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Struckbergstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433356, "lat": 53.1803948, "lon": 8.7327668, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Struckbergstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Struckbergstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433358, "lat": 53.1807162, "lon": 8.7324305, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Struckbergstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Struckbergstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433359, "lat": 53.1853023, "lon": 8.7498746, "tags": {"bus": "yes", "fixme": "Stimmt die Lage?", "highway": "bus_stop", "name": "Wagnerstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Wagnerstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433362, "lat": 53.2079509, "lon": 8.7286934, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Werschenrege Schule", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Werschenrege Schule, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4450433364, "lat": 53.1871557, "lon": 8.6910738, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Zu den Drei Birken", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Zu den drei Birken, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4451106676, "lat": 53.2028515, "lon": 8.7365325, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wullbrandt 13", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Wullbrandt 13, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4451106677, "lat": 53.1859583, "lon": 8.7537001, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Berliner Stra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Berliner Stra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4451106678, "lat": 53.2025781, "lon": 8.7323792, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesumstoteler Stra\u00dfe 73", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lesumstoteler Stra\u00dfe 73, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4451106681, "lat": 53.2027114, "lon": 8.7318731, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lesumstoteler Stra\u00dfe 73", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Lesumstoteler Stra\u00dfe 73, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4451106688, "lat": 53.1931849, "lon": 8.7498877, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stader Landstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4451106689, "lat": 53.1935191, "lon": 8.7510622, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Stader Landstra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Stader Landstra\u00dfe, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4451106690, "lat": 53.2066658, "lon": 8.7385649, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Werschenrege Rathjen", "network": "VBN", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Werschenrege Rathjen, Ritterhude"}}, {"type": "node", "id": 4454597065, "lat": 53.2058248, "lon": 8.6421155, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Sportplatz", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "L\u00f6hnhorst Am Sportplatz, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4454597066, "lat": 53.2065703, "lon": 8.6338891, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Waldesrand", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Am Waldesrand, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4454597067, "lat": 53.2015694, "lon": 8.6452845, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Sandberg", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Auf dem Sandberg, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4454597068, "lat": 53.2298367, "lon": 8.6078223, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klippenei", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Klippenei, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4454597069, "lat": 53.2301757, "lon": 8.6077031, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Klippenei", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Klippenei, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4454597070, "lat": 53.2052875, "lon": 8.6324154, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "L\u00f6hnhorst Schule", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "L\u00f6hnhorst Schule, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4454597072, "lat": 53.2054, "lon": 8.6329003, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "L\u00f6hnhorst Schule", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "L\u00f6hnhorst Schule, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4454886209, "lat": 53.194396, "lon": 8.6149912, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Aumunder Weidestra\u00dfe", "network": "VBN", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Beckedorf Aumunder Weidestra\u00dfe, Schwanewede"}}, {"type": "node", "id": 4741390050, "lat": 53.1787032, "lon": 8.5959172, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Margaretenallee", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Margaretenallee, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4849314360, "lat": 53.2747316, "lon": 8.5209288, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hassel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 4963714322, "lat": 53.1020904, "lon": 8.7544972, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "\u00dcberseestadt-Nord", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4963714323, "lat": 53.102319, "lon": 8.7544123, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "\u00dcberseestadt-Nord", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 4963714324, "lat": 53.1002698, "lon": 8.7575131, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ehrenfelsstra\u00dfe", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ehrenfelsstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 4963714325, "lat": 53.1004466, "lon": 8.757513, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ehrenfelsstra\u00dfe", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ehrenfelsstra\u00dfe, Bremen"}}, {"type": "node", "id": 5051700763, "lat": 53.352946, "lon": 8.6424696, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 8", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "KVG u. Giese", "public_transport": "stop_position", "ref": "8", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "route_ref": "531;574", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5051700764, "lat": 53.3530155, "lon": 8.6424549, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 7", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref": "7", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5051700765, "lat": 53.3530887, "lon": 8.6424533, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 6", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "v. Rahden", "public_transport": "stop_position", "ref": "6", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "route_ref": "534", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5051700766, "lat": 53.3531627, "lon": 8.6424514, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 5", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "Stoss", "public_transport": "stop_position", "ref": "5", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "route_ref": "559", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5051700767, "lat": 53.3533051, "lon": 8.6424524, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 4", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "W. Giese Nachf.", "public_transport": "stop_position", "ref": "4", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "route_ref": "571;574", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5051700768, "lat": 53.353373, "lon": 8.6424411, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 3", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "W. Giese Nachf.", "public_transport": "stop_position", "ref": "3", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "route_ref": "565", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5051700769, "lat": 53.3535141, "lon": 8.6424284, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 1", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "KVG u. Giese", "public_transport": "stop_position", "ref": "1", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "route_ref": "530;531", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5051700770, "lat": 53.3534465, "lon": 8.6424436, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hagen, Schulzentrum, Haltestelle 2", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "operator": "Weser-Ems-Bus", "public_transport": "stop_position", "ref": "2", "ref_name": "Schulzentrum, Hagen im Bremischen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5064105435, "lat": 53.1832391, "lon": 8.5804764, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Blumenthal", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "A", "ref_name": "Bahnhof Blumenthal, Bremen", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5064105436, "lat": 53.1831543, "lon": 8.5799334, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Blumenthal", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "B", "ref_name": "Bahnhof Blumenthal, Bremen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5064105437, "lat": 53.183332, "lon": 8.5794943, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Blumenthal", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "C", "ref_name": "Bahnhof Blumenthal, Bremen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5064739071, "lat": 53.1834856, "lon": 8.5798184, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bf Blumenthal", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref": "D", "ref_name": "Bahnhof Blumenthal, Bremen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5449151705, "lat": 53.1970579, "lon": 8.5500486, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ermlandstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ermlandstra\u00dfe, Bremen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5449151706, "lat": 53.1969348, "lon": 8.5498499, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ermlandstra\u00dfe", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "ref_name": "Ermlandstra\u00dfe, Bremen", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5491640754, "lat": 53.2019214, "lon": 8.8903789, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Worpheim Totenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5538708808, "lat": 53.4245644, "lon": 8.7126965, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hollen, Bei den Bauern", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5538708809, "lat": 53.4244941, "lon": 8.7127099, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hollen, Bei den Bauern", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5558036875, "lat": 53.1778295, "lon": 8.5573331, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Motzen, F\u00e4hre", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5563006389, "lat": 53.1791147, "lon": 8.549092, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ganspe, Adlerstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5565416138, "lat": 53.1593097, "lon": 8.6136062, "tags": {"bench": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Lemwerder, Schulzentrum", "network": "VBN", "operator": "WEB Oldenburg", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5567909340, "lat": 53.1669733, "lon": 8.5820965, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ritzenb\u00fcttel, Bardewischer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5570623956, "lat": 53.2419027, "lon": 8.7623819, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwigslust", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5570623957, "lat": 53.2418453, "lon": 8.7625073, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwigslust", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5572811090, "lat": 53.2019556, "lon": 8.8904768, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Worpheim Totenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 5761386299, "lat": 53.1021033, "lon": 8.7544245, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "\u00dcberseestadt-Nord", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5761386300, "lat": 53.1023198, "lon": 8.7544808, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "check_date:shelter": "2022-05-26", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "\u00dcberseestadt-Nord", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5827130447, "lat": 53.2051247, "lon": 8.7384552, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Rathjen", "network": "VBN", "ref_name": "Rathjen"}}, {"type": "node", "id": 5925219882, "lat": 53.5230305, "lon": 8.5209033, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "\u00c4rztehaus", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5925219884, "lat": 53.5229947, "lon": 8.5203346, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "\u00c4rztehaus", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 5994001186, "lat": 53.2232146, "lon": 8.5428103, "tags": {"fixme": "name= war \"[...] (nur mit VBN Plus)\"", "highway": "bus_stop", "name": "An der Kaserne (Gewerbepark Weser Geest)", "operator": "VBN", "short_name": "An der Kaserne"}}, {"type": "node", "id": 6113855435, "lat": 53.0804222, "lon": 8.8036457, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Wall", "network": "VBN", "operator": "BSAG", "public_transport": "stop_position", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6368935146, "lat": 53.0854349, "lon": 8.9081922, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ludwig-S\u00fctterlin-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 6434575938, "lat": 53.0948672, "lon": 8.7729498, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "\u00dcberseetor", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6434575947, "lat": 53.0920579, "lon": 8.7725038, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schuppen 3", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6434575954, "lat": 53.0922325, "lon": 8.7723498, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schuppen 3", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6511178051, "lat": 53.5492434, "lon": 8.5715851, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Querstr./ST\u00c4WOG", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 6511263969, "lat": 53.5489458, "lon": 8.5715381, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Querstr./ST\u00c4WOG", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 6511329902, "lat": 53.5510817, "lon": 8.5697666, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neuer Hafen", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 6511329903, "lat": 53.5506247, "lon": 8.5699387, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neuer Hafen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 6514040187, "lat": 53.5533967, "lon": 8.567551, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Gitter/MWB", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 6514062753, "lat": 53.5533211, "lon": 8.5673605, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Gitter/MWB", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "wheelchair": "limited"}}, {"type": "node", "id": 6516307960, "lat": 53.5351344, "lon": 8.5978726, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "departures_board": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "502;508;509;NL", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6516307966, "lat": 53.5348351, "lon": 8.5979504, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "departures_board": "realtime", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "operator": "Bremerhaven Bus", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "503;505;506;507;ML Nord", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6516307967, "lat": 53.5344784, "lon": 8.5980671, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "440;510", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6516983378, "lat": 53.5353436, "lon": 8.5978049, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "501", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6516983379, "lat": 53.5343597, "lon": 8.5978163, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "501;502;504;505;506;NL", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6516983380, "lat": 53.5350021, "lon": 8.5976433, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Hauptbahnhof", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "route_ref": "503;507;508;509;ML", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6537553093, "lat": 53.082246, "lon": 8.9401393, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Heiddamm", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6537553094, "lat": 53.0810545, "lon": 8.9400843, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Am Heiddamm", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6669187021, "lat": 53.5378781, "lon": 8.5850135, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Weserf\u00e4hre", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "passenger_information_display": "yes", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes", "wheelchair": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6736913503, "lat": 53.4852343, "lon": 8.6019891, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Lanhausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913569, "lat": 53.473977, "lon": 8.5467866, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ueterlande, Feuerwehr", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913888, "lat": 53.426501, "lon": 8.5340582, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcttel, Abzw. Neuenlande", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913902, "lat": 53.3820485, "lon": 8.5217777, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Zwischendeichsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913903, "lat": 53.3819573, "lon": 8.5216784, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Zwischendeichsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913904, "lat": 53.3819733, "lon": 8.5106492, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Allmers-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913905, "lat": 53.3819141, "lon": 8.5107779, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hermann-Allmers-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913907, "lat": 53.3601902, "lon": 8.5238913, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sandstedt, Marktstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6736913908, "lat": 53.3603759, "lon": 8.5241353, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sandstedt, Marktstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6741269005, "lat": 53.0362893, "lon": 8.8277326, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kattenturm Mitte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "ref": "1", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6751142353, "lat": 53.0541542, "lon": 8.785471, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Flughafen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6751142354, "lat": 53.0611078, "lon": 8.7846576, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "BSAG-Zentrum", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6751142357, "lat": 53.0584871, "lon": 8.7589413, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Norderl\u00e4nder Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6751142358, "lat": 53.0590832, "lon": 8.777938, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dortmunder Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6751142359, "lat": 53.0540458, "lon": 8.7906202, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Cornelius-Edzard-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6754297378, "lat": 53.2253092, "lon": 8.5919671, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hospitalstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6754297379, "lat": 53.2251437, "lon": 8.5920632, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Hospitalstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6800648410, "lat": 53.1477275, "lon": 8.6042422, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Grundschule Deichshausen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6845775957, "lat": 53.0485113, "lon": 8.7412756, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150415, "lat": 53.485022, "lon": 8.6026718, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Siedewurt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150419, "lat": 53.4767324, "lon": 8.5998622, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Welle", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150421, "lat": 53.4551399, "lon": 8.6080214, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Wulsdorfer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150422, "lat": 53.4549562, "lon": 8.6085311, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Wulsdorfer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150444, "lat": 53.4022757, "lon": 8.6463931, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig B6", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150446, "lat": 53.4028018, "lon": 8.6447945, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig B6", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150448, "lat": 53.4017096, "lon": 8.645449, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig B6", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6865150451, "lat": 53.3597852, "lon": 8.6581653, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Stra\u00dfenmeisterei", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6875643246, "lat": 53.4678663, "lon": 8.6416228, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum-6", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6875643248, "lat": 53.4679182, "lon": 8.6413291, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum-5", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6875643250, "lat": 53.4679996, "lon": 8.6409536, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum-4", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6875643251, "lat": 53.4680795, "lon": 8.6405727, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum-3", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6875643253, "lat": 53.4678863, "lon": 8.6401409, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum-2", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6875643257, "lat": 53.4767787, "lon": 8.6667511, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "D\u00fcnenf\u00e4hr", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6875643258, "lat": 53.4767731, "lon": 8.6663501, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "D\u00fcnenf\u00e4hr", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6885561872, "lat": 53.157232, "lon": 8.9173982, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Beim Neuen Damm", "network": "VBN", "operator": "OvA", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 6893872421, "lat": 53.1533333, "lon": 8.9587632, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lilienthal-Heidberg, Alte Reihe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "632;633", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531701, "lat": 53.2055715, "lon": 8.8200206, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Tietjens H\u00fctte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531702, "lat": 53.2051024, "lon": 8.8202807, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Tietjens H\u00fctte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531703, "lat": 53.1934636, "lon": 8.8238548, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Viehlander Stra\u00dfe/Sankt J\u00fcrgen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531704, "lat": 53.1933467, "lon": 8.8240197, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Viehlander Stra\u00dfe/Sankt J\u00fcrgen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531705, "lat": 53.1946411, "lon": 8.8429736, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Viehlander Stra\u00dfe 6", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531706, "lat": 53.194392, "lon": 8.842653, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Viehlander Stra\u00dfe 6", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531708, "lat": 53.2022684, "lon": 8.8660902, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Waakhauser Stra\u00dfe 26", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "636;640", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6896531709, "lat": 53.2073434, "lon": 8.881132, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Waakhauser Stra\u00dfe / Worpheim", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "636;640", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6900146263, "lat": 53.2253397, "lon": 8.7880835, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Campus-4", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6900146264, "lat": 53.2253477, "lon": 8.7879065, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Campus-3", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6900146265, "lat": 53.2249993, "lon": 8.7877133, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Campus-2", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6900146266, "lat": 53.2249013, "lon": 8.7877482, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Campus-1", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 6900146268, "lat": 53.2301663, "lon": 8.7708369, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "check_date:bench": "2022-05-31", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6900146274, "lat": 53.2315808, "lon": 8.7653545, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Osterholz-Scharmbeck-Buschhausen Kreissparkasse", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6900146277, "lat": 53.229777, "lon": 8.7201016, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "An der Aue", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6900146279, "lat": 53.2291909, "lon": 8.6978406, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sachsenring", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6900146280, "lat": 53.2292263, "lon": 8.6980733, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Sachsenring", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6900146282, "lat": 53.2308246, "lon": 8.6930904, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Brundorf, Stundenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "650", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6900146284, "lat": 53.2305686, "lon": 8.6929187, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Brundorf, Stundenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "650", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6904008349, "lat": 53.2304056, "lon": 8.7252849, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Feldhorst", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6904008356, "lat": 53.2311851, "lon": 8.6695071, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Brundorf, Neue Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "650", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6904008357, "lat": 53.233851, "lon": 8.6655924, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ahrnkenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6904008359, "lat": 53.231938, "lon": 8.6342897, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Otternkamp", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6904008361, "lat": 53.2299436, "lon": 8.6271999, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Feuerwehrhaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296455, "lat": 53.259665, "lon": 8.8142592, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am M\u00fchlenbach", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296464, "lat": 53.2447473, "lon": 8.8135216, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Denkmal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296466, "lat": 53.2447826, "lon": 8.8133123, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Denkmal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296469, "lat": 53.2427666, "lon": 8.8141626, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wohltmann", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296470, "lat": 53.2432562, "lon": 8.8142484, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wohltmann", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296473, "lat": 53.2368884, "lon": 8.8115072, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Industriestra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296474, "lat": 53.2368506, "lon": 8.8118063, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Industriestra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296475, "lat": 53.2323707, "lon": 8.8089752, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Laubenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296476, "lat": 53.2322455, "lon": 8.8088518, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Laubenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296478, "lat": 53.2294599, "lon": 8.8105416, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenfelder Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907296479, "lat": 53.2289364, "lon": 8.8106436, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenfelder Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907381594, "lat": 53.1938874, "lon": 8.7525778, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Landstra\u00dfe/B 74", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907381595, "lat": 53.1942558, "lon": 8.7525342, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neue Landstra\u00dfe/B 74", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907381596, "lat": 53.1869031, "lon": 8.7578791, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bahn\u00fcbergang", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6907381597, "lat": 53.1870148, "lon": 8.7579945, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bahn\u00fcbergang", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6910790804, "lat": 53.2824617, "lon": 8.7555563, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Altenheim", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6910790806, "lat": 53.2775527, "lon": 8.7568116, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "H\u00fclseberg, Spielkreis", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6910790809, "lat": 53.2746385, "lon": 8.7595072, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "H\u00fclseberg, Fuchstal", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6910790812, "lat": 53.2401551, "lon": 8.7816918, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Spreen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194696, "lat": 53.3288643, "lon": 8.7208593, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Albstedt, Schmonsees", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194700, "lat": 53.3418263, "lon": 8.7397876, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Harrendorf, Abzweig G\u00f6tze", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194703, "lat": 53.3473811, "lon": 8.7344313, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Harrendorf, Bremerhorner Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194743, "lat": 53.3416341, "lon": 8.7826869, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem gro\u00dfen Felde", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194745, "lat": 53.3538654, "lon": 8.770346, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt, Breslauer Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194747, "lat": 53.3549524, "lon": 8.77644, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt, Friedhofsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194748, "lat": 53.3551413, "lon": 8.776314, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt, Friedhofsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194749, "lat": 53.3252151, "lon": 8.7582198, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Biloher Stra\u00dfe 35", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194750, "lat": 53.3250725, "lon": 8.7580092, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Biloher Stra\u00dfe 35", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194752, "lat": 53.3174398, "lon": 8.7681922, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Biloher Stra\u00dfe/Demster", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194754, "lat": 53.30354, "lon": 8.7570772, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Haslah", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194767, "lat": 53.3434548, "lon": 8.7859806, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof L\u00fcbberstedt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194770, "lat": 53.3485628, "lon": 8.781268, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Axstedt, K\u00f6nigsberger Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194772, "lat": 53.3494025, "lon": 8.7321205, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Harrendorf, Friedhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917194775, "lat": 53.3049961, "lon": 8.7618703, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Spielkreis", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917221085, "lat": 53.2992306, "lon": 8.7570959, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Bosch", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6917221087, "lat": 53.290301, "lon": 8.7554276, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ohlenstedt, Wehmann", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 6966936450, "lat": 53.3671976, "lon": 8.6359258, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Kassebruch, Am Dorfteich", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "Giese", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "574", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7081333078, "lat": 53.5070005, "lon": 8.6107412, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhofstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7091758026, "lat": 53.0509227, "lon": 8.8369922, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Helene-Lange-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 7098423727, "lat": 53.0713156, "lon": 8.8628098, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Steubenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638009, "lat": 53.3634971, "lon": 8.6225697, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Kassebruch, Kassebrucherheide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638010, "lat": 53.3636268, "lon": 8.6226502, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kassebruch, Kassebrucherheide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638013, "lat": 53.3402425, "lon": 8.615993, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Harmonie", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638016, "lat": 53.3354859, "lon": 8.6049127, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenheide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638017, "lat": 53.3358287, "lon": 8.6057389, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hohenheide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638021, "lat": 53.3281178, "lon": 8.5954016, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Wersaber Helmer", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638022, "lat": 53.3276677, "lon": 8.5951629, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Wersaber Helmer", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638025, "lat": 53.3196822, "lon": 8.5845363, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Quellenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101638026, "lat": 53.3197887, "lon": 8.5849303, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Quellenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101929865, "lat": 53.3798846, "lon": 8.6347429, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Tannendorf", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "574", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101929866, "lat": 53.3798182, "lon": 8.6349642, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Tannendorf", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "574", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7101929867, "lat": 53.3784366, "lon": 8.6201919, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Driftsethe, Dorfring", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "574", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110480374, "lat": 53.2706326, "lon": 8.5968246, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schule Meyenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7110480376, "lat": 53.2773891, "lon": 8.6313567, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Gro\u00dfer Kamp", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110480380, "lat": 53.2749304, "lon": 8.6209524, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Brakland", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110480381, "lat": 53.2732944, "lon": 8.6165321, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Entenfang", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110480383, "lat": 53.2591981, "lon": 8.5876608, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Siedscheljer Heide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110480384, "lat": 53.2571949, "lon": 8.5923453, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Siedscheljer Heide 44", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110571786, "lat": 53.2540988, "lon": 8.6014312, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ziegeleiweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110571788, "lat": 53.2518249, "lon": 8.6025739, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fritz-Reuter-Weg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7110571789, "lat": 53.2480847, "lon": 8.6004181, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Flachsberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7112147559, "lat": 53.0595442, "lon": 8.8995776, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Sebaldsbr\u00fcck", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7112147560, "lat": 53.0597215, "lon": 8.8996124, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Sebaldsbr\u00fcck", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7112169700, "lat": 53.0577371, "lon": 8.9645715, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Tenever", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7124386050, "lat": 53.0587366, "lon": 8.8965923, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Segelsbr\u00fcck", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7125275262, "lat": 53.0490063, "lon": 8.9603202, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Weserpark", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7125275264, "lat": 53.0491361, "lon": 8.9609116, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Weserpark", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7125275266, "lat": 53.0528419, "lon": 8.9617082, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Werner-Steenken-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7125275268, "lat": 53.0538036, "lon": 8.9625907, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Werner-Steenken-Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7486257539, "lat": 53.0499401, "lon": 8.8575484, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schlehenweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 7486257540, "lat": 53.0503155, "lon": 8.8438613, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fontanestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 7486728217, "lat": 53.0504044, "lon": 8.8429412, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Fontanestra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 7554393827, "lat": 53.0502085, "lon": 8.8574074, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Schlehenweg", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 7673003058, "lat": 53.5348415, "lon": 8.5898857, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Elbinger Platz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003059, "lat": 53.3171834, "lon": 8.7043288, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Wulfkampsweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003060, "lat": 53.3129387, "lon": 8.7033123, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hoope, Dorfgemeinschaftshaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "534;565", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003062, "lat": 53.3076438, "lon": 8.7011826, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fchlenweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003064, "lat": 53.3121166, "lon": 8.696478, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Tankstelle", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003066, "lat": 53.3161772, "lon": 8.6695915, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Logestra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003068, "lat": 53.3163727, "lon": 8.6694333, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Logestra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003069, "lat": 53.3089211, "lon": 8.671335, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Im Seegen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003070, "lat": 53.3032394, "lon": 8.6613021, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Heine", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "534;VBN-Plus", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003072, "lat": 53.3085637, "lon": 8.6404359, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Brink", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "VBN-Plus", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003079, "lat": 53.3113618, "lon": 8.6397654, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Steingrab", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003083, "lat": 53.3082841, "lon": 8.6294342, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Heuberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673003084, "lat": 53.3082352, "lon": 8.6295783, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Heuberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673036285, "lat": 53.3080942, "lon": 8.629396, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Heuberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7673036287, "lat": 53.3079099, "lon": 8.576193, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Grundschule Uthlede", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555929, "lat": 53.4267223, "lon": 8.5362884, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Neuenlande", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555934, "lat": 53.4237664, "lon": 8.5570407, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwingenburg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555936, "lat": 53.4161258, "lon": 8.5761876, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schweglohe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555937, "lat": 53.4160594, "lon": 8.5760656, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schweglohe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555938, "lat": 53.4077475, "lon": 8.5844381, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenlandermoor", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555939, "lat": 53.4076644, "lon": 8.584308, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neuenlandermoor", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555942, "lat": 53.4054082, "lon": 8.5902438, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 20", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555943, "lat": 53.4019551, "lon": 8.6036293, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 31", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555944, "lat": 53.4015241, "lon": 8.615537, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 40", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555945, "lat": 53.4014873, "lon": 8.6157221, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 40", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555946, "lat": 53.4050077, "lon": 8.6194396, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 53", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555947, "lat": 53.4049597, "lon": 8.6195026, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schwegen Nr. 53", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555948, "lat": 53.4406547, "lon": 8.6231504, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hetthorner Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555958, "lat": 53.4363887, "lon": 8.5728523, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Speckje", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555966, "lat": 53.4433563, "lon": 8.597825, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Grundschule Stotel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555968, "lat": 53.4434585, "lon": 8.5979833, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Grundschule Stotel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7678555970, "lat": 53.4436103, "lon": 8.5982662, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Grundschule Stotel", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497611, "lat": 53.3037155, "lon": 8.5278985, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Deich", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497614, "lat": 53.2952871, "lon": 8.5297385, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Landstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497615, "lat": 53.2958978, "lon": 8.5300925, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Landstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497617, "lat": 53.3090173, "lon": 8.5329115, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Zollweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497618, "lat": 53.3799158, "lon": 8.5082969, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lindenbruchstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497620, "lat": 53.376495, "lon": 8.5198532, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Feldweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497621, "lat": 53.3262964, "lon": 8.5336491, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Weserm\u00fcnder Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497623, "lat": 53.3263076, "lon": 8.5334775, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Weserm\u00fcnder Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497624, "lat": 53.3369418, "lon": 8.528502, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Deichstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497625, "lat": 53.3368969, "lon": 8.5296956, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Deichstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497627, "lat": 53.3595387, "lon": 8.5265735, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Bahndamm", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7682497628, "lat": 53.3594107, "lon": 8.5265735, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Am Bahndamm", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222715, "lat": 53.4040795, "lon": 8.6582968, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Alm", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222717, "lat": 53.4041034, "lon": 8.6593053, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Auf der Alm", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222719, "lat": 53.4130252, "lon": 8.7076709, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hollernerheide", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222722, "lat": 53.366322, "lon": 8.6893567, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Grundschule Bramstedt", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "531;559;565", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222725, "lat": 53.401824, "lon": 8.6727566, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Wittstedt, An der Tr\u00e4nke", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "531;VBN-Plus", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222729, "lat": 53.4068033, "lon": 8.672939, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Wittstedt, Abzw. Markenmoor", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "531;571;VBN-Plus", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222731, "lat": 53.4137574, "lon": 8.6870179, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Heise, M\u00fchle", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222734, "lat": 53.4187994, "lon": 8.7043208, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hollen, Abzw. Oberheise", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222736, "lat": 53.4185772, "lon": 8.7042511, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hollen, Abzw. Oberheise", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222737, "lat": 53.4251073, "lon": 8.7054822, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hollen, Neue Reihe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222739, "lat": 53.4250554, "lon": 8.7056873, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hollen, Neue Reihe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222747, "lat": 53.3660164, "lon": 8.6920979, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Ort", "network": "VBN", "operator": "KVG;Giese", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 7683222748, "lat": 53.3658787, "lon": 8.6922106, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ort", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222750, "lat": 53.3652065, "lon": 8.6916608, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ort", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222752, "lat": 53.3771174, "lon": 8.7170881, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kirchweg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222754, "lat": 53.3809622, "lon": 8.7409463, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kreuzung", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7683222756, "lat": 53.3812433, "lon": 8.7437835, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Kreuzung", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7684078705, "lat": 53.4914279, "lon": 8.5827792, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Seewindstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7684078707, "lat": 53.4954993, "lon": 8.5881047, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Labradorhafen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442000, "lat": 53.3800438, "lon": 8.7349704, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sportplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442002, "lat": 53.3796902, "lon": 8.7338948, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sportplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442004, "lat": 53.3816197, "lon": 8.7123567, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Auestra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442006, "lat": 53.3883963, "lon": 8.7103933, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Friedhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442008, "lat": 53.3927343, "lon": 8.7089127, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Abzweig Heise", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442009, "lat": 53.392328, "lon": 8.7203711, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Oberheiser Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442015, "lat": 53.3900695, "lon": 8.7307191, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Heidberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7685442017, "lat": 53.3839571, "lon": 8.7393531, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Immenberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688742078, "lat": 53.3798022, "lon": 8.7434542, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Gartenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688742079, "lat": 53.3797286, "lon": 8.7433147, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Gartenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688742081, "lat": 53.3727746, "lon": 8.7530565, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lohe, Feuerwehr", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688744788, "lat": 53.3397941, "lon": 8.682847, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lindenstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688744789, "lat": 53.3605648, "lon": 8.6666894, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "An der Molkerei", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688744790, "lat": 53.3502599, "lon": 8.7096101, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ort", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "565;VBN-Plus", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688744792, "lat": 53.3494305, "lon": 8.7230963, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Finnaerberg", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688744794, "lat": 53.33006, "lon": 8.7188194, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Albstedt, Unter den Linden", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7688744796, "lat": 53.3187393, "lon": 8.7114555, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "B\u00fcggeln", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7704867464, "lat": 53.1647422, "lon": 8.5772967, "tags": {"bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Im Wiesenkieker", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7704867466, "lat": 53.1607211, "lon": 8.5835208, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Barschl\u00fcte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7704867468, "lat": 53.1549285, "lon": 8.5801861, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "L\u00fcbben", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7704867470, "lat": 53.151457, "lon": 8.5822803, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neu-Barschl\u00fcte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7704867471, "lat": 53.1514715, "lon": 8.5821354, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Neu-Barschl\u00fcte", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7704867473, "lat": 53.1282454, "lon": 8.6233704, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dorfgemeinschaftshaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7704867476, "lat": 53.1222097, "lon": 8.6470395, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Sperrwerk", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711078057, "lat": 53.1018272, "lon": 8.7856766, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Bahnhof Walle (Steig F)", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954015, "lat": 53.5250405, "lon": 8.5211715, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum/Nord", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954016, "lat": 53.5244059, "lon": 8.5234808, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum Nord", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7711954017, "lat": 53.524413, "lon": 8.5230283, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schulzentrum Nord", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954036, "lat": 53.5382683, "lon": 8.517979, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Volkers", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954037, "lat": 53.5383361, "lon": 8.5180816, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Volkers", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954039, "lat": 53.5348646, "lon": 8.5278502, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Spielplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954040, "lat": 53.5349794, "lon": 8.5277764, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Spielplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954041, "lat": 53.5306878, "lon": 8.5346429, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Blexen Ort", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7711954046, "lat": 53.5306822, "lon": 8.5344847, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Blexen Ort", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954048, "lat": 53.5277693, "lon": 8.5390062, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Papenkuhle-Altenzentrum", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7711954049, "lat": 53.5278136, "lon": 8.538738, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Papenkuhle-Altenzentrum", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7711954053, "lat": 53.5238055, "lon": 8.5418707, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hrstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 7711954055, "lat": 53.5231557, "lon": 8.5416824, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "F\u00e4hrstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 7783095186, "lat": 53.3733328, "lon": 8.5937893, "tags": {"highway": "bus_stop"}}, {"type": "node", "id": 8048535153, "lat": 53.2072627, "lon": 8.881757, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Waakhauser Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8048535157, "lat": 53.2084744, "lon": 8.9054068, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Worpswede, W\u00f6rpedahler Stra\u00dfe 16", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8048535158, "lat": 53.2085229, "lon": 8.9055198, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Worpswede, W\u00f6rpedahler Stra\u00dfe 16", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8051336262, "lat": 53.2815668, "lon": 8.830115, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Str\u00f6he, Schule", "public_transport": "platform", "route_ref": "682", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 8234769773, "lat": 53.0508571, "lon": 8.8356867, "tags": {"bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Helene-Lange-Stra\u00dfe", "public_transport": "stop_position"}}, {"type": "node", "id": 8270500307, "lat": 53.0303271, "lon": 8.9089023, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Europaallee Ost", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 8270500309, "lat": 53.0301359, "lon": 8.9088459, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Europaallee Ost", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 8270500310, "lat": 53.0315828, "lon": 8.9032039, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bergener Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 8270500311, "lat": 53.0313957, "lon": 8.9031422, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Bergener Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 8347308845, "lat": 53.2072679, "lon": 8.8819273, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Waakhauser Stra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8347308847, "lat": 53.1976041, "lon": 8.8984215, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Worpheimer Stra\u00dfe 13", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8347308848, "lat": 53.1976668, "lon": 8.8985449, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Worpheimer Stra\u00dfe 13", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8347308849, "lat": 53.196407, "lon": 8.904663, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dorfgemeinschaftshaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8347308850, "lat": 53.1964159, "lon": 8.9045745, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Dorfgemeinschaftshaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8347308852, "lat": 53.1995901, "lon": 8.9132005, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "S\u00fcdweder Stra\u00dfe 12", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8347308853, "lat": 53.199627, "lon": 8.9130074, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "S\u00fcdweder Stra\u00dfe 12", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365765809, "lat": 53.2374574, "lon": 8.7185311, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Rusch", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365765811, "lat": 53.2802823, "lon": 8.702114, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "OHZ-Garlstedt, Feuerwehrhaus", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "route_ref": "645", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365765813, "lat": 53.284471, "lon": 8.7061474, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Friedhof", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790741, "lat": 53.2341713, "lon": 8.524881, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Schule Neuenkirchen", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790743, "lat": 53.2463491, "lon": 8.5176229, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Stellerbruch", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790744, "lat": 53.2471612, "lon": 8.5178027, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Stellerbruch", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790746, "lat": 53.2658153, "lon": 8.5177316, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Morisse", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790747, "lat": 53.2658586, "lon": 8.5175693, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Morisse", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790750, "lat": 53.2795935, "lon": 8.5242641, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fchle", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790752, "lat": 53.2794051, "lon": 8.523666, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "M\u00fchle", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790753, "lat": 53.2825852, "lon": 8.5325749, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Sportplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790757, "lat": 53.285959, "lon": 8.5327265, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Deichstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790759, "lat": 53.2861146, "lon": 8.5328847, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Deichstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790761, "lat": 53.261515, "lon": 8.5153243, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Post", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790763, "lat": 53.2613112, "lon": 8.5150856, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Post", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790764, "lat": 53.2668083, "lon": 8.4925195, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Addicks", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790765, "lat": 53.2746129, "lon": 8.491403, "tags": {"bench": "yes", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Steengrafe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790768, "lat": 53.2920214, "lon": 8.4958984, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "K\u00f6rber", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790769, "lat": 53.3035568, "lon": 8.4978484, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Hilmer", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790771, "lat": 53.3158511, "lon": 8.4960164, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Warnke", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790773, "lat": 53.3304085, "lon": 8.4998466, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Strandbad", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365790775, "lat": 53.3477077, "lon": 8.5071369, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Helms", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8365822819, "lat": 53.2553464, "lon": 8.7114099, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Grundschule Heilshorn", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 8365822821, "lat": 53.2583116, "lon": 8.7554705, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "S\u00e4gerei", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 8807152294, "lat": 53.0795618, "lon": 8.8230152, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "description": "nur f\u00fcr Schienenersatzverkehr", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "mapillary": "845738016039190", "noname": "yes", "public_transport": "platform", "source": "Mapillary Traffic Signs", "survey:date": "2019-08-10", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 9503101069, "lat": 53.2054634, "lon": 8.6978862, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Hinterm Felde", "public_transport": "platform", "route_ref": "656;657", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9503146433, "lat": 53.2086047, "lon": 8.6753429, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Lesumer Kirchweg", "public_transport": "platform", "route_ref": "656;657", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9508183004, "lat": 53.5234628, "lon": 8.5864422, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schaufenster Fischereihafen", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 9508183005, "lat": 53.5233907, "lon": 8.5863909, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Schaufenster Fischereihafen", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "not:network:wikidata": "Q1306245", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 9519328715, "lat": 53.5210006, "lon": 8.5194388, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9519328716, "lat": 53.5210086, "lon": 8.51964, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Bahnhof", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9519408320, "lat": 53.5267338, "lon": 8.5266164, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lange Stra\u00dfe/B212", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9519408322, "lat": 53.5265353, "lon": 8.5265788, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Lange Stra\u00dfe/B212", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9519408323, "lat": 53.5298727, "lon": 8.5307001, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ziegeleistra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9519408324, "lat": 53.5299488, "lon": 8.5310273, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Ziegeleistra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9520356863, "lat": 53.5146143, "lon": 8.5162416, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Salzendeich", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9520356864, "lat": 53.5143344, "lon": 8.5177195, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Salzendeich", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9520356865, "lat": 53.5165465, "lon": 8.5221217, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Markt", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9520356866, "lat": 53.5165038, "lon": 8.5218535, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Markt", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9520356868, "lat": 53.5193126, "lon": 8.5218401, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Baltrumstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9520356870, "lat": 53.5194853, "lon": 8.5217797, "tags": {"bench": "no", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Baltrumstra\u00dfe", "network": "VBN", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9524414097, "lat": 53.5245035, "lon": 8.5807215, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "Th\u00fcnen-Institut", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9560824415, "lat": 53.047805, "lon": 8.7402833, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center E", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 9560852624, "lat": 53.0480882, "lon": 8.7407805, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center H", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9560852625, "lat": 53.0479697, "lon": 8.7406692, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center G", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9560852632, "lat": 53.0477971, "lon": 8.7405016, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center F", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9560852633, "lat": 53.0480317, "lon": 8.740452, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center I", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9560852634, "lat": 53.0479938, "lon": 8.7402803, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center D", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9560852635, "lat": 53.0482268, "lon": 8.7404493, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "bus": "yes", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Roland-Center C", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9723509398, "lat": 53.0684204, "lon": 8.9042017, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "highway": "bus_stop", "shelter": "yes", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 9774805454, "lat": 53.120588, "lon": 8.7532681, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "realtime", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Gr\u00f6pelingen A", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "tram": "no"}}, {"type": "node", "id": 9774805455, "lat": 53.1209586, "lon": 8.7528301, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "realtime", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Gr\u00f6pelingen B", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "tram": "no"}}, {"type": "node", "id": 9774805456, "lat": 53.1213235, "lon": 8.752364, "tags": {"bus": "yes", "departures_board": "realtime", "highway": "bus_stop", "name": "Gr\u00f6pelingen C", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tram": "no"}}, {"type": "node", "id": 9774805457, "lat": 53.1211849, "lon": 8.7524911, "tags": {"departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Gr\u00f6pelingen D", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tram": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9774805458, "lat": 53.1205854, "lon": 8.7530505, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "departures_board": "realtime", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Gr\u00f6pelingen E", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "tram": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9774805459, "lat": 53.120576, "lon": 8.7529985, "tags": {"bench": "yes", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "realtime", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Gr\u00f6pelingen F", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "yes", "tactile_paving": "yes", "tram": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9856633272, "lat": 53.4052308, "lon": 8.6714664, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Wittstedt, Ortsstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "route_ref": "VBN-Plus", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9856633273, "lat": 53.4053683, "lon": 8.6713645, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Wittstedt, Ortsstra\u00dfe", "public_transport": "platform", "route_ref": "VBN-Plus", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 9856633275, "lat": 53.4040419, "lon": 8.6936979, "tags": {"highway": "bus_stop", "route_ref": "VBN-Plus", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9866937225, "lat": 53.2652827, "lon": 8.792434, "tags": {"bicycle_parking": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Frei\u00dfenb\u00fcttel, Br\u00fcnjes", "public_transport": "platform", "route_ref": "661", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 9879077384, "lat": 53.2226036, "lon": 8.592843, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Zum Marktplatz", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 9879077386, "lat": 53.2297106, "lon": 8.5949683, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Herderstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 9879077388, "lat": 53.2290942, "lon": 8.5950227, "tags": {"bench": "no", "bin": "no", "covered": "no", "highway": "bus_stop", "name": "Herderstra\u00dfe", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no"}}, {"type": "node", "id": 10058349870, "lat": 53.0949452, "lon": 8.7717431, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "departures_board": "no", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "noname": "yes", "passenger_information_display": "no", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "no", "traffic_sign": "DE:224"}}, {"type": "node", "id": 10144444278, "lat": 53.2086727, "lon": 8.6753851, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Lesumer Kirchweg", "public_transport": "platform", "route_ref": "656;657", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10144444282, "lat": 53.2075442, "lon": 8.6885407, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Am Brandberg", "public_transport": "platform", "route_ref": "656;657", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10144444283, "lat": 53.2075884, "lon": 8.6887653, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Am Brandberg", "public_transport": "platform", "route_ref": "656", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10144444285, "lat": 53.2055133, "lon": 8.6979257, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Hinterm Felde", "public_transport": "platform", "route_ref": "656", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10144444289, "lat": 53.2047992, "lon": 8.7021562, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Schule", "public_transport": "platform", "route_ref": "656", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10144444290, "lat": 53.2047453, "lon": 8.7021194, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Ritterhude-Stendorf, Schule", "public_transport": "platform", "route_ref": "656;657", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 10202115976, "lat": 53.0137574, "lon": 8.8834074, "tags": {"bus": "yes", "departures_board": "yes", "description": "Linie 750 \nRichtung Thedinghausen", "highway": "bus_stop", "lit": "yes", "name": "Dreye Schule", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "network:wikipedia": "de:Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "public_transport": "platform", "shelter": "yes"}}, {"type": "node", "id": 10802088611, "lat": 53.0744329, "lon": 8.7662736, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Alter Schutzdeich", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10802088612, "lat": 53.0784484, "lon": 8.7708198, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Auf dem Bohnenkamp", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10802088613, "lat": 53.0765208, "lon": 8.7684411, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "name": "Am Tabakquartier", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 10802088614, "lat": 53.0768263, "lon": 8.7755442, "tags": {"bench": "no", "bin": "yes", "bus": "yes", "highway": "bus_stop", "lit": "no", "name": "Am Gaswerkgraben", "operator": "BSAG", "public_transport": "platform", "shelter": "no", "tactile_paving": "yes"}}, {"type": "node", "id": 11073225207, "lat": 53.0450756, "lon": 8.883925, "tags": {"bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "Fuldahafen", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "bsag", "public_transport": "stop_position", "ref": "de:04011:103705::2", "tram": "yes"}}, {"type": "node", "id": 11073246075, "lat": 53.045092, "lon": 8.8838042, "tags": {"bus": "yes", "departures_board": "timetable", "highway": "bus_stop", "name": "Fuldahafen", "network": "Verkehrsverbund Bremen/Niedersachsen", "network:short": "VBN", "network:wikidata": "Q1306245", "operator": "bsag", "public_transport": "platform", "ref": "de:04011:103705::1"}}, {"type": "node", "id": 11120855808, "lat": 53.1861992, "lon": 8.9184992, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Lilienthal-L\u00fcninghausen, L\u00fcningsee", "public_transport": "platform", "route_ref": "668", "shelter": "no"}}, {"type": "node", "id": 11120855809, "lat": 53.1861534, "lon": 8.9187238, "tags": {"highway": "bus_stop", "name": "Lilienthal-L\u00fcninghausen, L\u00fcningsee", "public_transport": "platform", "route_ref": "668", "shelter": "no"}}]}